CREATED AT: 2023-01-21 15:53:58.801529
BASE DOMAIN: https://www.osterlenskraft.se/


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/
Henric löser problem
Hur såg förbrukningen ut i december 2022 jämfört med 2021?
© 2023 – Välkommen till Österlens Kraft!
Felanmälan 0414-28560
Senaste nytt
KUNDSERVICE
Prenumerera på vårt nyhetsbrev
Driftinformation
272 36 Simrishamn
10 januari, 2023
Kontakta oss
Kundtjänst
Teckna elavtal
Hoppa till innehåll
El är KRAFT. Det är människor också.
Kraft i Christina Pipers anda
Hitta hit
Sök efter:
Då behövs ett elbolag som ger kraft till bygden. Då behövs kraften i engagerade människor. Därför är vi medlemsägda. Och därför går vårt överskott till föreningar på Österlen.
FIBER/BREDBAND/TV
Main Menu
Österlens Kraft
ELHANDEL
Bli medlem
Mina sidor
Testgatan 3
SOLEL
Vi ger dig personlig service av kunnig personal, utan långa telefonköer.
ELNÄT
Vi säljer samma el som alla andra. Till ungefär samma pris. Skillnaden är att vi bryr oss om Österlen lika mycket som du gör.
Solel
Sök
Flytta
Vi erbjuder
Om oss
Fiber, Bredband, TV
Elhandel
Det ska vara bra att leva på Österlen.
Scroll to Top
info@osterlenskraft.se
19 januari, 2023
Välkommen som kund!
Rulla till toppen
4 januari, 2023
Mina Sidor
0414 - 285 60
30 december, 2022
Digitala fakturor? Ja visst!
Elnät
Kundservice
Load More
FJÄRRVÄRME
Österlens Kraft – vi ger KRAFT till Österlen - Österlens Kraft
Fjärrvärme


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/elhandel/teckna-elavtal/
Elens ursprung
Österlens Kraft Försäljnings AB
Aktuella elpriser
Våra avtalsvillkor
Avtalsvillkor Konsument El 2012 (rev)
Särskilda avtalsvillkor
Sälj din solel
Avtalsvillkor Näringsidkare El 2012 (rev)
konsument
näringsidkare
Teckna elavtal - Österlens Kraft


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/comments/feed/
1
https://wordpress.org/?v=6.1.1
Thu, 19 Jan 2023 13:04:59 +0000
hourly
Vi ger kraft till Österlen
Kommentarer till Österlens Kraft
https://www.osterlenskraft.se


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/elhandel/elens-ursprung/
Vi tillhandahåller förnybar el, dels som ursprungsgarantier och dels genom Naturskyddsföreningens ”Bra miljöval”. För våra kunder som har tecknat avtal med något tillval för förnyelsebar el köper vi in lika mycket el som de förbrukar av det slag av miljöel som beställts. Till övriga köper vi enligt residualmixen, se nedan. Då vår försäljning av förnyelsebar el är försumbar ser vår ursprungsdeklaration ut som residualmixen.
Elens ursprung - Österlens Kraft
Från och med 1 november 2022 säljer vi endast fossilfri el, det vill säga att elen då kommer från kärnkraft, sol, vind, vatten och biobränsle.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/feed/
Christinas Wänner är namnet på den förening som står för många av de välbesökta arrangemangen på Christinehofs Slott. I år blev de en av många föreningar på Österlen som sponsrades av Österlens Kraft. – Det är underbart att bli sponsrad &#8230;<p class="read-more"> <a class="ast-button" href="https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/kraft-i-christina-pipers-anda/"> <span class="screen-reader-text"><strong>Kraft i Christina Pipers anda</strong></span> Läs mer »</a></p>
https://www.osterlenskraft.se/?p=7155
Mon, 12 Dec 2022 10:00:09 +0000
<p><strong>Visste du att 90 % av Simrishamns flerbostadshus och de allra flesta offentliga lokaler får sin värme från Österlens Krafts fjärrvärmeverk på Fabriksgatan? Här produceras ca 50 Gigawattimmar (Det är 50 miljoner kilowattimmar!) värme varje år av biomassa från Skåne. Och hela anläggningen sköts av Christian Jönsson och fyra kollegor.</strong></p>



<p>Idag pratas det mycket om el och kapacitet i näten. Det är ett område där fjärrvärmen spelar en stor roll och ser till att det finns el för alla andra. I Simrishamn så står fjärrvärmen för hela 50 Gigawattimmar per år – energi som då inte behöver tas från elnätet.</p>



<p>– Nästan alla lägenheter och offentliga byggnader i Simrishamn värms härifrån, säger Christian Jönsson som är drifttekniker med ansvar för fjärrvärmeverket i Simrishamn.<br>– Tyvärr är det bara 10 % av villorna men vi bygger ut nätet efterhand. Idag är det ju många som vill ha fjärrvärme eftersom elpriserna är så oförutsägbara. Priset på fjärrvärme har ju inte rört sig med många procent på de senaste åren.</p>



<p>Fjärrvärme fungerar ungefär som värmesystemet i ett hus – men i jätteformat: En panna värmer upp vatten till ca 80-90° som sedan pumpas runt i rör runt hela staden. I Simrishamn står det tre fliseldade pannor på tillsammans 13,5 Megawatt som värmer hela stadsnätet. Som reserv för väldigt kalla dagar och om något går sönder finns även tre oljepannor.<br>– De används sällan – kanske i snitt för 1% av värmeproduktionen på ett år.<br>Allt sköts och hanteras av fyra personer.</p>



<p>Den vita ”röken” som syns från skorstenarna på verket är för övrigt inte alls rök – utan vattenånga. Den kommer från att rökgasen från pannorna kyls ner i kondenseringsanläggningar – och den värme som röken då avger förs tillbaks och förvärmer vattnet i fjärrvärmenätet. Det gör att man numera kan ta tillvara mer än 90 % av energiinnehållet i flisen som värme.<br>– Bara kondenseringen ger oss 3 MW extra effekt – plus att det renar rökgaserna.</p>



<div class="wp-block-uagb-image uagb-block-86e27409 wp-block-uagb-image--layout-default wp-block-uagb-image--effect-static wp-block-uagb-image--align-none"><figure class="wp-block-uagb-image__figure"><img decoding="async" srcset="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4620-1024x683.jpg " src="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4620-1024x683.jpg" alt="DSC4620 Österlenskraft" class="uag-image-7064" width="1024" height="683" title="Christian värmer Simrishamn 9 Österlenskraft" loading="lazy"></figure></div>



<p></p>



<h2>Lokal flis ger lokal värme</h2>



<p></p>



<p>Flisen man eldar med kommer från skogsråvara i närområdet. Det är för det mesta de delar av träden som blir över när massaindustrin och sågverken tagit sina delar: Grenar och toppar… i genomsnitt har flisen transporterats cirka fem mil på sin väg till värmeverket.</p>



<p>– Vi har krav på oss att vi ska kunna redovisa exakt varifrån vår flis kommer, säger Christian.</p>



<p>Christian som är utbildad sjöingenjör var maskinist till sjöss och arbetade på ankarhanteringsfartyg innan han började på Österlens Kraft. Ankarhanteringsfartyg är de båtar som placerar ut de ankare som håller olje- och gasplattformar på plats. En tuff arbetsplats där det var svårt att få hjälp att få när det går snett.</p>



<p>– De som säger att de inte blir sjösjuka har bara inte varit med om tillräckligt stor sjö… På Nordsjön blev ALLA påverkade någon gång.</p>



<p>– Här i land är det enklare att jobba. Det finns reservdelar att hitta och hjälp att få. Och vi är ett gäng som jobbar tillsammans och där alla ställer upp för varandra.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4669-1024x683.jpg" alt="DSC4669 Österlenskraft" class="wp-image-7065" srcset="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4669-1024x683.jpg 1024w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4669-300x200.jpg 300w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4669-768x512.jpg 768w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4669-1536x1024.jpg 1536w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4669-2048x1366.jpg 2048w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4669-1320x880.jpg 1320w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="Christian värmer Simrishamn 10 Österlenskraft"></figure>



<p>Men Christian är tacksam över sina år till sjöss.</p>



<p>– Man lärde sig att lösa problem. Det finns ingen annan som gör det åt dig. Och det är en inställning som jag tycker vi här på värmeverket och hela Österlens Kraft också har. De som jobbar här går inte hem om något inte fungerar – man jobbar tillsammans tills dess att problemet är löst.</p>



<p>Christian och hans kollegor sköter inte bara själva värmeverket utan hela fjärrvärmenätet. Från underhåll och service till att vara med på inkoppling av nya fastigheter.</p>



<p>– Det har blivit ett stort intresse senaste tiden och vi kopplar in nya fastigheter så snabbt vi hinner. Just nu är det full rulle på Skansenområdet men det är också fler och fler villor där nätet går nära som vill koppla in sig. Och vi har ju effekt så det räcker, så vi ser ju gärna att de som har möjlighet går från elvärme till fjärrvärme. Det ger ju också mer el över som kan användas till annat.</p>



<p></p>



<p>Vill du också jobba hos oss? </p>



<div class="wp-block-uagb-buttons uagb-buttons__outer-wrap uagb-btn__default-btn uagb-btn-tablet__default-btn uagb-btn-mobile__default-btn uagb-block-26219c9f"><div class="uagb-buttons__wrap uagb-buttons-layout-wrap">
<div class="wp-block-uagb-buttons-child uagb-buttons__outer-wrap uagb-block-3ea454ff wp-block-button is-style-outline"><div class="uagb-button__wrapper"><a class="uagb-buttons-repeater wp-block-button__link" href="https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/vill-du-bli-en-del-av-vart-harliga-gang-vi-soker-nu-en-elmontor/" rel="follow noopener" target="_blank"><div class="uagb-button__link">Just nu söker vi en elmontör!</div></a></div></div>
</div></div>
Simrishamns Orienteringsklubb
https://www.osterlenskraft.se/?p=7167
https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/elstodet/
Elstödet
Senaste nytt om el-stödet!Utbetalningarna till hushållen för el-stödet kommer att ske via försäkringskassa och de kommer att påbörjas i februari månad. Det har även beslutats om brytpunkt alltså vilket datum det är som gäller för vem som ska få stödet. &#8230;<p class="read-more"> <a class="ast-button" href="https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/elstodet/"> <span class="screen-reader-text">Elstödet</span> Läs mer »</a></p>
https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/frankoppling-om-elen-inte-racker-till-hur-fungerar-det/
https://www.osterlenskraft.se/?p=6998
<p><strong>Christinas Wänner är namnet på den förening som står för många av de välbesökta arrangemangen på Christinehofs Slott. I år blev de en av många föreningar på Österlen som sponsrades av Österlens Kraft.</strong></p>



<p>– Det är underbart att bli sponsrad för en verksamhet med lokal förankring, precis som Österlens kraft har. Vi driver en nationell verksamhet men det är extra roligt när de lokala sponsorerna hittar en, säger Mia Gröndahl från Christinas Wänner.</p>



<p>Österlens kraft sponsrade Kvinnofestivalen som hölls på Christinehofs slott i juli 2022 med 20.000 kronor. Bakom festivalen står förutom kulturföreningen Christinas Wänner även nätverket Qlara och pengarna gick bland annat till arvoden för både nationellt och lokalt välkända medverkande – som Ewa Fröling, Cecilia Uddén och Marianne Mörck.</p>



<p>Under fyra dagar kunde publiken lyssna till föreläsningar med bland andra Gudrun Schyman, Karin Thunberg, Ann Heberlein, Peder Lamm och Maria Maunsbach men även besöka utställningar, lyssna till musik och se på film. Sista dagen delades Christinapriset ut till Anette Cato på Engelska trädgården vid Svabesholm.</p>



<p>– Det var en ambitiös satsning med både välkända och lokala författare, och vi hade en väldig bredd. Från de som redan är nationellt kända till de som är på väg att bli det, som Maria Maunsbach.&nbsp;</p>



<p>Kulturföreningen Christinas Wänner grundades 2016 när det var tal om att Christinehofs slott vid Andrarum skulle stängas för allmänheten. Slottet var på 1960-talet ett av de första slott i Sverige som öppnade sina utrymmen för besökare och har varit ett kärt besöksmål i många år.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="683" src="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4214-1024x683.jpg" alt="DSC4214 Österlenskraft" class="wp-image-7174" srcset="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4214-1024x683.jpg 1024w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4214-300x200.jpg 300w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4214-768x512.jpg 768w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4214-1536x1024.jpg 1536w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4214-2048x1366.jpg 2048w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4214-1320x880.jpg 1320w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="&lt;strong&gt;Kraft i Christina Pipers anda&lt;/strong&gt; 1 Österlenskraft"><figcaption class="wp-element-caption">&#8221;Kulturföreningen Christinas Wänner grundades 2016 när det var tal om att Christinehofs slott vid Andrarum skulle stängas för allmänheten.&#8221;</figcaption></figure>



<p>– Nu hade familjen Piper tömt ut idéer och energi för slottet, vi hörde att det skulle stängas och tyckte att det var rent tokigt. Det ledde till att vi bildade en kulturförening och tänkte att vi skulle ha ett nytt begrepp.</p>



<p>Arrangemangen på Skarhults slott utanför Eslöv var en inspirationskälla, till exempel utställningen ”Den dolda kvinnomakten”, och Christinas Wänner ville lyfta fram Christina Piper och hennes gärning som en inflytelserik yrkeskvinna på Österlen.&nbsp; &nbsp;</p>



<p>– Det är förvånande att hon inte uppmärksammats mer, och det är inte alltid det mest fördelaktiga som lyfts fram.</p>



<p>Nu har kulturföreningen framgångsrikt ordnat aktiviteter, event och olika arrangemang på slottet i sex år. Arbetet fortsätter, nästa år visas bland annat utställningen ”Cartomani – 1800-talets selfies” i Stora salen.</p>



<p>–&nbsp;Vi utgår ofta från slottets arkiv och har där hittat över 200 visitkortsfotografier i ett album som tillhört Ebba Wilhelmine Piper, bland annat ett unikt porträtt på Karen Blixens far, äventyraren Wilhelm Dinesen – som var Ebbas kusin. Vi kommer även att hänga upp vepor med fotografier bland slottets porträtt, så att besökarna kan jämföra fotografi med målning.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4009-1024x683.jpg" alt="DSC4009 Österlenskraft" class="wp-image-7175" srcset="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4009-1024x683.jpg 1024w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4009-300x200.jpg 300w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4009-768x512.jpg 768w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4009-1536x1024.jpg 1536w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4009-2048x1366.jpg 2048w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC4009-1320x880.jpg 1320w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="&lt;strong&gt;Kraft i Christina Pipers anda&lt;/strong&gt; 2 Österlenskraft"><figcaption class="wp-element-caption">Mia Gröndahl och Bitte Müller Hansen bland andra ser till att kulturföreningen fortsätter att locka besökare till Christina Pipers gyllene slott! </figcaption></figure>



<p></p>



<h2>Fakta/Christinas Wänner</h2>



<p><strong>Anledning till sponsring:</strong> Kvinnofestivalen 2022<br><strong>Har funnits sedan:</strong> 2016<br><strong>Kommande event 2023:</strong> Körfestival 3-4 juni, utställningen ”Cartomani ­– 1800-talets selfies” som öppnar 25 juni, Kvinnofestivalen 22-23 juli, Karolinerna på besök 29 juli<br><strong>Hemsida:</strong> <a href="http://www.christinehofslott.se/om-christinas-wanner/" target="_blank" data-type="URL" data-id="www.christinehofslott.se/om-christinas-wanner/" rel="noreferrer noopener">www.christinehofslott.se/om-christinas-wanner/</a></p>
Wed, 04 Jan 2023 10:15:00 +0000
I vinter finns det viss risk för att det inte finns tillräckligt med el alla timmar, det kallas effektbrist. Det kan du bli aktuellt att koppla bort elanvändare för att begränsa förbrukningen under ett antal timmar för att förhindra ett &#8230;<p class="read-more"> <a class="ast-button" href="https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/frankoppling-om-elen-inte-racker-till-hur-fungerar-det/"> <span class="screen-reader-text">Frånkoppling om elen inte räcker till, hur fungerar det?</span> Läs mer »</a></p>
https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/digitala-fakturor-ja-visst/
Du vet väl om att du kan få dina fakturor digitalt?!Vi har olika alternativ på hur du kan få dina fakturor:E-post faktura: Då får du din faktura via e-post, det kan du lätt anmäla härFaktura via Kivra (digital brevlåda): Då &#8230;<p class="read-more"> <a class="ast-button" href="https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/digitala-fakturor-ja-visst/"> <span class="screen-reader-text">Digitala fakturor? Ja visst!</span> Läs mer »</a></p>
https://www.osterlenskraft.se/?p=7127
Mon, 19 Dec 2022 09:52:59 +0000
Vet du om att du kan se din förbrukning timme för timme om du har oss på elnätet?Du loggar in på mina sidor här med ditt kundnr och lösenordet är dina fyra sista siffror i personnr/orgnr. Det är endast den &#8230;<p class="read-more"> <a class="ast-button" href="https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/inloggning-mina-sidor/"> <span class="screen-reader-text">Inloggning mina sidor</span> Läs mer »</a></p>
https://www.osterlenskraft.se/?p=7091
<p><strong>Vi på Österlens Kraft vill ge kraft till Österlen på alla sätt. Dessutom är vi själva en förening. Så det är helt naturligt för oss att använda vårt överskott till att stötta andra föreningar som också ger kraft till vår bygd – på sina egna sätt. En av dessa är Simrishamns OK – Orienteringsklubben på Österlen.</strong></p>



<p>De orienterar i Bäckhalladalen, på Simrishamns gator och i landskapet mellan Simrishamn och Sankt Olof. Simrishamns OK – Orienteringsklubben på Österlen – bildades 1972, firar 50-årsjubileum 2022 och välkomnar även icke-medlemmar till sina arrangemang.</p>



<p>– Vi sysslar med tävlingsverksamhet men vår största inriktning är att sprida orientering till barn och vuxna genom att skapa arrangemang öppna för allmänheten. Ett exempel är under Österlen lyser där vi håller en nattorientering med utgångspunkt från Brunnsparken, berättar Stig-Arne Nordahl, ordförande i Simrishamn OK.</p>



<p>I den senare ingår både en bana enkel nog för barnvagn eller rollator respektive en som är mer kuperad och svårforcerad.</p>



<p>– Det roliga med orientering är att du får fysisk ansträngning, samtidigt som du inte kan anstränga dig så mycket att du inte håller reda på var du är – du får använda hjärnan också. Jämför man med vanlig terränglöpning så måste du vara skärpt hela tiden – det är det som de flesta lockas av.</p>



<p>Simrishamn OK:s historia började 1972 och idag har klubben cirka 40 medlemmar, från förskoleåldern upp till 80-årsåldern, med viss övervikt på kvinnor. Simrishamns OK tränar i Bäckhalladalen, inne i Simrishamn och – när det inte är jaktperiod – bland annat i skogspartiet mellan Baskemölla och Gyllebo.</p>



<figure class="wp-block-image has-custom-border is-style-default"><img decoding="async" loading="lazy" width="2500" height="1667" src="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0110.jpg" alt="220801 0110 Österlenskraft" class="wp-image-7003" style="border-radius:0px" srcset="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0110.jpg 2500w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0110-300x200.jpg 300w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0110-1024x683.jpg 1024w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0110-768x512.jpg 768w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0110-1536x1024.jpg 1536w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0110-2048x1366.jpg 2048w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0110-1320x880.jpg 1320w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" title="Simrishamns Orienteringsklubb 5 Österlenskraft"><figcaption class="wp-element-caption">– Dessutom lär man sig att läsa av en karta, det är stor skillnad jämfört med att gå efter gps, man missar många synintryck då. Jag har hållit på med orientering i över 50 år. Om jag ska åka någonstans så tittar jag på kartan hemma – sedan kör jag bara, säger Stig-Arne Nordahl.</figcaption></figure>



<p>Orientering har haft svårt att rekrytera i många år, men på senare år – framför allt i samband med pandemin – har det börjat vända.</p>



<p>– Det som är unikt med orientering är att du har åldersklasser från Herr/Dam 10 upp till Herr/Dam 80, och att alla deltar i samma tävling men springer olika banor.</p>



<p>– Periodvis har klubben varit väldigt inriktad på att räkna segrar. Idag har vi inte så stort fokus på tävlingsverksamhet utan försöker se till att medlemmarna har roligt och trivs. Prestationen ska vara för din egen skull, inte för att du ska vinna utan för att du ska prestera så du själv är nöjd.</p>



<p>Stödet från Österlenkraft inleddes redan för tre år sedan när klubben ville göra en nysatsning och skaffa enhetliga klubbdräkter och locka fler ungdomar. I år går pengarna bland annat till Hittaut i samarbete med Svenska Orienteringsförbundet.</p>



<p>– Vi har gått med i Hittaut Skåne som är ett projekt där cirka 700 kontroller är utplacerade i Skåne. Man har från början av april till sjunde november på sig att plocka. Vår klubb har 40 kontroller i Bäckhalladalen och 23 inne i Simrishamn.</p>



<p>Det är gratis att delta och går att göra dygnet runt, kontrollerna är fysiska och består av en aluminiumpinne med Hittauts logotyp på ena sidan och en kod på andra sidan som registreras i appen Hittaut. Så fort en kontroll tagits är deltagaren med i en tävling om presentkort. Lite som Pokémon Go med fysiska saker att hitta…</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0242-1024x683.jpg" alt="220801 0242 Österlenskraft" class="wp-image-7008" srcset="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0242-1024x683.jpg 1024w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0242-300x200.jpg 300w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0242-768x512.jpg 768w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0242-1536x1024.jpg 1536w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0242-2048x1366.jpg 2048w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220801-0242-1320x880.jpg 1320w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="Simrishamns Orienteringsklubb 6 Österlenskraft"></figure>



<p>– Det har varit väldigt stort intresse för Hittaut i Simrishamn, vi har haft många besökare på våra checkpoints – en av dem finns till exempel vid tunneln mot Skansen. Pengarna från Österlenkraft har även gått till papperskartor som går att hämta på turistbyrån, campingen, Team Sportia och Preem.</p>



<p>Nästa år planeras en Hittaut som går från Mälarhusen längs cykellederna Sydkustleden och Sydostleden upp till kommungränsen mot Tomelilla vid Ravlunda skjutfält.</p>



<p>– I samband med Österlen lyser ska vi dels försöka locka ungdomar att testa orientering i samarbete med Hittaut Skåne, och dels köra kretsmästerskap i orientering för sydöstra kretsen, avslutar Stig-Arne Nordahl.</p>



<p></p>



<h2>Fakta/Simrishamns OK</h2>



<p><strong>Anledning till sponsring:</strong> klubbdräkter<br><strong>Har funnits:</strong> sedan 1972<br><strong>Kommande event:</strong> orientering under Österlen lyser, Hitta Ut, Sommarsimrishamn<br><strong>Hemsida:</strong> Facebookgrupp under namnet Simrishamn OK</p>
Thu, 19 Jan 2023 13:04:58 +0000
https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/mk-iii-aviatorer-har-avgangar-pa-janlanda/
Fri, 02 Dec 2022 10:25:21 +0000
<p>Du vet väl om att du kan få dina fakturor digitalt?!<br>Vi har olika alternativ på hur du kan få dina fakturor:<br>E-post faktura: Då får du din faktura via e-post, det kan du lätt anmäla <a href="https://www.osterlenskraft.se/kundservice/andra-fakturasatt/" data-type="URL" data-id="https://www.osterlenskraft.se/kundservice/andra-fakturasatt/">här</a><br>Faktura via Kivra (digital brevlåda): Då kommer fakturan till direkt till din digitala brevlåda och betalningen kan hanteras via tjänsten om du önskar det. Har du inte Kivra idag och skaffar det så kommer våra fakturor automatiskt dit. <br>E-faktura till din internetbank:  Då kommer fakturan direkt in på din internetbank där du kan se detaljerna i fakturan och smidigt betala den via din internetbank. Detta anmäler du direkt i din internetbank att du vill ha vår faktura dit. </p>



<p>Vi har även autogiro om du önskar att pengarna dras automatiskt från ditt konto, du kommer ändå att få en kopia på din faktura så att du ser specifikationen på den. Autogiro anmäler du <a href="https://www.osterlenskraft.se/kundservice/andra-fakturasatt/" data-type="URL" data-id="https://www.osterlenskraft.se/kundservice/andra-fakturasatt/">här</a> eller via din bank.</p>
Aktuellt
Visst är det spännande att se om vi lyckades spara någon energi under december månad jämfört med 2021! Först måste vi titta på hur temperaturen var i december dessa år då det är en bidragande del i vår förbrukning. Medeltemperaturen &#8230;<p class="read-more"> <a class="ast-button" href="https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-sag-forbrukningen-ut-i-december-2022-jamfort-med-2021/"> <span class="screen-reader-text">Hur såg förbrukningen ut i december 2022 jämfört med 2021?</span> Läs mer »</a></p>
https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/simrishamns-orienteringsklubb/
MK III Aviatörer har avgångar på Janlanda
Det finns ett flygfält på Österlen – men det är litet… Modellflygarklubben Tre Aviatörer flyger sina plan på ett fält mellan Vitemölla och Vitaby kyrkby. Österlens Kraft stöttar dem med pengar till nya solceller till klubbstugans tak – något som &#8230;<p class="read-more"> <a class="ast-button" href="https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/mk-iii-aviatorer-har-avgangar-pa-janlanda/"> <span class="screen-reader-text">MK III Aviatörer har avgångar på Janlanda</span> Läs mer »</a></p>
Fri, 25 Nov 2022 07:07:50 +0000
Inloggning mina sidor
Visste du att 90 % av Simrishamns flerbostadshus och de allra flesta offentliga lokaler får sin värme från Österlens Krafts fjärrvärmeverk på Fabriksgatan? Här produceras ca 50 Gigawattimmar (Det är 50 miljoner kilowattimmar!) värme varje år av biomassa från Skåne. &#8230;<p class="read-more"> <a class="ast-button" href="https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/christian-varmer-simrishamn/"> <span class="screen-reader-text">Christian värmer Simrishamn</span> Läs mer »</a></p>
https://www.osterlenskraft.se/?p=7011
<p>Senaste nytt om el-stödet!<br>Utbetalningarna till hushållen för el-stödet kommer att ske via försäkringskassa och de kommer att påbörjas i februari månad. <br>Det har även beslutats om brytpunkt alltså vilket datum det är som gäller för vem som ska få stödet. Detta datum är satt till den 17 november 2022, så den som stod på elnätet på anläggningen den 17 november är den som får stödet. <br>Vill du ha mer information så kan du läsa mer om el-stödet <a href="https://www.svk.se/stod-till-elanvandare/" data-type="URL" data-id="https://www.svk.se/stod-till-elanvandare/" target="_blank" rel="noopener">här</a>. </p>
Ida Widerberg
https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/henric-loser-problem/
https://www.osterlenskraft.se/?p=7191
<p><strong>Österlens Krafts silvriga transportbilar syns ibland på Österlens vägar. &nbsp;I en av dem sitter Henric Malmberg när han är ute och löser problem. Henric är ambulerande distributionstekniker och det är han och hans kollegor som ser till att elnätets alla områden fungerar som de ska.</strong></p>



<p>Henric startade sin karriär inom elbranschen när han pluggade till elektriker på gymnasiet i Simrishamn. Efter några år i Tomelilla kom han tillbaka till Simrishamn,</p>



<p>– Jag är ju från Simrishamn, så när det väl blev en plats ledig på Österlens Kraft så sökte jag den. Här har jag varit i 15 år nu!</p>



<p>Henric och hans &nbsp;kollegor ansvarar för hela Österlens Krafts nät: Simrishamn, Kivik, Vitaby och Brösarp.</p>



<p>– Vi är inte större än att alla känner alla. Den som får en felanmälan på kontoret pratar direkt med den av oss som ska åtgärda den.</p>



<p>En av Henrics uppgifter är att ta hand om och byta ut elmätare, något som är högaktuellt nu när allt fler skaffar solel eller vill ha timdebitering. Eller bara vill kunna se exakt när de förbrukar el och hur mycket.</p>



<p>Henric har ägnat mycket tid åt att sätta sig in i de nya elmätarna och deras teknik. Detta för att han ska kunna hjälpa till hos kunder som har problem med att se sin förbrukning.</p>



<p>– Nu när det är timförbrukning som gäller, så är det noga att all information kommer in till oss så snart som möjligt. Då är det jag som rycker ut och ser till att allt rullar på som det ska.</p>



<p>– Det är roligt att vara ute hos kunderna och jag får många olika frågor &#8211; så det gäller att hålla sig uppdaterad kring ny teknik. Jag försöker också agera lite som kundernas bollplank när det kommer till sol-el och elbilar och hur de kan spara el.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0156-1024x683.jpg" alt="220701 0156 Österlenskraft" class="wp-image-7145" srcset="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0156-1024x683.jpg 1024w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0156-300x200.jpg 300w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0156-768x512.jpg 768w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0156-1536x1024.jpg 1536w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0156-2048x1366.jpg 2048w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0156-1320x880.jpg 1320w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="&lt;strong&gt;Henric löser problem&lt;/strong&gt; 3 Österlenskraft"></figure>



<h2>El året runt</h2>



<p>Säsongerna påverkar elnätet mer än man kan tro, men Henric och grabbarna försöker vara där så fort problem dyker upp och ställa allt till rätta igen. Till våren grävs det mycket och det innebär mer kabelfel än vanligt. På hösten och vintern när Österlen får besök av de ökända stormarna går en och annan säkring, det är oundvikligt. Men tack vare att Österlens Kraft började gräva ner sina ledningar tidigt är det ovanligt med nedblåsta ledningar – det finns helt enkelt inte så många kvar ovan jord.</p>



<p>På julen blir belastningen högre och i de gamla fiskelägena Kivik och Vitemölla har det inte alltid varit helt enkelt att hålla elnätet stabilt.</p>



<p>– Men det var värre förr, nu har vi rustat upp så att alla året-runt boende och semesterfirare kan få en lugn jul utan strömavbrott! Säger Henric.</p>



<p>Det är inte alltid det måste vara ett problem som ska lösas, ibland ska det bara förses med lite extra el här och där.</p>



<p>– Varje gång det händer något i byarna: marknader, julskyltning eller liknande är vi nere och hjälper till så att alla som behöver el, får el. Utan oss &#8211; inga karuseller!</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0098-1024x683.jpg" alt="220701 0098 Österlenskraft" class="wp-image-7144" srcset="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0098-1024x683.jpg 1024w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0098-300x200.jpg 300w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0098-768x512.jpg 768w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0098-1536x1024.jpg 1536w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0098-2048x1366.jpg 2048w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/220701-0098-1320x880.jpg 1320w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="&lt;strong&gt;Henric löser problem&lt;/strong&gt; 4 Österlenskraft"></figure>



<p>Vill du också jobba som distributionstekniker på Österlens Kraft? </p>



<div class="is-layout-flex wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link wp-element-button" href="https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/vill-du-bli-en-del-av-vart-harliga-gang-vi-soker-nu-en-elmontor/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Sök tjänsten nu!</a></div>
</div>
https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/inloggning-mina-sidor/
Österlens Krafts silvriga transportbilar syns ibland på Österlens vägar. &#160;I en av dem sitter Henric Malmberg när han är ute och löser problem. Henric är ambulerande distributionstekniker och det är han och hans kollegor som ser till att elnätets alla &#8230;<p class="read-more"> <a class="ast-button" href="https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/henric-loser-problem/"> <span class="screen-reader-text"><strong>Henric löser problem</strong></span> Läs mer »</a></p>
Frånkoppling om elen inte räcker till, hur fungerar det?
<p>I vinter finns det viss risk för att det inte finns tillräckligt med el alla timmar, det kallas effektbrist.</p>



<p>Det kan du bli aktuellt att koppla bort elanvändare för att begränsa förbrukningen under ett antal timmar för att förhindra ett större avbrott. Det är Svenska Kraftnät som håller koll på detta och beordrar om elen ska stängas av en kortare tid i ett område. </p>



<p>Svenska Kraftnät beordrar ett par särskilt utvalda elnätsbolag att de ska stänga elen för användare, de bestämmer då vilka elområde, hur länge de ska vara bortkopplade och hur mycket förbrukning som ska kopplas bort. Dock bestämmer de inte vilka elanvändare som ska kopplas bort. Elbolagen har då 15 minuter på sig att koppla bort elanvändare. </p>



<p>Svenska Kraftnät kommer att gå ut med information till allmänheten via sin webb och media så snart de ser att produktionen inte kommer att räcka till. De kommer då uppmana allmänheten och företagen att minska sin förbrukning under de kritiska timmarna som brukar vara kl. 7-10 på morgonen och kl. 17-19 på kvällen för att minska risken för frånkoppling.</p>



<p>Det finns en prioriteringslista som kommunerna, elnätsbolagen, myndigheterna och länsstyrelserna har gjort med samhällsviktiga elanvändare så som äldreboende med flera, så detta är inget som vi kan påverka. </p>



<p>Vill du veta mer om detta så finns det mer information att läsa på Svenska Kraftnäts hemsida <a href="https://www.svk.se/om-kraftsystemet/bra-att-veta-for-allmanheten/sa-har-funkar-frankoppling-om-elen-inte-racker-till/" data-type="URL" data-id="https://www.svk.se/om-kraftsystemet/bra-att-veta-for-allmanheten/sa-har-funkar-frankoppling-om-elen-inte-racker-till/" target="_blank" rel="noopener">här.</a><br>För att förbereda dig för eventuellt avbrott kan du läsa mer på MSB:s hemsida <a href="https://www.msb.se/sv/rad-till-privatpersoner/forbered-dig-for-kris/" data-type="URL" data-id="https://www.msb.se/sv/rad-till-privatpersoner/forbered-dig-for-kris/" target="_blank" rel="noopener">här.</a></p>
<p><strong>Visst är det spännande att se om vi lyckades spara någon energi under december månad jämfört med 2021! </strong></p>



<p>Först måste vi titta på hur temperaturen var i december dessa år då det är en bidragande del i vår förbrukning. </p>



<p>Medeltemperaturen var i december 2021 1,9 grader i Malmö (den närmsta stationen med värden) och i december 2022 var medeltemperaturen 1,1 grader. </p>



<p>Om vi då tittar på förbrukningen på våra elnät så har vi en minskning med 16 % på vårt norra elnät (Brösarp, Vitaby, Kivik med omnejd).</p>



<p>I Simrishamn hade vi en minskning med 11%.  </p>



<p>Så vad kan vi dra för slutsatser av detta, om man bara tittar på temperatur och förbrukning så har vi tillsammans hjälpts åt att minska vår förbrukning.</p>



<p>Så oavsett om du bor i en lägenhet och släcker lampan när du går ut ifrån ett rum eller om du bor i ett hus och har sänkt temperaturen inomhus med 1 grad så har du varit med och bidragit till detta! Bra jobbat och fortsätt kämpa! </p>



<p></p>
Christian värmer Simrishamn
Vi på Österlens Kraft vill ge kraft till Österlen på alla sätt. Dessutom är vi själva en förening. Så det är helt naturligt för oss att använda vårt överskott till att stötta andra föreningar som också ger kraft till vår &#8230;<p class="read-more"> <a class="ast-button" href="https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/simrishamns-orienteringsklubb/"> <span class="screen-reader-text">Simrishamns Orienteringsklubb</span> Läs mer »</a></p>
<p>Vet du om att du kan se din förbrukning timme för timme om du har oss på elnätet?<br>Du loggar in på mina sidor <a href="https://minasidor.osterlenskraft.se/login" data-type="URL" data-id="https://minasidor.osterlenskraft.se/login">här</a> med ditt kundnr och lösenordet är dina fyra sista siffror i personnr/orgnr. Det är endast den som står på elnäts fakturan som kan logga in. <br>På mina sidor kan du se din förbrukning timme för timme, dag för dag, månad för månad samt dina fakturor.<br>Kan du inte se din förbrukning timme för timme så kan det vara att vi behöver byta din elmätare så kontakta oss gärna då på telefon 0414-28560 så bokar vi in en tid för bytet.  </p>
https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-sag-forbrukningen-ut-i-december-2022-jamfort-med-2021/
<p><strong>Det finns ett flygfält på Österlen – men det är litet… Modellflygarklubben Tre Aviatörer flyger sina plan på ett fält mellan Vitemölla och Vitaby kyrkby. Österlens Kraft stöttar dem med pengar till nya solceller till klubbstugans tak – något som gör det möjligt att ladda flygplanen på plats.</strong></p>



<p>Modellflygning är väldigt väderberoende – det får inte blåsa och det får inte vara snö på banan. Men är det lämpligt väder flyger klubbmedlemmarna utomhus hela året.</p>



<p>– När vi träffas flyger vi våra modellflygplan, och den lilla klubbstugan på fältet används som värmestuga när det är kallt, berättar Anders Jönlid från klubben.</p>



<p>Bakgrunden till både Tre Aviatörers och fältets namn var de tre initiativtagarna till klubben – Jan Åberg, Roland Winqvist och Allan Rudbecker.</p>



<p>– Eftersom Jan Åberg var den som hittade fältet fick det namnet Janlanda. Fältet har använts sedan 1993 och när vädret tillåter är det här vi flyger.</p>



<p>Vid otjänligt väder flyger klubben inomhus med sina plan på lördagseftermiddagar i sporthallen i Hammenhög från den 1 oktober till fram på vårkanten.</p>



<p>– Vi är jätteglada för att Simrishamns kommun upplåter lokalen till oss. När det är vinter och blåser snöstorm kan vi vara därinne i lugn och ro.</p>



<p>Klubben är inte stor, den har 17 medlemmar, och består enbart av män, åldersspannet ligger mellan 40 och 80 år. Numera är det få medlemmar som tävlar men det finns mästerskap i modellflygning från distriktsmästerskap till VM.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/Fixx_DSC6914-1024x683.jpg" alt="Fixx DSC6914 Österlenskraft" class="wp-image-7014" srcset="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/Fixx_DSC6914-1024x683.jpg 1024w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/Fixx_DSC6914-300x200.jpg 300w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/Fixx_DSC6914-768x512.jpg 768w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/Fixx_DSC6914-1536x1024.jpg 1536w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/Fixx_DSC6914-2048x1366.jpg 2048w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/Fixx_DSC6914-1320x880.jpg 1320w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="MK III Aviatörer har avgångar på Janlanda 7 Österlenskraft"></figure>



<p>En del av medlemmarna bygger sina flygplan själva – helt fritt eller utifrån en ritning, andra köper färdiga modeller, och sätter in radio och motor – det viktiga är att komma upp i luften.</p>



<p>– Alla varianter är tillåtna, det finns elmotorer, glödstiftsmotorer och bensinmotorer. Valet av motor beror mycket på hur stora modellerna är och vad man själv föredrar.</p>



<p>Det var med tanke på möjligheten att kunna ladda batterierna till elplanen som klubben bad Österlens Kraft om hjälp.</p>



<p>– Fler och fler modellflygare går över till elmotorer. Det är renare, och går fortare att komma igång. Batteritekniken har även gjort att det går att bygga hur stora modellplan som helst med elmotor idag.</p>



<p>Klubben flyger två typer av modellflygplan – skalamodeller som är modeller av riktiga plan och sportmodeller som flyger bra men inte liknar ett fullstort flygplan.</p>



<p>– För mig handlar det roliga med modellflygning mycket om tekniken, att lära sig flyga, skruva på modellerna och trimma in dem. Halva nöjet är själva modellbygget, jag bygger mina egna modeller i balsaträ utifrån ritning.</p>



<p>Så ofta det är möjligt flyger klubben sina plan utomhus – även vintertid, att njuta av den friska luften är en hälsoaspekt. Även det sociala umgänget har stor betydelse.</p>



<p>– Drömmen vore att ha en gemensam bygglokal någonstans, men föreningen är för liten för att ha råd att hyra en.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="683" src="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC7216-1024x683.jpg" alt="DSC7216 Österlenskraft" class="wp-image-7016" srcset="https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC7216-1024x683.jpg 1024w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC7216-300x200.jpg 300w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC7216-768x512.jpg 768w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC7216-1536x1024.jpg 1536w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC7216-2048x1366.jpg 2048w, https://www.osterlenskraft.se/wp-content/uploads/DSC7216-1320x880.jpg 1320w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="MK III Aviatörer har avgångar på Janlanda 8 Österlenskraft"><figcaption class="wp-element-caption">Den lilla klubbstugan är vackert utsmyckad med Tre Aviatörers egna emblem och snart även solceller!</figcaption></figure>



<p>Vem som helst är välkommen att komma och titta när klubbmedlemmarna flyger, och Tre Aviatörer ordnar även ett vårmöte och ett sensommarmöte. Även träffarna i Hammenhög på lördagseftermiddagarna är öppna för nyfikna.</p>



<p>– Är någon intresserad av komma och testa så bara hör av er. Vid övningsflygning flyger man med dubbelkommando. Alla är också välkomna att bli medlemmar i Tre Aviatörer!</p>



<p>Vecka 39 varje år åker många klubbmedlemmar upp till Ripa Modellflygklubb vid Åhus, umgås med kompisar, grillar, bor i husvagn och flyger sina plan.</p>



<p>– Det är nästan viktigare än julafton. Det brukar bli ett femtiotal husvagnar på Ripas fina camping, med kolleger från hela Sverige och någon från Tyskland och Danmark ibland. Dessutom hälsar vi gärna på andra klubbar i Skåne när de har sina möten, avslutar Anders Jönlid.</p>



<h2>Fakta/Tre Aviatörer</h2>



<p><strong>Anledning till sponsring:</strong> solceller till klubbstugan<br><strong>Har funnits sedan:</strong> 1992<br><strong>Kommande event:</strong> regelbundna flygningar öppna för allmänheten<br><strong>Hemsida: </strong><a href="https://www.treaviatorer.se/" target="_blank" data-type="URL" data-id="https://www.treaviatorer.se/" rel="noreferrer noopener">www.treaviatorer.se</a></p>
Wed, 14 Dec 2022 07:15:59 +0000
Fia Genberg
https://www.osterlenskraft.se/?p=7061
Tue, 22 Nov 2022 13:30:19 +0000
https://www.osterlenskraft.se/?p=7142
https://www.osterlenskraft.se/?p=7106
https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/christian-varmer-simrishamn/
Fri, 30 Dec 2022 08:58:55 +0000
Tue, 10 Jan 2023 13:16:19 +0000
https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/kraft-i-christina-pipers-anda/
sv-SE


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/fjarrvarme/
Färg på Fjärrvärmevatten
Fjärrvärme priser näringsidkare
Fjärrvärmen byggs ut i Simrishamn.
Vi på värmeverket strävar efter att minska miljöpåverkan från värmeproduktionen kontinuerligt. Detta gör vi dels genom investeringar men också genom ett aktivt optimerande av produktionen. En stor miljöpåverkan utgörs av utsläppen av koldioxid från fossila bränslen då detta påverkar växthuseffekten. Därför eftersträvar vi minimering av fossila bränslen på bekostnad av förnyelsebara. Vid förbränning av förnyelsebar bränslen motsvaras utsläppen de naturliga som skulle ha uppstått om kvistar och grenar fått multna i skogen.
Lokala regler för fjärrvärmenätet i Simrishamn
– Övrigt: Där vi installerar fjärrvärme, erbjuder vi även tillgång till fiber för snabb internetuppkoppling.
Österlens Kraft AB
Övrig information
I september 1985 beslöt kommunen att bygga ut fjärrvärmen i Simrishamn. I december 1985 levererades den första fjärrvärmen till HSB och Riksbyggen. Sedan dess har nätet stadigt byggts ut. Idag har ca 85% av flerbostadsbebyggelsen och offentlig förvaltning och 10% av industrin i Simrishamn fjärrvärme.
– Nätlängd: Ca 27 km dubbla rör.
Under 2020 producerades 99,4 % av värmen med förnyelsebar energi, träflis. Resterande del producerades med eldningsolja. Det måste finnas en reserv för belastningstoppar och driftstörningar som är lätt att reglera. Därför ha vi ett antal oljepannor för ändamålet, men försöker att använda dem så lite som möjligt.
– Energimängd: Ca 50 000 MWh/år, vilket motsvarar värmebehovet för 3 300-3 500 normala villor.
Kabel/ledningsanvisning
Intresseanmälan
– Miljövänligt biobränsle, som ingår i det naturliga kretsloppet.
Fjärrvärme - Österlens Kraft
Fjärrvärme priser privat
Fjärrvärmen byggs ut etappvis, i första hand där kundunderlaget medger. Ta kontakt med oss så får du veta mer om och när det är aktuellt med utbyggnad i det område som är intressant för dig.
1998 köpte Österlens Kraft Ek.För fjärrvärmen av kommunen och fortsatte att utveckla anläggning, bland annat med en helt ny biobränslepanna som togs i drift 2010.
Historik över fjärrvärmeutbyggnaden i Simrishamn.
Österlens Kraft – minskar miljöpåverkan från värmeproduktionen.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/fjarrvarme/lokala-regler-for-fjarrvarmenatet-i-simrishamn/
Byte/underhåll av din fjärrvärmecental
Är temperaturen högre förväntar vi oss att du genomför åtgärder för att återställa funktionen i ditt värmesystem.
o
Fjärrvärmevattnet som värmeverket tillför din fjärrvärmecentral via framledningen ska du återlämna väl avkylt via returledningen. Det är nödvändigt för att systemet tekniskt ska kunna fungera bra. Om avkylningen är dålig föreligger risk att värmeförsörjningen till din fastighet och närbelägna fastigheter försämras. En god avkylning däremot sparar energi och minskar totalt sett miljöbelastningen.
dH och har ett pH värde mellan 9 och 10. Fjärrvärmevattnet kan ha en lätt brun- eller grönaktig färg för att vi lättare ska kunna identifiera läckor.
Tryckskillnaden mellan fram- och returledning kan variera kraftigt över tiden dels beroende på varierande kundbehov, dels beroende på var i fjärrvärmenätet som fjärrvärmecentralen är inkopplad. Vår målsättning är att hålla en tillgänglig tryckskillnad över din fjärrvärmecentral mellan 0,1 – 0,8 MPa. Observera att det är viktigt att fjärrvärmecentralen och all övrig utrustning som kommer i direkt kontakt med fjärrvärmenätet och dess vatten dimensioneras enligt ovan.
C.
Österlens Kraft, fjärrvärmeverket, ansvarar för vattenpåfyllningen till fjärrvärmenätet.
Ska du göra ett underhåll eller ett byte av din fjärrvärmecentral så be din rörläggare att kontakta oss.
Du ansvarar för fjärrvärmevattnet då det passerar genom din fjärrvärmecentral och dina övriga komponenter. Fastighetens fjärrvärmecentral inklusive fastighetens interna värmesystem måste enligt ovan vara utformad så att fjärrvärmevattnet kyls ned så mycket som möjligt .
Fjärrvärmecentralen
Den dimensionerande utomhustemperaturen är -15
För att uppnå bästa möjliga komfort och värmeekonomi bör fjärrvärmecentralen justeras och servas regelbundet, vilket är fastighetsägarens ansvar.
Lokala regler för fjärrvärmenätet i Simrishamn - Österlens Kraft
Fjärrvärmenätet och alla primäranslutna komponenter som fastighetsägaren äger och sköter ska hållfastighetsmässigt dimensioneras för drifttrycket 1,6 MPa och drifttemperaturen 120
Dessa regler är en bilaga till Svensk Fjärrvärmes (Energi företagen) aktuella ”Tekniska bestämmelser F:101” och avser högtemperatursystem.
Vattnet som fylls på fjärrvärmenätet är avhärdat till 0
Detta för att vi är måna om din säkerhet och i vissa fall vill vi kolla på anläggningen för att kontrollera vår mätare.
Vi gör själv ingen service på fjärrvärmecentraler utan kontakta din lokala rörläggare för detta.
En väl fungerande fjärrvärmecentral kyler av fjärrvärmevattnet till en utgående temperatur på cirka 30 – 40
Dimensioneringsförutsättningar
Fjärrvärmevattnet


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/bredband/
Bredband priser – Företag
Övrig tid på journummer:
0414-28560
Kabel-TV felanmälan
Hyresgäster felanmäler i första hand till sin hyresvärd.
Bredband priser – Privat
Anslutningsavgift fiber
Fiber, bredband, tv
Vi har idag ett fiber nät i Simrishamns tätort som vi bygger ut och förtätar. Vår fiber ägs och drivs av Österlens kraft och är därför ett bra lokalt alternativ med kundtjänst nära tillhands. För våra abonnenter som idag är anslutna till vårt fiber eller koaxnät kan Österlens Kraft erbjuda en snabb och billig internetanslutning i Simrishamn.
Fiber, Bredband, TV - Österlens Kraft
Kabel-TV basutbud
Våra tjänster och utbud kan du läsa mer om under bredband och kabel-tv.
Felanmälan fiber
08.00-12.00, 13.00-16.00
Måndag - Fredag
För att beställa, ring 0414-28560 (kl 08.00-16.00) eller maila info@osterlenskraft.se
040-6769088


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/3941
Fiber, Bredband, TV<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"mailpoet_newsletter_max":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Vi har idag ett fiber n\u00e4t i Simrishamns t\u00e4tort som vi bygger ut och f\u00f6rt\u00e4tar. V\u00e5r fiber \u00e4gs och drivs av \u00d6sterlens kraft och \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r ett bra lokalt alternativ med kundtj\u00e4nst n\u00e4ra tillhands. F\u00f6r v\u00e5ra abonnenter som idag \u00e4r … Fiber, Bredband, TV L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3941"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3941"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3941\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3941"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
<\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n
F\u00f6r att best\u00e4lla, ring 0414-28560 (kl 08.00-16.00) eller maila info@osterlenskraft.se<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
\n
V\u00e5ra tj\u00e4nster och utbud kan du l\u00e4sa mer om under bredband och kabel-tv.<\/p>\n\n\n\n
{"id":3941,"date":"2020-01-16T10:24:24","date_gmt":"2020-01-16T09:24:24","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=3941"},"modified":"2022-10-31T13:29:46","modified_gmt":"2022-10-31T12:29:46","slug":"bredband","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/bredband\/","title":{"rendered":"Fiber, Bredband, TV"},"content":{"rendered":"\n
Vi har idag ett fiber n\u00e4t i Simrishamns t\u00e4tort som vi bygger ut och f\u00f6rt\u00e4tar. V\u00e5r fiber \u00e4gs och drivs av \u00d6sterlens kraft och \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r ett bra lokalt alternativ med kundtj\u00e4nst n\u00e4ra tillhands. F\u00f6r v\u00e5ra abonnenter som idag \u00e4r …<\/p>\n
Vi har idag ett fiber n\u00e4t i Simrishamns t\u00e4tort som vi bygger ut och f\u00f6rt\u00e4tar. V\u00e5r fiber \u00e4gs och drivs av \u00d6sterlens kraft och \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r ett bra lokalt alternativ med kundtj\u00e4nst n\u00e4ra tillhands. F\u00f6r v\u00e5ra abonnenter som idag \u00e4r anslutna till v\u00e5rt fiber eller koaxn\u00e4t kan \u00d6sterlens Kraft erbjuda en snabb och billig internetanslutning i Simrishamn.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/bredband/felanmalan-fiber/
Felanmälan fiber - Österlens Kraft


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/bredband/bredband-priser-foretag/
450:-/mån
Priserna på bredband gäller tillsvidare (från och med 2021-01-01) med reservation för ändringar.
Bredband priser – Företag - Österlens Kraft
600 :-/mån
600:-/mån
* Hastigheter över 100Mbit/s är inte utbyggt överallt ring för mer information om din anläggning. Återöppnande av stängt abonnemang: 200:-
410:-/mån
20-5 Mbit/s
500 :-/mån
360:-/mån
Pris (exkl. moms)
360 :-/mån
Nya priser på fiber från 1 januari 2023
8-1 Mbit/s
1000-1000 Mbit/s*
Fiber
Kabel-TV modem
350:-/mån
Det krävs att man har tillgång till vårt koax eller fibernät i Simrishamn. Samt att datorn som ska kopplas in har nätverkskort.
1100 :-/mån
100-100 Mbit/s
1100:-/mån
250-100 Mbit/s *
10-10 Mbit/s
Vi har fått ökade omkostnader och behöver därför höja priset på bredbandet från årsskiftet. De nya priserna hittar du här nedan:
1000-1000 Mbit/s *
*Hastigheter över 100 Mbit/s är inte utbyggt överallt, ring för mer information om din anläggning.
250-100 Mbit/s*
Hastighet (Ned-Uppströms)


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/registrera-dig-for-osterlenskrafts-nyhetsbrev/
*
Din e-postadress
Registrera dig för Österlenskrafts nyhetsbrev - Österlens Kraft
Kontrollera din inkorg eller skräppostmapp för att bekräfta din prenumeration.
Lämna detta fält tomt


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/5841
{"id":5841,"date":"2022-01-27T19:07:59","date_gmt":"2022-01-27T18:07:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=5841"},"modified":"2022-09-13T10:26:50","modified_gmt":"2022-09-13T08:26:50","slug":"registrera-dig-for-osterlenskrafts-nyhetsbrev","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/registrera-dig-for-osterlenskrafts-nyhetsbrev\/","title":{"rendered":"Registrera dig f\u00f6r \u00d6sterlenskrafts nyhetsbrev"},"content":{"rendered":"\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":18,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"no-sidebar","site-content-layout":"page-builder","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"mailpoet_newsletter_max":false},"uagb_author_info":{"display_name":"templtokenlogin","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/templtokenlogin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":null,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5841"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/18"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5841"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5841\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5841"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/el/
Vi har två så kallade koncessionsområden i vårt elnät; Norra och Södra. Norra området: Vitaby, Brösarp, Kivik, Ravlunda och Södra Mellby. Södra området: Simrishamns tätort och Gröstorp. Nedan kan du se bilder på våra koncessionsområden.
Elmätare
Elnätsavgifter
Detta är vårt norra elnätsområde.
Elnät - Österlens Kraft
Avbrottsersättning och skadeanmälan
El från Österlens Kraft
Anslutningsavgifter/ Föranmälan
I ett koncessionsområde har elnätsägaren ensamrätt att tillhandahålla elnät. Avgifterna, som består av en fast del och en rörlig är desamma inom våra båda koncessionsområden. Dessa avgifter fastställs av styrelsen men kontrolleras av Energimarknadsinspektionen.
Anslutning småskalig elproduktion
Information om vårt elnät
Detta är vårt södra elnätsområde.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/9
Vi har tv\u00e5 s\u00e5 kallade koncessionsomr\u00e5den i v\u00e5rt eln\u00e4t; Norra och S\u00f6dra. Norra omr\u00e5det: Vitaby, Br\u00f6sarp, Kivik, Ravlunda och S\u00f6dra Mellby. S\u00f6dra omr\u00e5det: Simrishamns t\u00e4tort och Gr\u00f6storp. Nedan kan du se bilder p\u00e5 v\u00e5ra koncessionsomr\u00e5den. <\/p>\n<\/div>\n\n\n\n
I ett koncessionsomr\u00e5de har eln\u00e4ts\u00e4garen ensamr\u00e4tt att tillhandah\u00e5lla eln\u00e4t. Avgifterna, som best\u00e5r av en fast del och en r\u00f6rlig \u00e4r desamma inom v\u00e5ra b\u00e5da koncessionsomr\u00e5den. Dessa avgifter fastst\u00e4lls av styrelsen men kontrolleras av Energimarknadsinspektionen.<\/p>\n\n\n\n
Detta \u00e4r v\u00e5rt norra eln\u00e4tsomr\u00e5de.<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n
Eln\u00e4t<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":6845,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0183.jpg",2272,1704,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0183-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0183-300x225.jpg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0183-768x576.jpg",768,576,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0183-1024x768.jpg",1024,768,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0183-1536x1152.jpg",1536,1152,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0183-2048x1536.jpg",2048,1536,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0183-1320x990.jpg",1320,990,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"El fr\u00e5n \u00d6sterlens Kraft Vi har tv\u00e5 s\u00e5 kallade koncessionsomr\u00e5den i v\u00e5rt eln\u00e4t; Norra och S\u00f6dra. Norra omr\u00e5det: Vitaby, Br\u00f6sarp, Kivik, Ravlunda och S\u00f6dra Mellby. S\u00f6dra omr\u00e5det: Simrishamns t\u00e4tort och Gr\u00f6storp. Nedan kan du se bilder p\u00e5 v\u00e5ra koncessionsomr\u00e5den. I … Eln\u00e4t L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6845"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
{"id":9,"date":"2017-09-04T16:49:01","date_gmt":"2017-09-04T14:49:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=9"},"modified":"2022-10-07T14:26:31","modified_gmt":"2022-10-07T12:26:31","slug":"el","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/el\/","title":{"rendered":"Eln\u00e4t"},"content":{"rendered":"\n
El fr\u00e5n \u00d6sterlens Kraft
Detta \u00e4r v\u00e5rt s\u00f6dra eln\u00e4tsomr\u00e5de.<\/figcaption><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
<\/h2>\n\n\n\n
El fr\u00e5n \u00d6sterlens Kraft Vi har tv\u00e5 s\u00e5 kallade koncessionsomr\u00e5den i v\u00e5rt eln\u00e4t; Norra och S\u00f6dra. Norra omr\u00e5det: Vitaby, Br\u00f6sarp, Kivik, Ravlunda och S\u00f6dra Mellby. S\u00f6dra omr\u00e5det: Simrishamns t\u00e4tort och Gr\u00f6storp. Nedan kan du se bilder p\u00e5 v\u00e5ra koncessionsomr\u00e5den. I …<\/p>\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/el/anslutning-smaskalig-elproduktion/
Glöm inte skriva avtal med ett elhandelsbolag om att sälja överskottet av din produktion. Det går att sälja till oss via Österlens kraft försäljning AB.
»
Undersök vad det är du vill ha och ta in offerter från olika certifierade och behöriga aktörer.
Mer att läsa
Så här går du tillväga för att bli micro producent:
Skatteverket
När installationen är klar så ska behörig installatör skicka in en färdiganmälan på att installationen är klart och anläggningen godkännas av elnätsföretaget. Om elmätaren inte redan är bytt så kommer elnätsföretaget att byta ut den (detta är kostnadsfritt i vårt nätområde). Mätare byts för att uttag och inmatning ska registreras korrekt. Tänk på att anläggningen behöver underhållas löpande för att funktionen och säkerheten ska upprätthållas, det är innehavarens ansvar. Elnätsbolaget gör ingen besiktning av anläggningen utan byter endast mätaren, att anläggningen är godkänd är innehavarens ansvar.
Elcertifikat och ursprungsgarantier
här på Skatteverket
Anslutning småskalig elproduktion - Österlens Kraft
» För förnyelsebar elproduktion kan man få skattereduktion, all information om detta går att läsa
Behörig installatör skickar in en föranmälan till elnätsföretaget. Där tar elnätsföretaget ställning till om det är möjligt eller inte utifrån elnätets synvinkel.
Kontakta din kommun för att höra om det krävs bygglov för din produktion.
Installera din produktionsanläggning med hjälp av behörig installatör.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/el/elmatare/
Är du villaägare sitter din mätare oftast utvändigt på fasaden. Bor du i lägenhet sitter de i trappuppgången eller i källaren. Det innebär att ingen behöver vara hemma när vi kommer och byter din mätare. Vi meddelar dock vilken vecka det blir eftersom bytet orsakar ett kortare avbrott.
Efter elmätarbytet kan det bli ett glapp i redovisningen över din förbrukning. Du ser det i statistiken på Mina Sidor eller på fakturan. Detta kan visa sig genom att staplarna för den föregående månaden saknas på efterföljande faktura.
Mätaren sitter utomhus
Varför ska vi byta din mätare?
Hur påverkar det dig?
Du som kund äger mätarplatsen och är ansvarig för att arbetet på mätarplatsen kan utföras på ett elsäkert sätt. Behövs enklare justeringar åtgärdar vi det utan extra kostnad, men vi större justeringar tillkommer kostnad för arbetet. Om vi ser några konstigheter i din anläggning när vi byter din mätare kommer du att få en anmärkning på det. Detta är endast för din egna säkerhet då din anläggning är ditt ansvar.
Din elmätare talar om för oss hur mycket el du använder i din bostad. Mätare läses av automatiskt, så kallad fjärravläsning.
Måste jag vara hemma?
Ett normalt mätarbyte tar ca 30 min. Strömmen kommer vara bruten ca 10-15 minuter vid ett mätarbyte.
eller ringa oss på 0414-28560.
Om jag har ett eget lås på anläggningen?
Är det något som är annorlunda efter mätarbytet?
Här kan du se en översikt på den nya mätaren.
Här kan du läsa mer om vår sms tjänst och hur du gör för att registrera dig.
Anledningen till att alla mätare ska bytas är att det är nya lagkrav på mätarna och därför krävs det att vi byter ut alla mätare.
Energimarknadsinspektionen har på uppdrag av regeringen tagit fram förslag på nya funktionskrav för framtidens elmätare. För att leva upp till dessa kraven behöver alla elnätsföretag i Sverige byta ut eller uppdatera sina elmätare innan den 1 januari 2025.
Elmätare - Österlens Kraft
Hur lång tid tar bytet?
Det kommer inte att påverka dig speciellt mycket. Mätinsamlingen och faktureringen kommer se ut som tidigare. Varken mätaren eller arbete med att byta din mätare kommer att kosta dig något.
Att tänka på inför mätarbytet
Se till att din mätare inte är blockerad
Vi har skickat ut sms innan vi kommer men för att få sms krävs det att du är registrerad till tjänsten.
Kan ni även byta plats på min elmätare?
Kan ni ändra säkring på min anläggning när ni byter mätaren?
Nej, vi har inte rätt att utföra några upp- eller nedsäkringar i samband med mätarbytet. För att göra detta måste en auktoriserad elektriker kontaktas.
När vi byter din elmätare blir det ett kort elavbrott. Se därför till att känslig elektrisk utrustning är avstängd under tiden.
Vi kommer endast ha möjlighet att göra mätarbyten, och har tyvärr inte möjlighet att utföra några mätarplatsflyttar eller mätarskåpsbyten. Om du behöver flytta en mätarplats måste du själv kontakta en behörig elinstallatör. Sedan kommer denna att registrera behov mot oss och vårt system så att allt hanteras korrekt med flytten eller bytet av elmätarskåp.
Har du frågor kring din tidsbokning eller vill ändra den?
För att vårt jobb ska gå så smidigt som möjligt, ber vi dig plocka bort saker som blockerad mätaren. Tänk på att vi måste kunna stå framför mätaren vi bytet. Har du till exempel växter eller buskar framför mätarskåpet, se till att skydda dem så vi inte skadar något.
Jag har fått information, när kommer ni till mig?
Sitter det hänglås på mätarskåpet rekommenderar vi dig att ta bort det, annars kommer det att klippas upp och ersättas med ett nytt lås som vi lämnar nyckel till er i brevlådan.
Frågor och svar
Har du din mätare inomhus behöver vi komma in till dig. En vuxen person över 18 år, som vet var mätaren sitter, ska finnas i bostaden när vi kommer. Om ett barn är ensamt hemma går vi inte in. Vi meddelar exakt tid per post när bytet närmar sig.
Ett kortare elavbrott- stäng av känslig utrustning
Varför har man en elmätare?
Vi håller just nu på för fullt att byta mätare i båda våra elnäts områden och detta kommer att pågå framtill och med 2023.
Information om mätarbyte
Mätaren sitter inomhus
Du kan antingen maila oss på
Vi kommer under året att påbörja arbetet med att byta ut alla elmätare i hela vårt elnät.
Hur fungerar den nya mätaren?
Om mätaren sitter tillgänglig på utsidan behöver du inte vara hemma. Om montören på något sätt behöver hjälp för att komma åt mätaren kontaktar vi dig med föreslagen tid.
Du kommer att få mer detaljerad information när vi kommer ca 1-2veckor innan vi kommer och byter din mätare.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/el/anslutningsavgifter/
följande länk.
Här hittar du priserna för en nyanslutning på vårt område.
200 m
200-600 m
Beroende på avstånd
21 875:-
Anslutningsavgifter/ Föranmälan - Österlens Kraft
Ansl avg inkl moms
44 375:- + 381:-/meter
.
Metod för beräkning av anslutningsavgifter
35 500:- + 305:-/meter
Max kabel
Föranmälan kan endast göras på
Avstånd från anslutningspunkt
För installatörer
Koloni
Avgifterna för en nyanslutning bestäms utifrån vilken huvudsäkrning du behöver samt hur långt avståndet är (fågelvägen) från anslutningspunkten till ditt mätarskåp.
klicka här
Vi följer Energimarknadsinspektionens modell för prissättning av nyanslutningar, vill du veta mer så läs på Energimarknadsinspektionens hemsida.
17 500:-
35 500:-
Ansl avg exkl moms
För större anslutningar eller längre avstånd till anslutningspunkt kontakta oss för offert.
N1XE 4X25
För rutin mellan kund- elinstallatör- elnätsföretag
Säkring
44 375:-
16-25A


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/el/avbrottsersattning-och-skadeanmalan/
12,5 % av årskostnaden
Minst 2 000 kr
Storleken på ersättningen ökar i trappsteg med 25 procentenheter, eller minst 1 000 kr, per varje påbörjad 24-timmarsperiod enligt tabellen ovan och vidare upp till 300 % av den beräknade årliga elnätskostnaden som maximal ersättning.
Del av årskostnad
Har du drabbats av egendomsskador?
Minst 3 000 kr
Minibelopp i kr
* Ellagen (1997:857)
Minst 1 000 kr
27236 Simrishamn
* Kommunala konsumentvägledaren
Avbrottsersättning och skadeanmälan - Österlens Kraft
87,5 % av årskostnaden
24-48 timmar
Har du drabbats av egendomsskador till följd av något som inträffat inom vårt elnätsområde. Om skadorna beror på att vi inte har levt upp till vårt ansvar kan ersättning från oss bli aktuellt.
Avbrottstid
Tvist, Rådgivning med mera
12-24 timmar
Gör en skadeanmälan digitalt eller skriv ett brev, brevet skickas till:
Avbrottsersättningen dras från din ordinarie faktura senast sex månader efter den månad vi fick, eller borde fått kännedom om strömavbrottet. Om betalningen inte har skett inom sex månader kommer ränta att betalas på avbrottsersättningen med referensränta plus 8 %.
Hur får jag avbrottsersättningen och när?
Kom ihåg att skicka med underlag exempelvis inköpskvitto, reperationsrapport eller annan handling som kan styrka din anmälan.
Din hemförsäkring
48-72 timmar
Du behöver inte kontakta oss för att göra anspråk på avbrottsersättningen.
Kontrollera med ditt försäkringsbolag om den täcker skador på grund av strömavbrott. De flesta skador som orsakas av elektricitet täcks av din hemförsäkring.
Alternativt digitalt till: info@osterlenskraft.se
Har du inte fått din avbrottsersättning inom sex månader från strömavbrottet ber vi dig att kontakta oss.
Minst 4 000 kr
För rådgivning eller mer information kan du vända dig till:
Du kan ha rätt till skadestånd oberoende av elavbrottet längd. Skadestånd omfattar ersättning för utgifter och inkomstbortfall samt annan förlust på grund av strömavbrottet. Rätten till ersättning bedöms av omständigheterna i det enskilda fallet. Varje skadeanmälan utreds noga innan beslut fattas.
* Kundservice på Österlens Kraft, vi ger dig gärna mer information
Om ett oplanerat strömavbrott inträffar och varar mer än tolv timmar har du enligt ellagen rätt till ersättning, så kallad avbrottsersättning.
Om vi kommer fram till att rätt till skadestånd föreligger kommer skadeståndet utan dröjsmål att betalas ut genom avdrag på din nästkommande faktura.
Ersättning vid oplanerade strömavbrott
Rådgivning, mer information
Utbetalning av skadestånd
62,5 % av årskostnaden
37,5 % av årskostnaden
Vill du få beslut prövat så kan du vända dig till Allmänna reklamationsnämnden eller till en allmän domstol.
Så här gör du en skadeanmälan
Du kan få ditt ärende prövat av Allmänna reklamationsnämnden om du inte är nöjd med vårt beslut om skadestånd. Allmänna reklamationsnämnden prövar opartiskt och kostnadsfritt tvister mellan konsumenter och näringsidkare. Mer information hittar du på Allmänna reklamationsnämndens webbplats.
* Konsumenternas Energimarknadsbyrå
72-96 timmar
Tvist


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/6779
G\u00f6r en skadeanm\u00e4lan digitalt eller skriv ett brev, brevet skickas till:
Du kan ha r\u00e4tt till skadest\u00e5nd oberoende av elavbrottet l\u00e4ngd. Skadest\u00e5nd omfattar ers\u00e4ttning f\u00f6r utgifter och inkomstbortfall samt annan f\u00f6rlust p\u00e5 grund av str\u00f6mavbrottet. R\u00e4tten till ers\u00e4ttning bed\u00f6ms av omst\u00e4ndigheterna i det enskilda fallet. Varje skadeanm\u00e4lan utreds noga innan beslut fattas.<\/p>\n\n\n\n
Tvist<\/h5>\n\n\n\n
12,5 % av \u00e5rskostnaden<\/td><\/tr>
Minibelopp i kr<\/strong><\/td>
Utbetalning av skadest\u00e5nd<\/h5>\n\n\n\n
Minst 1 000 kr<\/td>
24-48 timmar<\/td>
Du beh\u00f6ver inte kontakta oss f\u00f6r att g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 avbrottsers\u00e4ttningen.
Avbrottsers\u00e4ttningen dras fr\u00e5n din ordinarie faktura senast sex m\u00e5nader efter den m\u00e5nad vi fick, eller borde f\u00e5tt k\u00e4nnedom om str\u00f6mavbrottet. Om betalningen inte har skett inom sex m\u00e5nader kommer r\u00e4nta att betalas p\u00e5 avbrottsers\u00e4ttningen med referensr\u00e4nta plus 8 %.
87,5 % av \u00e5rskostnaden<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n
* Kundservice p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft, vi ger dig g\u00e4rna mer information<\/p>\n\n\n\n
Del av \u00e5rskostnad<\/strong><\/td><\/tr>
Din hemf\u00f6rs\u00e4kring<\/h5>\n\n\n\n
Vill du f\u00e5 beslut pr\u00f6vat s\u00e5 kan du v\u00e4nda dig till Allm\u00e4nna reklamationsn\u00e4mnden eller till en allm\u00e4n domstol.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Har du inte f\u00e5tt din avbrottsers\u00e4ttning inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n str\u00f6mavbrottet ber vi dig att kontakta oss.<\/p>\n\n\n\n
Ers\u00e4ttning vid oplanerade str\u00f6mavbrott<\/h3>\n\n\n\n
S\u00e5 h\u00e4r g\u00f6r du en skadeanm\u00e4lan<\/h5>\n\n\n\n
72-96 timmar<\/td>
Minst 4 000 kr<\/td>
{"id":6779,"date":"2022-08-17T08:31:57","date_gmt":"2022-08-17T06:31:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=6779"},"modified":"2022-08-17T08:33:24","modified_gmt":"2022-08-17T06:33:24","slug":"avbrottsersattning-och-skadeanmalan","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/el\/avbrottsersattning-och-skadeanmalan\/","title":{"rendered":"Avbrottsers\u00e4ttning och skadeanm\u00e4lan"},"content":{"rendered":"\n
Kom ih\u00e5g att skicka med underlag exempelvis ink\u00f6pskvitto, reperationsrapport eller annan handling som kan styrka din anm\u00e4lan. <\/p>\n\n\n\n
Avbrottstid<\/strong><\/td>
Hur f\u00e5r jag avbrottsers\u00e4ttningen och n\u00e4r?<\/h5>\n\n\n\n
Kontrollera med ditt f\u00f6rs\u00e4kringsbolag om den t\u00e4cker skador p\u00e5 grund av str\u00f6mavbrott. De flesta skador som orsakas av elektricitet t\u00e4cks av din hemf\u00f6rs\u00e4kring.<\/p>\n\n\n\n
\u00d6sterlens Kraft AB
* Konsumenternas Energimarknadsbyr\u00e5
62,5 % av \u00e5rskostnaden<\/td><\/tr>
Minst 3 000 kr<\/td>
Tvist, R\u00e5dgivning med mera<\/h3>\n\n\n\n
Storleken p\u00e5 ers\u00e4ttningen \u00f6kar i trappsteg med 25 procentenheter, eller minst 1 000 kr, per varje p\u00e5b\u00f6rjad 24-timmarsperiod enligt tabellen ovan och vidare upp till 300 % av den ber\u00e4knade \u00e5rliga eln\u00e4tskostnaden som maximal ers\u00e4ttning.<\/p>\n\n\n\n
F\u00f6r r\u00e5dgivning eller mer information kan du v\u00e4nda dig till:
Har du drabbats av egendomsskador?<\/h3>\n\n\n\n
Om ett oplanerat str\u00f6mavbrott intr\u00e4ffar och varar mer \u00e4n tolv timmar har du enligt ellagen r\u00e4tt till ers\u00e4ttning, s\u00e5 kallad avbrottsers\u00e4ttning.<\/p>\n\n\n\n
Minst 2 000 kr<\/td>
Har du drabbats av egendomsskador till f\u00f6ljd av n\u00e5got som intr\u00e4ffat inom v\u00e5rt eln\u00e4tsomr\u00e5de. Om skadorna beror p\u00e5 att vi inte har levt upp till v\u00e5rt ansvar kan ers\u00e4ttning fr\u00e5n oss bli aktuellt.
Du kan f\u00e5 ditt \u00e4rende pr\u00f6vat av Allm\u00e4nna reklamationsn\u00e4mnden om du inte \u00e4r n\u00f6jd med v\u00e5rt beslut om skadest\u00e5nd. Allm\u00e4nna reklamationsn\u00e4mnden pr\u00f6var opartiskt och kostnadsfritt tvister mellan konsumenter och n\u00e4ringsidkare. Mer information hittar du p\u00e5 Allm\u00e4nna reklamationsn\u00e4mndens webbplats.<\/p>\n\n\n\n
Om vi kommer fram till att r\u00e4tt till skadest\u00e5nd f\u00f6religger kommer skadest\u00e5ndet utan dr\u00f6jsm\u00e5l att betalas ut genom avdrag p\u00e5 din n\u00e4stkommande faktura.<\/p>\n\n\n\n
* Kommunala konsumentv\u00e4gledaren
48-72 timmar<\/td>
Ers\u00e4ttning vid oplanerade str\u00f6mavbrott Om ett oplanerat str\u00f6mavbrott intr\u00e4ffar och varar mer \u00e4n tolv timmar har du enligt ellagen r\u00e4tt till ers\u00e4ttning, s\u00e5 kallad avbrottsers\u00e4ttning. Avbrottstid Minibelopp i kr Del av \u00e5rskostnad 12-24 timmar Minst 1 000 kr 12,5 % …<\/p>\n
12-24 timmar<\/td>
R\u00e5dgivning, mer information<\/h5>\n\n\n\n
37,5 % av \u00e5rskostnaden<\/td><\/tr>
Avbrottsers\u00e4ttning och skadeanm\u00e4lan<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":0,"parent":9,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"mailpoet_newsletter_max":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Ers\u00e4ttning vid oplanerade str\u00f6mavbrott Om ett oplanerat str\u00f6mavbrott intr\u00e4ffar och varar mer \u00e4n tolv timmar har du enligt ellagen r\u00e4tt till ers\u00e4ttning, s\u00e5 kallad avbrottsers\u00e4ttning. Avbrottstid Minibelopp i kr Del av \u00e5rskostnad 12-24 timmar Minst 1 000 kr 12,5 % … Avbrottsers\u00e4ttning och skadeanm\u00e4lan L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6779"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6779"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6779\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6779"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/el/tariffer/
Effektabonnemang lågspänning 19 öre/kWh
Lägenhetstariff gäller för bostadslägenhet, med mätarsäkring 16 A, ansluten till en gemensam servisledning med minst tre abonnemang som avser bostadslägenheter. Utöver dessa tre abonnemang skall det finnas minst ett abonnemang för lägenheternas gemensamma elbehov. Detta abonnemang kan finnas inom lägenheternas gemensamma servis, alternativt varit tecknat gemensamt för ett antal huskroppar inom samma fastighet och med samma fastighetsägare. För det gemensamma abonnemanget gäller säkringsklass 16 A eller högre. Vid ny anläggning gäller att samtliga elmätare inom en huskropp skall vara samlade på ett ställe. Lokaler där näringsverksamhet bedrivs i form av försäljning, service eller liknande kan inte tillämpa lägenhetstariff.
I ditt avtal och i dina avtalsvillkor hittar du mycket information om vad som gäller för din elnätsanslutning. Du hittar de allmänna avtalsvillkoren längst ned på denna sidan.
Om du inte är nöjd med svaret som du får från kundservice kan du skriftligen kontakta oss med en reklamation så prövar vi ditt ärende. Kontakta oss via e-post info@osterlenskraft.se eller skicka ett brev till, Österlens Kraft AB, Testgatan 3, 27236 Simrishamn.
* Kapitel 11 i ellagen på Sveriges Riksdags webbplats
Reklamation
Nätavgiften består av:
Tillämpningsbestämmelser för lägenhetstariff
* Elberedskap
* Abonnemangsavgift
Österlens Kraft AB äger ledningsnät i Vitabyområdet och i Simrishamn. För att täcka kostnaderna för drift, underhåll och nyinvesteringar av elnäten tar vi ut en avgift.
* Elberedskapsavgift
Elnätsavgifter effekt 2023
Abonnemangsavgiften är en fast årlig avgift som man betalar för att få tillgång till elnätet. Denna avgifter delas upp så man betalar för den varje månad. I abonnemangsavgiften ingår kostnader för:
* Konsumenttjänstlagen på Sveriges Riksdags webbplats
Hallå konsument
Du har också rätt att avbeställa en nyanslutning till elnätet fram tills dess att den har slutförts. Du ska då betala ersättning för den del av tjänsten som vi redan har utfört, samt för arbete som måste utföras trots avbeställningen. Ersättningen skall motsvara det pris som skulle ha gällt om avtalet endast hade avsett vad som har utförts. Dina och våra rättigheter och skyldigheter styrs av konsumenttjänstlagen som du kan läsa mer om på konsumentverkets webbplats.
Abonnemangsavgift
* Underhåll
Energimyndigheten
Elöverföringsavgiften är en rörlig avgift som man betalar för överföring av el via elnätet. Avgiften grundar sig i hur många kWh som överförts i elnätet till din anläggning under en given period och mäts med elmätaren.
Effektavgift
Allmänna reklamationsnämnden
Ångerrätt
här.
* Nätövervakningsavgift
* Elöverföringsavgift
Dina rättigheter och skyldigheter
* Mätaravläsning
* Elsäkerhetsavgift
När du tecknar ett avtal via telefon, internet, brev eller e-post har du alltid rätt att ångra dig inom 14 dagar, utan att behöva ange något skäl. Ångerfristen börjar dagen efter att du ingått avtalet. Det räcker med att du meddelar oss att du ångrar dig innan ångerfristen har gått ut för att avtalet ska sägas upp. Om du har begärt att vi påbörjar leverans av tjänsten under de 14 dagar som du har ångerrätt, ska du betala för det vi redan har levererat fram till det att vi har fått ditt besked om att du ångar avtalet. Du kan läsa med om detta i lag om distansavtal och avtal utanför affärslokaler på konsumentverkets hemsida.
Konsumentverket kan ge information både före och efter ett köp samt hjälper dig med dina rättigheter som konsument. Läs mer på konsumentverkets webbplats.
* Energiskatt
Allmänna avtalsvillkor NÄT 2012 K (rev 2) Konsument
Extern rådgivning och tvistlösning
* Drift
Oberoende användarrådgivning
Energiskatt
Ta del av riktlinjerna som vi följer för att behandla personuppgifter enligt GDPR
Konsumenternas energimarknadsbyrå
Du kan också låta pröva en eventuell tvist i allmän domstol, till exempel om en part inte följer Allmänna reklamationsnämndens beslut. Tingsrätten är då första instans. Du bör däremot först ta kontakt med ett ombud, till exempel en advokat som kan bedöma ditt ärende. Du kan läsa mer på Sveriges domstolars webbplats.
Nätavgiften för effektabonnemang består av:
Det finns flera olika lagar som reglerar dina rättigheter och skyldigheter som konsument.
Effektabonnemang högspänning 14 öre/kWh
Konsumenternas energimarkandsbyrå är en självständig byrå som kostnadsfritt informerar och ger råd och vägledning i frågor som rör el, fjärrvärme och gas. Mer information hittar du på Energimarknadsbyråns webbplats.
Säkring 16A-250A 28 öre/kWh (inkl. moms 35 öre/kWh)
Du kan få oberoende rådgivning om energieffektiviserade åtgärder via din kommun. Rådgivarna vänder sig till konsumenter, små och medelstora företag samt organisationer. Rådgivningen är kostnadsfri och opartisk. Mer information hittar du på din kommuns webbplats.
Vi har fått ökade kostnader för våra nätförluster samt höjd avgift från regionnätet. Med anledning av detta justerar vi våra överföringsavgifter från och med 1 januari 2023. Den fasta avgiften kommer att vara oförändrad.
Elnätsavgifter/år säkring 2023
Elnätsavgifter effekt 2022
Sveriges domstolar
Energiskatt är en statlig skatt för användningen av el. Det är riksdagen som bestämmer reglerna och skattesatserna för energiskatten. Det är elnätsbolagen i Sverige som ansvarar för att fakturera den och för att sen betala in skatten till staten.
I abonnemangsavgiften ingår kostnader för:
Allmänna avtalsvillkor NÄT 2012 H (rev) Högspänning
Du kan få oberoende vägledning via konsumentverket, mer information hittar du på Hallå konsuments webbplats.
Så här gör du om du inte är nöjd
* Statliga myndighetsavgifter
* Kundservice
Elöverföringsavgift
* Konsumentköplagen på Sveriges Riksdags webbplats
Hantering av personuppgifter
* Fakturering
Effektavgiften består av en fast avgift och en abonnerad effekt på år som du betalar för att få tillgång till elnätet. Den abonnerade effekten avtalas och utgör den effekt du har rätt att använda från elnätet.
* Utbyggnad av elnätet
Gällande nätavgifter
Kommunal energi- och klimatrådgivning
Dina rättigheter och skyldigheter som konsument
Ångerrätt för nyanslutning
Från och med 1 januari 2023 kommer överföringsavgiften vara följande:
Avtalsvillkor
Vi vill att du som kund ska kunna känna dig trygg och nöjd med oss på Österlens Kraft. Vårt mål är att våra kunder ska vara nöjda med våra produkter och tjänster. Om vi inte lever upp till dina förväntningar eller om vi har gjort något fel, så är det viktigt att du hör av dig till vår kundservice info@osterlenskraft.se eller 0414-28560 så att vi får en chans att utreda vad som har hänt.
Elnätsavgifter/år säkring 2022
Information om oberoende användarrådgivning, där kan du få råd om tillgängliga energieffektiviserande åtgärder. Mer information hittar du energimyndighetens webbplats.
Leveransen regleras enligt ”Allmänna avtalsvillkor”
Konsumentverket
Elnätsavgiften för effektabonnemang
Energimarknadsinspektionen (Ei) är tillsynsmyndighet över energimarknaderna. Du kan vända dig till Ei för prövning av villkor och pris för anslutning till det koncessionspliktiga elnätet. Du kan även kontakta Ei om du har synpunkter eller klagomål gällande elnätspriser, anslutningsavgifter eller leveranskvalitet i elnätet. Mer information hittar du på Eis webbplats.
Energimarkandsinspektionen
Kontakta i första hand vår kundservice om du har klagomål, info@osterlenskraft.se eller via telefon 0414-28560. Vår brevadress är Österlens Kraft AB, Testgatan 3, 27236 Simrishamn.
Om du inte är nöjd med vårt beslut kan du få ärendet prövat av Allmänna reklamationsnämnden (ARN). ARN är en myndighet som opartiskt och utan avgifter för parterna prövar konsumenttvister. Anmälan kan göras av en enskild konsument som har en tvist med näringsidkare om köp av en vara eller tjänst. Mer information hittar du på ARNs webbplats.
* Effektavgift
Elnätsavgifterna för säkringsabonnemang
Förändrade elnätsavgifter 2023
Elnätsavgifter - Österlens Kraft
Allmänna avtalsvillkor NÄT 2012 N (rev) Näringsidkare
16 A Lägenhet 35 öre/kWh (inkl. moms 43,75 öre/kWh)


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/om-oss/
Antal anställda: ca 20 st
ägare till aktiekapitalet i dotterbolaget
Om oss, Österlens Kraft
Föreningen ägs alltså av de av sina kunder som har valt att  bli medlemmar.
Österlens Kraft är ett litet lokalt företag som sätter dig som kund i centrum. Vi har som mål att kunna serva dig på bästa sätt.
Fortsatt kundägande
Österlens Kraft AB (556406-3054) som i sin tur äger 100% av
All drift utom elförsäljning sker i Österlens Kraft AB.
1998 skedde en överenskommelse med Simrishamns Energi om samgående, vilket skedde den 31/12 1998. Verksamheten flyttade strax därefter till nuvarande lokaler på Testgatan 3 i Simrishamn.
Samgående med Simrishamns Energi 1998
här
Österlens Kraft 100 år
Vill din förening bli sponsrad av Österlens Kraft?
Om oss - Österlens Kraft
Jobba hos oss
Föreningen är moderbolag i en koncern och äger 100% av
Balansomslutning 2019: 170 023 Tkr
Distributionsområde: Simrishamns tätort samt området från Brösarp till Tångdala utanför Mellby.
Även om företaget Österlens Kraft AB bara funnits i sin nuvarande form sedan 1999 år så har det en anrik historia. Faktum är att den började redan 1922. Då bildades nämligen Vitabyortens Energiförening. Det blev en ekonomisk förening, startad av några storbönder som gick samman för att kunna tillgodose sitt elbehov på bästa sätt. Föreningen byggde upp ett elnät till sina medlemmar och i takt med att antalet medlemmar växte utvidgades nätet till att omfatta stora delar av nuvarande norra Simrishamns kommun samt Brösarp och S:a Björstorp i Tomelilla kommun. Verksamheten växte snabbt och blev en angelägenhet för tusentals hushåll och man bytte namn till Österlens Kraft Ek. För.
Österlens Kraft Försäljnings AB (556301-9487).
Simrishamns Energi AB med dotterbolaget Simrishamns Eldistribution AB har sitt ursprung i Simrishamns Elverk. Även detta elverk startade på 1920-talet som en kommunal förvaltning men bolagiserades 1994 i samband med avregleringen av energimarknaden. 1995 köptes Simrishamns Kabel-TV AB.
Historik
Vi söker just nu en elmontör, läs mer om tjänsten och hur du söker
Årsredovisning
Omsättning i koncernen 2019: 138 699 Tkr
Elförsäljning bedrivs i Österlens Kraft Försäljnings AB.
Österlens Kraft Ekonomiska Förening
Det innebär bl.a. att vi strävar efter att du ska kunna nå oss på telefon eller med besök när du så önskar. Österlens Kraft är en ekonomisk förening som ägs av medlemmarna på Österlen. Det finns ingen ägare utöver medlemmarna som ställer krav på avkastning.
Vår personuppgiftspolicy
Österlens Kraft AB,
Org.nr 738800-2706
har i dag c:a 400 medlemmar. Under senare år har alla vinstmedel stannat i föreningen för att användas till investeringar, inte minst i elnätet.
Läs mer här
Föreningen har ca 400 medlemmar som består av privatpersoner och företag på Österlen. Varje medlem har en röst på den årliga föreningsstämman, som hålls på våren.
Fakta om Österlens Kraft
Österlens Kraft arbetar aktivt för en hållbar utveckling och förebyggande av föroreningar. Vår målsättning är att negativ miljöpåverkan från verksamheten i Simrishamn med omnejd skall minimeras och eller ersättas av förnyelsebara råvaror. Vi arbetar med ett livscykeltänkande för att förbrukningen av naturresurser för produktion av värme och el så långt möjligt minimeras och eller ersätts av förnyelsebara råvaror.
VD för båda bolagen är Håkan Rannestig.
Österlens Kraft Ekonomisk Förening,
Vår Miljö & kvalitetspolicy
Vitabyortens Energiförening startade 1922
Soliditet 2019 71%
Österlens Kraft, är genom långsiktigt engagemang ett smidigt alternativ för medvetna kunder. Genom att fokusera på kundens behov och förväntningar levererar vi alltid rätt produkt och rätt tjänst i rätt tid. Därmed är vi alltid tillgängliga för felanmälningar medan vi i övriga ärenden är tillgängliga på kontorstid. Genom korta beslutsvägar och delegerat ansvar kan vi hantera önskemål, klagomål och reklamationer omedelbart. Vi följer gällande lagstiftning och andra bindande krav. Vi ska ständigt förbättra och effektivisera företagets arbetsprocesser och ledningssystem.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/om-oss/sponsring/
Vad får Österlens Kraft i utbyte (skyltar, reklamplats o dylikt):
Vi sponsrar:
Vad planerar ni att använda pengarna till om ni blir sponsrade?:
Vi sponsrar inte verksamheter som kan anses vara kontroversiella, riskbetonade eller som har politiskt eller religiöst budskap. Inte heller verksamheter som kan uppfattas som omoraliska, oetiska eller på annat vis integritetskränkande.
Österlens Krafts Sponsringspolicy
Österlens Kraft skapades 1922 med målet att ge kraft till Österlen. Vi har inga aktieägare som kräver utdelningar utan istället låter vi mycket av vårt överskott gå tillbaks till det lokala föreningslivet.Varje år delar vi ut ca 500.000 kronor till föreningar i Simrishamns, Tomelillas och Sjöbos kommuner.
Här kan du läsa om föreningar som vi sponsrat tidigare:
Föreningen/verksamheten ska vara aktiv inom de kommuner vi verkar och/eller vara elhandels kund hos oss.
Verksamheter/föreningar som låter alla medverka, oavsett talang, kön, ålder, hudfärg eller religion.
Genom vårt lokala engagemang vill vi skapa goda relationer till såväl kunder som vår övriga omgivning, samt att vi vill bidra till ett aktivt föreningsliv och även främja samhällsutvecklingen i vår region. Sponsringen ska ligga i linje med våra värderingar och skapa ömsesidig nytta för alla inblandade parter.
ida.w@osterlenskraft.se
Följande information måste finnas med:
Vill din förening bli sponsrad av Österlens Kraft? - Österlens Kraft
Ansökan om sponsring:
Hur mycket pengar söker ni?:
Maila din ansökan till
Föreningens namn och ort:
Bekräfta att ni läst och godkänner vår sponsringspolicy nedan:
Kontaktperson (tel/email):
Ansökan sker två gånger per år via e-post och ska vara Österlens Kraft till handa senast 1 juni samt 1 december före halvår som ansökan avser. Ansökan ska innehålla vilken verksamhet/förening ansökan avser, samt vad man söker sponsring till. Samtliga sponsorsamarbeten kräver ett skriftligt sponsoravtal mellan föreningen/verksamheten och Österlens Kraft.
Syfte:
Antal medlemmar:
Vi sponsrar inte:
Vad gör föreningen:
Lokala föreningar och evenemang inriktade på sport, kultur och samhällsnytta.
Två gånger om året tar vi emot ansökningar om sponsring. Senast den 1 december respektive den 1 juni vill vi ha din ansökan.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/om-oss/osterlens-kraft-100-ar/
1922
bildade de
Missa inte tåget.
För oss handlar allt om att ge kraft åt bygden.
Idag driver vi inte bara elnät. Du kan köpa el från oss var du än bor i Sverige.
På bara 20 år växte här upp ett samhälle med bank, post, butiker och hotell med restaurang.  Det var då som några av traktens storbönder insåg att elförsörjningen måste vara stabil och trygg och skyddas från spekulation.
Samma tanke som ledde till att vi bildades 1922 är den som får oss att leva vidare.
Här kan du teckna elavtal med oss.
Österlens Kraft 100 år - Österlens Kraft
På alla sätt.
Vitabyortens Energiförening
(Än idag går det faktiskt tåg här - en levande museijärnväg drivs av
I år – 2022 – fyller vi 100 år. Det kommer vi att fira.
Klicka här
Inte minst i Vitaby. Vi kommer att belysa Österlens och Vitabys företagsamhet på många olika vis. Det blir vårt sätt att tacka vår hembygd.
)
I år är det 100 år sedan vi startade vår verksamhet under namnet ”Vitabyortens Energiförening”. Då som nu var målet ett och samma – att ge kraft till bygden.
Skånska Järnvägar.
922
1922 var det inte självklart att ha ett välfungerande elnät. Men det var nödvändigt för den som ville ha en modern verksamhet. På den här tiden var Vitaby lite av en modern Metropol. Orten fanns inte ens innan järnvägen kom och stationen 1901 hamnade på en åker i Grevlunda. Men eftersom det var Vitaby som var namnet både på socken och kommun så fick stationen, och det som skulle komma att bli ett stationssamhälle, heta just Vitaby.
Vill du få besked om när det händer nya saker så kan du skriva upp dig på vår mailinglista här.
som är grunden till det som idag är Österlens Kraft. Även om vi vuxit under åren och numera äger näten i både Brösarp, Kivik och Simrishamn är vi fortfarande en ekonomisk förening. Vi har inga aktieägare som kräver utdelning. I stället investerar vi överskottet i att bygga ett ännu bättre och stabilare nät.
På elskåp runt om i byn hittar du bilder och berättelser och QR-koder som ger dig möjlighet att läsa mer. Vandra runt i byn och upptäck.
Vitabyortens Energiförening bildades
100 år
Elskåpen i Vitaby
Och så är vi bygdens kanske största sponsor av det lokala föreningslivet.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/5790
1922 var det inte sj\u00e4lvklart att ha ett v\u00e4lfungerande eln\u00e4t. Men det var n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r den som ville ha en modern verksamhet. P\u00e5 den h\u00e4r tiden var Vitaby lite av en modern Metropol. Orten fanns inte ens innan j\u00e4rnv\u00e4gen kom och stationen 1901 hamnade p\u00e5 en \u00e5ker i Grevlunda. Men eftersom det var Vitaby som var namnet b\u00e5de p\u00e5 socken och kommun s\u00e5 fick stationen, och det som skulle komma att bli ett stationssamh\u00e4lle, heta just Vitaby.<\/p>\n
P\u00e5 bara 20 \u00e5r v\u00e4xte h\u00e4r upp ett samh\u00e4lle med bank, post, butiker och hotell med restaurang.\u2028 Det var d\u00e5 som n\u00e5gra av traktens storb\u00f6nder ins\u00e5g att elf\u00f6rs\u00f6rjningen m\u00e5ste vara stabil och trygg och skyddas fr\u00e5n spekulation.<\/p>\n\t\t
\nIdag driver vi inte bara eln\u00e4t. Du kan k\u00f6pa el fr\u00e5n oss var du \u00e4n bor i Sverige.\n
Vitabyortens Energif\u00f6rening<\/strong> som \u00e4r grunden till det som idag \u00e4r \u00d6sterlens Kraft. \u00c4ven om vi vuxit under \u00e5ren och numera \u00e4ger n\u00e4ten i b\u00e5de Br\u00f6sarp, Kivik och Simrishamn \u00e4r vi fortfarande en ekonomisk f\u00f6rening. Vi har inga aktie\u00e4gare som kr\u00e4ver utdelning. I st\u00e4llet investerar vi \u00f6verskottet i att bygga ett \u00e4nnu b\u00e4ttre och stabilare n\u00e4t.
\n\t\t1922\n\t<\/h2>\n\t\t\t\t
Och s\u00e5 \u00e4r vi bygdens kanske st\u00f6rsta sponsor av det lokala f\u00f6reningslivet.<\/a><\/p>\nF\u00f6r oss handlar allt om att ge kraft \u00e5t bygden.
\n\t\t\u00d6sterlens Kraft\n\t<\/h1>\n
\u00d6sterlens Kraft 100 \u00e5r<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":18,"featured_media":5796,"parent":23,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-scaled.jpg",2560,1599,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-300x187.jpg",300,187,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-768x480.jpg",768,480,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-1024x640.jpg",1024,640,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-1536x959.jpg",1536,959,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-2048x1279.jpg",2048,1279,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-scaled.jpg",1320,824,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"templtokenlogin","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/templtokenlogin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"\u00d6sterlens Kraft 100 \u00e5r \u00d6sterlens Kraft 100 \u00e5r I \u00e5r \u00e4r det 100 \u00e5r sedan vi startade v\u00e5r verksamhet under namnet ”Vitabyortens Energif\u00f6rening”. D\u00e5 som nu var m\u00e5let ett och samma – att ge kraft till bygden. 1922 var det … \u00d6sterlens Kraft 100 \u00e5r L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5790"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/18"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5790"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5790\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5796"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5790"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
\u00d6sterlens Kraft 100 \u00e5r<\/h2>\n
\n\t\tVitabyortens Energif\u00f6rening bildades\n\t<\/h2>\n
Missa inte t\u00e5get.<\/h2>\n\t\t\t\t
\n\t\t100 \u00e5r\n\t<\/h1>\n\t
\nP\u00e5 alla s\u00e4tt.
Sk\u00e5nska J\u00e4rnv\u00e4gar.<\/a>)<\/p>\n\t\t\t\t
Elsk\u00e5pen i Vitaby<\/h2>\n\t\t\t\t
H\u00e4r kan du teckna elavtal med oss.<\/a><\/p>\n\t
{"id":5790,"date":"2022-01-10T20:30:04","date_gmt":"2022-01-10T19:30:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=5790"},"modified":"2022-05-25T11:21:28","modified_gmt":"2022-05-25T09:21:28","slug":"osterlens-kraft-100-ar","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/om-oss\/osterlens-kraft-100-ar\/","title":{"rendered":"\u00d6sterlens Kraft 100 \u00e5r"},"content":{"rendered":"\n
\n\t
Vill du f\u00e5 besked om n\u00e4r det h\u00e4nder nya saker s\u00e5 kan du skriva upp dig p\u00e5 v\u00e5r mailinglista h\u00e4r.<\/p>\n\t\t\t
\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tKlicka h\u00e4r\n\t\t<\/a>\n
I \u00e5r \u00e4r det 100 \u00e5r sedan vi startade v\u00e5r verksamhet under namnet ”Vitabyortens Energif\u00f6rening”. D\u00e5 som nu var m\u00e5let ett och samma – att ge kraft till bygden.<\/p>\n
\nSamma tanke som ledde till att vi bildades 1922 \u00e4r den som f\u00e5r oss att leva vidare.
\u00d6sterlens Kraft 100 \u00e5r \u00d6sterlens Kraft 100 \u00e5r I \u00e5r \u00e4r det 100 \u00e5r sedan vi startade v\u00e5r verksamhet under namnet ”Vitabyortens Energif\u00f6rening”. D\u00e5 som nu var m\u00e5let ett och samma – att ge kraft till bygden. 1922 var det …<\/p>\n
I \u00e5r – 2022 – fyller vi 100 \u00e5r. Det kommer vi att fira.<\/h2>\n
\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tKlicka h\u00e4r\n\t\t<\/a>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
1922<\/strong> bildade de
Inte minst i Vitaby. Vi kommer att belysa \u00d6sterlens och Vitabys f\u00f6retagsamhet p\u00e5 m\u00e5nga olika vis. Det blir v\u00e5rt s\u00e4tt att tacka v\u00e5r hembygd.<\/p>\n\t\t
P\u00e5 elsk\u00e5p runt om i byn hittar du bilder och ber\u00e4ttelser och QR-koder som ger dig m\u00f6jlighet att l\u00e4sa mer. Vandra runt i byn och uppt\u00e4ck.<\/p>\n\t\t\t
(\u00c4n idag g\u00e5r det faktiskt t\u00e5g h\u00e4r – en levande museij\u00e4rnv\u00e4g drivs av


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/solel-fran-osterlen-till-osterlen/
Vad får du som sätter upp solel:
till på samma sätt som du väljer vem du köper av. Dock vill de flesta elbolag att du köper av dem för att få sälja till dem.
Du får 15 % Grönt Avdrag på hela din investering
Genom vårt samarbete med Futura Energi tar de hand om allt i samband med din installation. De ser till att du får statsbidrag både för installationen och för den el du säljer. De ser till att din anläggning kopplas in på nätet på rätt sätt och ser till att din elmätare är av senaste modell. Och att allt fungerar som det ska.
Du gör din kalkyl i verktyget nedan
Att tillverka sin egen el på taket är en härlig känsla!
info@futuraenergi.se
Du kan köpa till både batterier/energilager och laddbox för elbil. Då får du upp till 50 % statligt stöd!
Du kan
Du blir mindre känslig för ändrade elpriser
I Futura Energis kalkylator nedan kan du se just ditt hus och rita ut var du vill ha solpaneler. Sedan kan du välja mellan olika typer av utrustning och så får du direkt en bild av vad det kostar - och vad du kan tjäna.
från oss.
Österlenföretaget Futura Energi
90 – 95 % av spotpriset för den el vi köper
Du får mellan
Du får
av staten förutom det du får av elbolaget
Kontakta Futura Energi om du har frågor.
60 öre per såld kWh
Du som säljer och köper till/av oss på Österlens Kraft får din förbrukning och din försäljning på
Prova själv! Och hör av dig till vår partner
som monterat mängder av anläggningar i vår bygd sedan 2014. De är ett av de mest erfarna företagen i landet och de känner dessutom Österlen utan och innan (Bolaget är i Tomelilla och grundaren bor i Rörum...)
samma faktura
Att tillverka sin egen el på taket är en härlig känsla
Nu kan du köpa din solelsanläggning genom oss på Österlens Kraft. Vi samarbetar med
Futura Energi
Hur funkar solel egentligen?
Du sänker din klimatpåverkan
Så mycket kostar det att få solel på just ditt hus. Och så mycket tjänar du på det.
Visste du att:
välja vem du säljer din el
sänka din elkostnad
om du har frågor. Berätta att du kommer via Österlens Kraft.
Telefon: 010-303 33 08, email:
och sedan kontaktas du av någon på Futura Energi i Tomelilla som hjälper dig hela vägen.
Din webbläsare har inte stöd för iframes.
Solel från Österlen till Österlen
Solel från Österlen till Österlen - Österlens Kraft
kraftigt


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/5956
Hur funkar solel egentligen?<\/h2>\n
Du f\u00e5r mellan
Du som s\u00e4ljer och k\u00f6per till\/av oss p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft f\u00e5r din f\u00f6rbrukning och din f\u00f6rs\u00e4ljning p\u00e5
Du f\u00e5r
Kontakta Futura Energi om du har fr\u00e5gor.<\/a> Telefon: 010-303 33 08, email:
S\u00e5 mycket kostar det att f\u00e5 solel p\u00e5 just ditt hus. Och s\u00e5 mycket tj\u00e4nar du p\u00e5 det.<\/h2>\n
\n\t\tAtt tillverka sin egen el p\u00e5 taket \u00e4r en h\u00e4rlig k\u00e4nsla!\n\t<\/h2>\n\n\t
Att tillverka sin egen el p\u00e5 taket \u00e4r en h\u00e4rlig k\u00e4nsla! Att tillverka sin egen el p\u00e5 taket \u00e4r en h\u00e4rlig k\u00e4nsla Nu kan du k\u00f6pa din solelsanl\u00e4ggning genom oss p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft. Vi samarbetar med \u00d6sterlenf\u00f6retaget Futura Energi som …<\/p>\n
v\u00e4lja vem du s\u00e4ljer din el<\/strong> till p\u00e5 samma s\u00e4tt som du v\u00e4ljer vem du k\u00f6per av. Dock vill de flesta elbolag att du k\u00f6per av dem f\u00f6r att f\u00e5 s\u00e4lja till dem.<\/li>\n
I Futura Energis kalkylator nedan kan du se just ditt hus och rita ut var du vill ha solpaneler. Sedan kan du v\u00e4lja mellan olika typer av utrustning och s\u00e5 f\u00e5r du direkt en bild av vad det kostar – och vad du kan tj\u00e4na.<\/p>\n
\n\t\t\t
Att tillverka sin egen el p\u00e5 taket \u00e4r en h\u00e4rlig k\u00e4nsla<\/h2>\n
s\u00e4nka din elkostnad<\/strong> kraftigt<\/li>\n
info@futuraenergi.se<\/a><\/p>\n
Futura Energi<\/a> om du har fr\u00e5gor. Ber\u00e4tta att du kommer via \u00d6sterlens Kraft.<\/p>\n\t\t\t
{"id":5956,"date":"2022-02-25T11:23:24","date_gmt":"2022-02-25T10:23:24","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=5956"},"modified":"2022-03-17T10:40:30","modified_gmt":"2022-03-17T09:40:30","slug":"solel-fran-osterlen-till-osterlen","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/solel-fran-osterlen-till-osterlen\/","title":{"rendered":"Solel fr\u00e5n \u00d6sterlen till \u00d6sterlen"},"content":{"rendered":"\n
Visste du att:<\/strong><\/p>\n
Nu kan du k\u00f6pa din solelsanl\u00e4ggning genom oss p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft. Vi samarbetar med
60 \u00f6re per s\u00e5ld kWh<\/strong> av staten f\u00f6rutom det du f\u00e5r av elbolaget<\/li>\n
Prova sj\u00e4lv! Och h\u00f6r av dig till v\u00e5r partner
Solel fr\u00e5n \u00d6sterlen till \u00d6sterlen<\/a><\/li>\n
S\u00e4lj din solel<\/a><\/li>\n<\/ul>\t\n\t
Vad f\u00e5r du som s\u00e4tter upp solel:<\/h2>\n
samma faktura<\/strong> fr\u00e5n oss.<\/li>\n<\/ul>\n
Solel<\/h3>\n\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t
\u00d6sterlenf\u00f6retaget Futura Energi<\/a> som monterat m\u00e4ngder av anl\u00e4ggningar i v\u00e5r bygd sedan 2014. De \u00e4r ett av de mest erfarna f\u00f6retagen i landet och de k\u00e4nner dessutom \u00d6sterlen utan och innan (Bolaget \u00e4r i Tomelilla och grundaren bor i R\u00f6rum…)<\/p>\n
Du blir mindre k\u00e4nslig f\u00f6r \u00e4ndrade elpriser<\/li>\n
Du f\u00e5r 15 % Gr\u00f6nt Avdrag p\u00e5 hela din investering<\/li>\n
Du s\u00e4nker din klimatp\u00e5verkan<\/li>\n
Genom v\u00e5rt samarbete med Futura Energi tar de hand om allt i samband med din installation. De ser till att du f\u00e5r statsbidrag b\u00e5de f\u00f6r installationen och f\u00f6r den el du s\u00e4ljer. De ser till att din anl\u00e4ggning kopplas in p\u00e5 n\u00e4tet p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt och ser till att din elm\u00e4tare \u00e4r av senaste modell. Och att allt fungerar som det ska.
90 – 95 % av spotpriset f\u00f6r den el vi k\u00f6per<\/strong><\/li>\n
Din webbl\u00e4sare har inte st\u00f6d f\u00f6r iframes.<\/iframe>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Du g\u00f6r din kalkyl i verktyget nedan<\/a> och sedan kontaktas du av n\u00e5gon p\u00e5 Futura Energi i Tomelilla som hj\u00e4lper dig hela v\u00e4gen.<\/p>\n\t
Du kan k\u00f6pa till b\u00e5de batterier\/energilager och laddbox f\u00f6r elbil. D\u00e5 f\u00e5r du upp till 50 % statligt st\u00f6d!<\/li>\n<\/ul>\n\t
Solel fr\u00e5n \u00d6sterlen till \u00d6sterlen<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":18,"featured_media":6004,"parent":0,"menu_order":41,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"disabled","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"enabled","adv-header-id-meta":"6006","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel.jpg",2560,1497,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-300x175.jpg",300,175,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-768x449.jpg",768,449,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-1024x599.jpg",1024,599,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-1536x898.jpg",1536,898,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-2048x1198.jpg",2048,1198,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-1320x772.jpg",1320,772,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"templtokenlogin","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/templtokenlogin\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Att tillverka sin egen el p\u00e5 taket \u00e4r en h\u00e4rlig k\u00e4nsla! Att tillverka sin egen el p\u00e5 taket \u00e4r en h\u00e4rlig k\u00e4nsla Nu kan du k\u00f6pa din solelsanl\u00e4ggning genom oss p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft. Vi samarbetar med \u00d6sterlenf\u00f6retaget Futura Energi som … Solel fr\u00e5n \u00d6sterlen till \u00d6sterlen L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5956"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/18"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5956"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5956\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6004"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5956"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Solceller<\/a><\/li>\n
<\/iframe>\n\t


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/solceller/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/elhandel/salj-din-solel/
Se till så att din anläggning uppfyller kraven. För att vara mikroproducent så har du ett säkringsabonnemang på högst 63 A och en inmatad effekt på högst 43,5 kWh. Sammantaget får produktionen inte vara större än uttaget under ett kalender år.
Förutsättningen för att vi ska köpa ditt överskott är att du även har ett avtal på din konsumtion hos oss, har du redan ett elhandelsavtal med oss idag så kommer du per automatik att få ett avtal för din mikroproduktion med.
Är du mikroproducent så innebär det att du producerar el för eget bruk och den elen du inte kan använda i din anläggning säljer du till oss.
Vi köper ditt överskott från din mikroproduktion.
Våra avtalsvillkor hittar du här:
Så här fungerar det:
Anslut din produktionsanläggning till elnätet. Se till så att du har ett abonnemang med anläggnings id för din produktionsanläggning hos ditt nätbolag.
Börja sälja din el. Ersättningen för ditt överskott är det timvisa spotpriset på Nord Pool för de elområdet där anläggningen finns vid den tidpunkt då inmatningen av överskottsproduktion sker till elnätet. Ersättningen fastställs alltså timme för timme för inmatad volym, priset redovisas i normaltid.
Sälj din solel - Österlens Kraft
Bli elhandelskund hos oss. Är du redan elhandelskund hos oss så kommer du per automatik att få ett avtal tillhanda så fort anläggningen kommer in hos oss. Du kan inte skriva något avtal på produktionen innan anläggningen är i drift, då det krävs ett anläggnings id.
Avtalsvillkor konsument
Avtalsvillkor näringsidkare


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/4329
V\u00e5ra avtalsvillkor hittar du h\u00e4r:
Vi k\u00f6per ditt \u00f6verskott fr\u00e5n din mikroproduktion. \u00c4r du mikroproducent s\u00e5 inneb\u00e4r det att du producerar el f\u00f6r eget bruk och den elen du inte kan anv\u00e4nda i din anl\u00e4ggning s\u00e4ljer du till oss. F\u00f6ruts\u00e4ttningen f\u00f6r att vi ska k\u00f6pa …<\/p>\n
S\u00e5 h\u00e4r fungerar det:<\/h2>\n\n\n\n
Se till s\u00e5 att din anl\u00e4ggning uppfyller kraven. F\u00f6r att vara mikroproducent s\u00e5 har du ett s\u00e4kringsabonnemang p\u00e5 h\u00f6gst 63 A och en inmatad effekt p\u00e5 h\u00f6gst 43,5 kWh. Sammantaget f\u00e5r produktionen inte vara st\u00f6rre \u00e4n uttaget under ett kalender \u00e5r.<\/li>
Avtalsvillkor n\u00e4ringsidkare<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
F\u00f6ruts\u00e4ttningen f\u00f6r att vi ska k\u00f6pa ditt \u00f6verskott \u00e4r att du \u00e4ven har ett avtal p\u00e5 din konsumtion hos oss, har du redan ett elhandelsavtal med oss idag s\u00e5 kommer du per automatik att f\u00e5 ett avtal f\u00f6r din mikroproduktion med.<\/p>\n\n\n\n
Vi k\u00f6per ditt \u00f6verskott fr\u00e5n din mikroproduktion.<\/h2>\n\n\n\n
Bli elhandelskund hos oss. \u00c4r du redan elhandelskund hos oss s\u00e5 kommer du per automatik att f\u00e5 ett avtal tillhanda s\u00e5 fort anl\u00e4ggningen kommer in hos oss. Du kan inte skriva n\u00e5got avtal p\u00e5 produktionen innan anl\u00e4ggningen \u00e4r i drift, d\u00e5 det kr\u00e4vs ett anl\u00e4ggnings id.<\/li>
S\u00e4lj din solel<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":0,"parent":3296,"menu_order":40,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"mailpoet_newsletter_max":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Vi k\u00f6per ditt \u00f6verskott fr\u00e5n din mikroproduktion. \u00c4r du mikroproducent s\u00e5 inneb\u00e4r det att du producerar el f\u00f6r eget bruk och den elen du inte kan anv\u00e4nda i din anl\u00e4ggning s\u00e4ljer du till oss. F\u00f6ruts\u00e4ttningen f\u00f6r att vi ska k\u00f6pa … S\u00e4lj din solel L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4329"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4329"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4329\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3296"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4329"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
{"id":4329,"date":"2020-11-05T08:07:54","date_gmt":"2020-11-05T07:07:54","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=4329"},"modified":"2022-10-31T10:16:07","modified_gmt":"2022-10-31T09:16:07","slug":"salj-din-solel","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/elhandel\/salj-din-solel\/","title":{"rendered":"S\u00e4lj din solel"},"content":{"rendered":"\n
\u00c4r du mikroproducent s\u00e5 inneb\u00e4r det att du producerar el f\u00f6r eget bruk och den elen du inte kan anv\u00e4nda i din anl\u00e4ggning s\u00e4ljer du till oss.<\/p>\n\n\n\n
Anslut din produktionsanl\u00e4ggning till eln\u00e4tet. Se till s\u00e5 att du har ett abonnemang med anl\u00e4ggnings id f\u00f6r din produktionsanl\u00e4ggning hos ditt n\u00e4tbolag.<\/li>
B\u00f6rja s\u00e4lja din el. Ers\u00e4ttningen f\u00f6r ditt \u00f6verskott \u00e4r det timvisa spotpriset p\u00e5 Nord Pool f\u00f6r de elomr\u00e5det d\u00e4r anl\u00e4ggningen finns vid den tidpunkt d\u00e5 inmatningen av \u00f6verskottsproduktion sker till eln\u00e4tet. Ers\u00e4ttningen fastst\u00e4lls allts\u00e5 timme f\u00f6r timme f\u00f6r inmatad volym, priset redovisas i normaltid.<\/li><\/ol>\n\n\n\n
Avtalsvillkor konsument<\/a>


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/elhandel/aktuella-elpriser/
391,5
299,6
381
I nedanstående prisexempel har vi dividerat vår fasta avgift, 325 kr/år inkl moms; med din förbrukning och lagt till elpriserna enligt ovan. Detta ger det totala priser inklusive alla avgifter, skatter och moms som du betalar. Du vet väl att du kan jämföra alla elbolags priser på Energimarknadsinspektionens Elpriskollen
20000 kWh
Leveransen regleras enligt ”Allmänna avtalsvillkor”. Dessa hittar du
374,5
407,8
Rörligt pris
393,1
Elpris inkl elcertifikat öre/kWh
På grund av en just nu orolig elmarknad med höga priser så säljer vi just nu bara rörligt pris och timavtal.
Extern rådgivning
I ditt avtal och i dina avtalsvillkor hittar du mycket information om vad som gäller för ditt elhandelsavtal. Du hittar de allmänna avtalsvillkoren längst ned på denna sidan.
2000 kWh
Anvisningspris **)
Pristyp
74,9
Jämförpriser
Moms öre/kWh
390,8
Tillägg
398
Detta är bara exempel, du betalar alltid elpris enligt ovan för din förbrukning plus den fasta årsavgiften. För att få ett jämförpris per kWh på din egen förbrukning dividerar du den fasta avgiften med din årsförbrukning i kWh och adderar med det rörliga kWh-priset. Nätbolagets avgifter tillkommer.
Här nedan kan du se aktuella elpriser för elområde 4, södra Sverige. Det rörliga priser som visas är föregående månads pris eftersom det är ett snittpris så kan vi inte säga vad priset blir för innevrande månad förrän den är över. Priserna gäller med start från och med nästkommande månadsskifte. För priser med andra startdatum och i andra elområde var vänlig kontakta oss. 0414-285 60 eller info@osterlenskraft.se
Konsumentverkets ångerblankett
**) Anvisningspris har du som ännu inte valt elavtal. Från och med 1 April 2021 kommer Anvisningspriset att vara rörligt vilket innebär att det kommer att ändra sig varje månad. Elen kommer även att komma från förnyelsebara energikällor.
5000 kWh
376,1
Till dessa priser kommer en fast avgift på 325 kr per år.
Det finns möjlighet att välja till miljöval. Där finns ett alternativ att välja på, Ursprungsgaranti vatten- det innebär att den el som handlas för din räkning uteslutande är från vatten, just är priser 9,5 öre/kWh exkl moms och 11,9 öre/kWh inkl. moms.
Aktuella elpriser - Österlens Kraft
Summa exkl fast avgift öre/kWh
313,2
https://www.ei.se/elpriskollen/
78,3
Anvisningspris**


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/om-oss/osterlens-kraft-ekonomiska-forening/
§ 13 Antalet styrelseledamöter och valbarhet till styrelsen
9. Beslut om dispositioner beträffande föreningens vinst eller förlust enligt den fastställande balansräkning.
Styrelsen väljs vid ordinarie föreningsstämma och ska bestå av minst fem och högst nio ledamöter samt minst två suppleanter. På stämman väljs styrelsens ordförande och vice ordförande.
Styrelseledamot och suppleant utses för tiden fram till att ordinarie föreningsstämma hållits andra räkenskapsåret efter valet. Mandattiderna ska bestämmas så att halva antalet styrelseledamöter och suppleanter eller näst intill halva antalet avgår vid varje års ordinarie föreningsstämma. Styrelsen kan utse verkställande direktör.
Andra meddelande än kallelse till föreningsstämma ska skickas till medlemmarna med brev eller e-post på sätt som styrelsen bestämmer.
18. Val av revisorer och suppleanter för dessa för en tid av ett år.
Föreningens räkenskapsår ska vara kalenderåret.
Röstberättigad för vid föreningsstämma låta sig företrädas av annan röstberättigad medlem, medlems maka eller make, sambo, son eller dotter, samt om en juridisk person är medlem den som är ledamot i styrelsen för den juridiska personen eller delägare i denna.
19. Val av tre ledamöter i valberedningen och ordförande i denna för en tid av ett år.
Föreningen har sitt säte i Simrishamns kommun, Skåne län.
§ 19 Föreningsstämma
Utöver röstberättigad medlem har styrelsens ledamöter och suppleanter, verkställande direktören samt revisorerna rätt att delta i föreningsstämmans överläggningar och lägga förslag till denna. Härutöver har styrelsen inbjudna personer rätt att närvara vid föreningsstämman. Medlem har rätt att få ett ärende behandlat vid föreningsstämman om medlemmen skriftligen anmäler det hos styrelsen senast en månad före stämman.
Vid ordinarie föreningsstämma ska följande ärende förekomma:
§ 16 Räkenskapsår
16. Val av vice ordförande för en tid av ett år.
Nedan hittar du stadgarna som kan vara bra att läsa igenom innan du ansöker om att bli medlem.
§ 17 Pantsättning av föreningens egendom
För föreningens skulder har styrelsen rätt att med pantbrev och/eller företagsinteckning belasta fast och/eller lös egendom som ägs av föreningen.
Fritt eget kapital enligt fastställd balansräkning ska sedan i lag föreskriven avsättning har skett och med de begränsningar som framgår av lagen om ekonomiska föreningar enligt föreningsstämmans beslut:
Innan du ansöker om att bli medlem så kommer här lite praktiska saker att tänka på:
Vid föreningsstämma är varje medlem, som inte har sagt upp sitt medlemskap eller uteslutits, röstberättigad och har en röst.
§ 8 Förvärva av andel genom bodelning, arv eller testamente
§ 20 Rösträtt vid föreningsstämma
14. Val av ordinarie styrelseledamöter för en tid av två år.
§ 24 Vistdisposition
22. Övriga ärenden.
2. överföras till medlemsinsatserna genom insatsemission,
20. Val av ett stämmoombud till dotter- och intressebolag för en tid av ett år.
21. Ärende som av styrelsen eller medlem hänskjutits till stämman.
Utifrån att ge Österlens Krafts Ekonomiska Föreningen en hållbar framtid beslutar stämman att styrelsen får i uppdrag att genomföra ändring av inträdesavgift till 500 kr.
§ 14 Styrelseledamöternas mandattid
Vid ordinarie föreningsstämma ska för tiden fram till slutet av nästa års ordinarie föreningsstämma utses en auktoriserad revisor med revisorssuppleant. Till revisor kan även utses registrerat revisionsbolag. Om registrerat revisionsbolag utses, behövs ingen revisorssuppleant utses. Härutöver kan för samma tid två ordinarie förtroendevalda revisorer med en förtroendevald revisorssuppleant utses.
1. Val av ordförande för stämman.
§ 7 Överlåtelse av andel
Medlemsavgiften är 500 kr och är en engångsavgift.
Belopp som kan bli föremål för vinstutdelning får överföras till medlemsinsatserna genom insatsemission. Beslut om insatsemission fattas av ordinarie föreningsstämma efter förslag av styrelsen.
Du som är elnätskund hos Österlens Kraft AB har möjlighet att bli medlem i föreningen och då vara med att stötta det lokala företaget som brinner för bygden.
5. Frågan om stämman utlysts i behörig ordning.
3. Val av justeringspersoner, tillika rösträknare, att jämte ordförande justera stämmans protokoll.
Föreningsstämman öppnas av styrelsens ordförande eller av den som styrelsen utsett.
Det är endast den person som står på anläggningsabonnemanget som kan bli medlem, anläggningen måste dessutom vara ansluten till vårt elnät.
Vid föreningens upplösning, annan än genom fusion, ska föreningens behållna tillgångar fördelas mellan medlemmarna.
Medlem som uteslutits enligt § 10 äger inte rätt att få ut insats eller beslutad utdelning. Belopp som medlem inte får tillbaka när medlem går ut föreningen ska avsättas till föreningens reservfond.
Kallelse till föreningsstämma ska ske genom brev eller e-post till medlemmarna.
11. Beslut om fastställande av medlemsinsats.
Österlens Kraft Ekonomiska Förening - Österlens Kraft
§ 27 Lag om ekonomiska föreningar
Medlem som bryter mot föreningens stadgar eller som uppenbarligen skadar föreningen eller motarbetar dess intressen eller ändamål kan av styrelsen uteslutas ur föreningen. Utesluten medlem kan hänskjuta frågan om uteslutning till föreningsstämman genom skriftlig anmälan till styrelsen inom tre månader efter det att meddelande om uteslutning skickats till medlemmen.
Ansökningen behandlas av föreningens styrelse vid nästkommande styrelsemöte.
Medlem som säger upp sitt nätabonnemang med föreningens elnätsbolag äger rätt att inom sex månader från uppsägningen överlåta sin andel i föreningen till den fysiska eller juridiska person som tecknar nätabonnemang med elnätsbolaget avseende samma anläggning.
Till ledamot eller suppleant i styrelsen kan väljas, förutom röstberättigad medlem, medlems maka eller make, sambo, son eller dotter, samt om en  juridisk person är medlem den som är ledamot i styrelsen för den juridiska person eller delägare i denna. Till ledamot eller suppleant i styrelsen kan även väljas annan lämplig person som inte tillhör de nämnda kategorierna, dock högst två ledamöter och en suppleant.
§ 6 Förlagsinsatser
§ 2 Föreningens ändamål
15. Val av ordförande för en tid av ett år.
Stadgar för Österlens Kraft ekonomiska förening.
§ 11 Återbetalning av erlagda insatser
4. Fastställande av röstlängd för stämman.
Återstoden ska därför, enligt föreningsstämmans beslut, först fördelas mellan medlemmarna i förhållande till den ersättning de har erlagt föreningens hel- och delägda företag under föreningens tre sista räkenskapsår, dock att en enskild medlem maximalt ska kunna erhålla ett belopp som motsvarar 50 procent av den sammanlagda ersättning som medlemmen har erlagt till föreningens hel- och delägda företag under sådan treårsperiod. Återstående kapital ska därefter, i förekommande fall, fördelas proportionellt mellan medlemmarna, efter respektive medlems antal andelar i förhållande till det totala antalet andelar i föreningen.
Föreningens firma är Österlens Kraft ekonomiska förening.
6. Styrelsens årsredovisning samt koncernredovisning.
1. föras i ny räkning,
Medlem som uteslutits eller sagt upp sitt medlemskap förlorar genast rätten att delta i överläggningar och beslut om föreningens angelägenheter.
Beslut att ändra stadgarna fattas av föreningsstämman. Beslutet är giltigt, om samtliga röstande har förenat sig om det. Beslutet är även giltigt om det har fattats på två på varandra följande stämmor och om beslut vid första stämman har biträtts av mer än hälften av de röstande och om beslutet vid andra stämman har biträtts av minst tre fjärdedelar av de röstande.
Medlem och annan får efter styrelsens beslut delta i föreningens verksamhet med förlagsinsatser med villkor som fastställs av föreningsstämman.
12. Beslut om ersättning till styrelseledamöter, revisorer och valberedning.
17. Val av styrelsesuppleanter för en tid av två år.
§ 12 Förlust av rösträtt
Beslut på Stämman 2022
7. Revisorernas berättelse.
3. fonderas eller
I och med detta beslut så återbetalas 1000 kr till befintliga medlemmar.
2. Anmälan av styrelsens val av protokollförare.
§ 23 Meddelanden
Vill du vara med och stötta de lokala företaget? Du vet väl om att Österlens Kraft ägs av en ekonomisk förening?
Till medlem kan antas varje fysisk eller juridisk person som innehar ett nätabonnemang för uttag av el med föreningens helägda elnätsbolag Österlens Kraft AB. Medlem är den som erlagt fastställd insats till föreningen. Endast en fysisk eller juridisk person för varje anslutet abonnemang kan bli medlem i föreningen. Medlem som säger upp sitt nätabonnemang utan att inom sex månader därefter teckna nytt abonnemang med nätbolaget är ej längre medlem i föreningen, utan utträder ur föreningen. Formerna för antagande av medlem utbetalas, beslutas och handläggs av styrelsen.
§ 1 Föreningens firma
4. användas till gåva till allmännyttigt eller därmed jämförligt ändamål.
Härvid ska medlemmarna först få ut eventuella förlagsinsatser och därefter inbetalda insatser som tillförts insatskapitalet genom insatsemission.
Organisationsnummer: 738800-2706, antagna på föreningsstämman 21 april 2022.
§ 25 Likvidation
§ 18 Revisorer och revision
Överlåtelse av andel kan inte ske om medlemmen tecknar nytt nätabonnemang med elnätsbolaget för annan anläggning. Är förvärvaren av andelen inte medlem ska förvärvaren ansöka om inträde i föreningen inom sex månader från förvärvet. Ansökan om medlemskap prövas enligt § 4.
§ 21 Kallelse till föreningsstämma
§ 3 Föreningens säte
8. Beslut om fastställande av resultaträkningen och balansräkningen samt koncernresultaträkning och koncernbalansräkningen.
10. Beslut om ansvarsfrihet för styrelsens ledamöter och i förekommande fall den verkställande direktören.
§ 10 Uteslutning av medlem
23. Föreningsstämman avslutas.
§ 5 Medlemsinsats och insatsemission
Ingen får på grund av fullmakt företräda mer än en medlem.
§ 15 Firmateckning
§ 4 Medlemskap i föreningen
13. Fastställande av antalet ordinarie ledamöter och suppleanter i styrelsen.
Föreningens firma tecknas, förutom av styrelsen, av den eller de personer styrelsen därtill utser.
Ordinarie föreningsstämma hålls årligen under tiden mars-maj månad.
Den person, till vilken avliden medlems andel övergått på grund av bodelning, arv eller testamente, äger rätt att inträda som medlem i den avlidnes ställe, om personen uppfyller förutsättningarna enligt § 4. Anmälan om inträde ska göras senast inom sex månader efter medlems död. Medlems dödsbo utövar den avlidnes rättigheter och fullgör dennes skyldigheter intill dess att medlemskapet övergått på annan dock längst till utgången av det räkenskapsår under vilket dödsboet begärt sitt utträde.
Kallelseåtgärden ska vara vidtagen tidigast sex veckor och senast två veckor före föreningsstämman.
Avgående medlem äger rätt att efter ansökan och med de begränsningar som följer av lagen om ekonomiska föreningar få ut inbetalda insatser och genom insatsemission tillgodoförda insatser och på medlemmen belöpande del av beslutad vinstutdelning. Återbetalning av inbetalda insatser och genom insatsemission tillgodoföra insatser sker tidigast inom sex månader efter utgången av det räkenskapsår under vilket utträde begärts och av styrelsen beslutats.
Varje medlem ska delta i föreningen med ett insatsbelopp, lägst 100 kronor och högst 5 000 kronor, som fastställs av föreningsstämman. Insatsen ska betalas kontant.
Stämman får inte besluta om vinstutdelning med större belopp än det som styrelsen har föreslagit eller godkänt.
§ 9 Utträde ur föreningen
Den verkställande direktören, om sådan utsetts, ska sköta den löpande förvaltningen enligt styrelsens riktlinjer och anvisningar samt i övrigt vad som ankommer den verkställande direktören enligt lag.
§ 26 Stadgeändringar
Uppsägning till utträde ska ske skriftligt.
§ 22 Ärende på ordinarie föreningsstämma
Föreningen har till ändamål att främja medlemmarnas ekonomiska intressen genom att direkt eller genom hel- eller delägda företag anskaffa, producera, överföra och försälja energi, anlägga och bedriva verksamhet med fiberbaserat kommunikationsnät, tillhandahålla transmissionstjänster inom data- och telekommunikation samt äga aktier och/eller andelar i företag verksamma inom energi och informationsteknik, och driva annan därmed förenlig verksamhet.
För föreningen gäller i övrigt vad som föreskrivs i lagen om ekonomiska föreningar.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/6654
<\/div>\n\n\n\n
Innan du ans\u00f6ker om att bli medlem s\u00e5 kommer h\u00e4r lite praktiska saker att t\u00e4nka p\u00e5:<\/p>\n\n\n\n
Vill du vara med och st\u00f6tta de lokala f\u00f6retaget? Du vet v\u00e4l om att \u00d6sterlens Kraft \u00e4gs av en ekonomisk f\u00f6rening?Du som \u00e4r eln\u00e4tskund hos \u00d6sterlens Kraft AB har m\u00f6jlighet att bli medlem i f\u00f6reningen och d\u00e5 vara med att …<\/p>\n
Styrelseledamot och suppleant utses f\u00f6r tiden fram till att ordinarie f\u00f6reningsst\u00e4mma h\u00e5llits andra r\u00e4kenskaps\u00e5ret efter valet. Mandattiderna ska best\u00e4mmas s\u00e5 att halva antalet styrelseledam\u00f6ter och suppleanter eller n\u00e4st intill halva antalet avg\u00e5r vid varje \u00e5rs ordinarie f\u00f6reningsst\u00e4mma. Styrelsen kan utse verkst\u00e4llande direkt\u00f6r. <\/p><\/div>\n\n\n\n
Andra meddelande \u00e4n kallelse till f\u00f6reningsst\u00e4mma ska skickas till medlemmarna med brev eller e-post p\u00e5 s\u00e4tt som styrelsen best\u00e4mmer.<\/p><\/div>\n\n\n\n
\u00a7 2 F\u00f6reningens \u00e4ndam\u00e5l<\/span><\/div>
2. \u00f6verf\u00f6ras till medlemsinsatserna genom insatsemission,
16. Val av vice ordf\u00f6rande f\u00f6r en tid av ett \u00e5r.
Till ledamot eller suppleant i styrelsen kan v\u00e4ljas, f\u00f6rutom r\u00f6stber\u00e4ttigad medlem, medlems maka eller make, sambo, son eller dotter, samt om en  juridisk person \u00e4r medlem den som \u00e4r ledamot i styrelsen f\u00f6r den juridiska person eller del\u00e4gare i denna. Till ledamot eller suppleant i styrelsen kan \u00e4ven v\u00e4ljas annan l\u00e4mplig person som inte tillh\u00f6r de n\u00e4mnda kategorierna, dock h\u00f6gst tv\u00e5 ledam\u00f6ter och en suppleant.  <\/p><\/div>\n\n\n\n
Den verkst\u00e4llande direkt\u00f6ren, om s\u00e5dan utsetts, ska sk\u00f6ta den l\u00f6pande f\u00f6rvaltningen enligt styrelsens riktlinjer och anvisningar samt i \u00f6vrigt vad som ankommer den verkst\u00e4llande direkt\u00f6ren enligt lag.<\/p><\/div>\n\n\n\n
\u00a7 7 \u00d6verl\u00e5telse av andel<\/span><\/div>
\u00a7 25 Likvidation<\/span><\/div>
9. Beslut om dispositioner betr\u00e4ffande f\u00f6reningens vinst eller f\u00f6rlust enligt den fastst\u00e4llande balansr\u00e4kning.
21. \u00c4rende som av styrelsen eller medlem h\u00e4nskjutits till st\u00e4mman.
F\u00f6r f\u00f6reningens skulder har styrelsen r\u00e4tt att med pantbrev och\/eller f\u00f6retagsinteckning belasta fast och\/eller l\u00f6s egendom som \u00e4gs av f\u00f6reningen.<\/p><\/div>\n\n\n\n
F\u00f6reningen har sitt s\u00e4te i Simrishamns kommun, Sk\u00e5ne l\u00e4n.<\/p><\/div>\n\n\n\n
Vid f\u00f6reningens uppl\u00f6sning, annan \u00e4n genom fusion, ska f\u00f6reningens beh\u00e5llna tillg\u00e5ngar f\u00f6rdelas mellan medlemmarna.
Kallelse\u00e5tg\u00e4rden ska vara vidtagen tidigast sex veckor och senast tv\u00e5 veckor f\u00f6re f\u00f6reningsst\u00e4mman. <\/p><\/div>\n\n\n\n
\u00a7 26 Stadge\u00e4ndringar<\/span><\/div>
4. Fastst\u00e4llande av r\u00f6stl\u00e4ngd f\u00f6r st\u00e4mman.
Beslut att \u00e4ndra stadgarna fattas av f\u00f6reningsst\u00e4mman. Beslutet \u00e4r giltigt, om samtliga r\u00f6stande har f\u00f6renat sig om det. Beslutet \u00e4r \u00e4ven giltigt om det har fattats p\u00e5 tv\u00e5 p\u00e5 varandra f\u00f6ljande st\u00e4mmor och om beslut vid f\u00f6rsta st\u00e4mman har bitr\u00e4tts av mer \u00e4n h\u00e4lften av de r\u00f6stande och om beslutet vid andra st\u00e4mman har bitr\u00e4tts av minst tre fj\u00e4rdedelar av de r\u00f6stande.<\/p><\/div>\n\n\n\n
R\u00f6stber\u00e4ttigad f\u00f6r vid f\u00f6reningsst\u00e4mma l\u00e5ta sig f\u00f6retr\u00e4das av annan r\u00f6stber\u00e4ttigad medlem, medlems maka eller make, sambo, son eller dotter, samt om en juridisk person \u00e4r medlem den som \u00e4r ledamot i styrelsen f\u00f6r den juridiska personen eller del\u00e4gare i denna.
Medlem som uteslutits eller sagt upp sitt medlemskap f\u00f6rlorar genast r\u00e4tten att delta i \u00f6verl\u00e4ggningar och beslut om f\u00f6reningens angel\u00e4genheter.<\/p><\/div>\n\n\n\n
Stadgar f\u00f6r \u00d6sterlens Kraft ekonomiska f\u00f6rening.
\u00a7 5 Medlemsinsats och insatsemission<\/span><\/div>
Vid f\u00f6reningsst\u00e4mma \u00e4r varje medlem, som inte har sagt upp sitt medlemskap eller uteslutits, r\u00f6stber\u00e4ttigad och har en r\u00f6st.
<\/path><\/svg><\/span>
\u00a7 1 F\u00f6reningens firma<\/span><\/div>
20. Val av ett st\u00e4mmoombud till dotter- och intressebolag f\u00f6r en tid av ett \u00e5r.
Organisationsnummer: 738800-2706, antagna p\u00e5 f\u00f6reningsst\u00e4mman 21 april 2022.<\/h5>\n\n\n\n
Medlem som uteslutits enligt \u00a7 10 \u00e4ger inte r\u00e4tt att f\u00e5 ut insats eller beslutad utdelning. Belopp som medlem inte f\u00e5r tillbaka n\u00e4r medlem g\u00e5r ut f\u00f6reningen ska avs\u00e4ttas till f\u00f6reningens reservfond.<\/p><\/div>\n\n\n\n
\u00a7 16 R\u00e4kenskaps\u00e5r<\/span><\/div>
13. Fastst\u00e4llande av antalet ordinarie ledam\u00f6ter och suppleanter i styrelsen.
Vid ordinarie f\u00f6reningsst\u00e4mma ska f\u00f6r tiden fram till slutet av n\u00e4sta \u00e5rs ordinarie f\u00f6reningsst\u00e4mma utses en auktoriserad revisor med revisorssuppleant. Till revisor kan \u00e4ven utses registrerat revisionsbolag. Om registrerat revisionsbolag utses, beh\u00f6vs ingen revisorssuppleant utses. H\u00e4rut\u00f6ver kan f\u00f6r samma tid tv\u00e5 ordinarie f\u00f6rtroendevalda revisorer med en f\u00f6rtroendevald revisorssuppleant utses.<\/p><\/div>\n\n\n\n
I och med detta beslut s\u00e5 \u00e5terbetalas 1000 kr till befintliga medlemmar. <\/p>\n\n\n\n
7. Revisorernas ber\u00e4ttelse.
F\u00f6reningsst\u00e4mman \u00f6ppnas av styrelsens ordf\u00f6rande eller av den som styrelsen utsett.<\/p><\/div>\n\n\n\n
12. Beslut om ers\u00e4ttning till styrelseledam\u00f6ter, revisorer och valberedning.
Fritt eget kapital enligt fastst\u00e4lld balansr\u00e4kning ska sedan i lag f\u00f6reskriven avs\u00e4ttning har skett och med de begr\u00e4nsningar som framg\u00e5r av lagen om ekonomiska f\u00f6reningar enligt f\u00f6reningsst\u00e4mmans beslut:
18. Val av revisorer och suppleanter f\u00f6r dessa f\u00f6r en tid av ett \u00e5r.
Medlemsavgiften \u00e4r 500 kr och \u00e4r en eng\u00e5ngsavgift.<\/li>
F\u00f6reningens firma \u00e4r \u00d6sterlens Kraft ekonomiska f\u00f6rening.<\/p><\/div>\n\n\n\n
15. Val av ordf\u00f6rande f\u00f6r en tid av ett \u00e5r.
\u00a7 12 F\u00f6rlust av r\u00f6str\u00e4tt<\/span><\/div>
Styrelsen v\u00e4ljs vid ordinarie f\u00f6reningsst\u00e4mma och ska best\u00e5 av minst fem och h\u00f6gst nio ledam\u00f6ter samt minst tv\u00e5 suppleanter. P\u00e5 st\u00e4mman v\u00e4ljs styrelsens ordf\u00f6rande och vice ordf\u00f6rande.
\u00a7 27 Lag om ekonomiska f\u00f6reningar<\/span><\/div>
\u00a7 6 F\u00f6rlagsinsatser<\/span><\/div>
Upps\u00e4gning till uttr\u00e4de ska ske skriftligt.<\/p><\/div>\n\n\n\n
2. Anm\u00e4lan av styrelsens val av protokollf\u00f6rare.
\u00a7 19 F\u00f6reningsst\u00e4mma<\/span><\/div>
\u00a7 17 Pants\u00e4ttning av f\u00f6reningens egendom<\/span><\/div>
\u00d6sterlens Kraft Ekonomiska F\u00f6rening<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":6690,"parent":23,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-scaled.jpg",2560,1920,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-300x225.jpg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-768x576.jpg",768,576,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-1024x768.jpg",1024,768,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-1536x1152.jpg",1536,1152,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-2048x1536.jpg",2048,1536,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-1320x990.jpg",1320,990,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Vill du vara med och st\u00f6tta de lokala f\u00f6retaget? Du vet v\u00e4l om att \u00d6sterlens Kraft \u00e4gs av en ekonomisk f\u00f6rening?Du som \u00e4r eln\u00e4tskund hos \u00d6sterlens Kraft AB har m\u00f6jlighet att bli medlem i f\u00f6reningen och d\u00e5 vara med att … \u00d6sterlens Kraft Ekonomiska F\u00f6rening L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6654"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6654"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6654\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7053,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6654\/revisions\/7053"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6690"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6654"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
\u00a7 11 \u00c5terbetalning av erlagda insatser<\/span><\/div>
11. Beslut om fastst\u00e4llande av medlemsinsats.
Medlem som bryter mot f\u00f6reningens stadgar eller som uppenbarligen skadar f\u00f6reningen eller motarbetar dess intressen eller \u00e4ndam\u00e5l kan av styrelsen uteslutas ur f\u00f6reningen. Utesluten medlem kan h\u00e4nskjuta fr\u00e5gan om uteslutning till f\u00f6reningsst\u00e4mman genom skriftlig anm\u00e4lan till styrelsen inom tre m\u00e5nader efter det att meddelande om uteslutning skickats till medlemmen.<\/p><\/div>\n\n\n\n
19. Val av tre ledam\u00f6ter i valberedningen och ordf\u00f6rande i denna f\u00f6r en tid av ett \u00e5r.
14. Val av ordinarie styrelseledam\u00f6ter f\u00f6r en tid av tv\u00e5 \u00e5r.
Du som \u00e4r eln\u00e4tskund hos \u00d6sterlens Kraft AB har m\u00f6jlighet att bli medlem i f\u00f6reningen och d\u00e5 vara med att st\u00f6tta det lokala f\u00f6retaget som brinner f\u00f6r bygden.<\/p>\n\n\n\n
1. f\u00f6ras i ny r\u00e4kning,
Den person, till vilken avliden medlems andel \u00f6verg\u00e5tt p\u00e5 grund av bodelning, arv eller testamente, \u00e4ger r\u00e4tt att intr\u00e4da som medlem i den avlidnes st\u00e4lle, om personen uppfyller f\u00f6ruts\u00e4ttningarna enligt \u00a7 4. Anm\u00e4lan om intr\u00e4de ska g\u00f6ras senast inom sex m\u00e5nader efter medlems d\u00f6d. Medlems d\u00f6dsbo ut\u00f6var den avlidnes r\u00e4ttigheter och fullg\u00f6r dennes skyldigheter intill dess att medlemskapet \u00f6verg\u00e5tt p\u00e5 annan dock l\u00e4ngst till utg\u00e5ngen av det r\u00e4kenskaps\u00e5r under vilket d\u00f6dsboet beg\u00e4rt sitt uttr\u00e4de.<\/p><\/div>\n\n\n\n
Beslut p\u00e5 St\u00e4mman 2022<\/strong>
5. Fr\u00e5gan om st\u00e4mman utlysts i beh\u00f6rig ordning.
Ingen f\u00e5r p\u00e5 grund av fullmakt f\u00f6retr\u00e4da mer \u00e4n en medlem.<\/p><\/div>\n\n\n\n
F\u00f6reningen har till \u00e4ndam\u00e5l att fr\u00e4mja medlemmarnas ekonomiska intressen genom att direkt eller genom hel- eller del\u00e4gda f\u00f6retag anskaffa, producera, \u00f6verf\u00f6ra och f\u00f6rs\u00e4lja energi, anl\u00e4gga och bedriva verksamhet med fiberbaserat kommunikationsn\u00e4t, tillhandah\u00e5lla transmissionstj\u00e4nster inom data- och telekommunikation samt \u00e4ga aktier och\/eller andelar i f\u00f6retag verksamma inom energi och informationsteknik, och driva annan d\u00e4rmed f\u00f6renlig verksamhet.<\/p><\/div>\n\n\n\n
10. Beslut om ansvarsfrihet f\u00f6r styrelsens ledam\u00f6ter och i f\u00f6rekommande fall den verkst\u00e4llande direkt\u00f6ren.
\u00c5terstoden ska d\u00e4rf\u00f6r, enligt f\u00f6reningsst\u00e4mmans beslut, f\u00f6rst f\u00f6rdelas mellan medlemmarna i f\u00f6rh\u00e5llande till den ers\u00e4ttning de har erlagt f\u00f6reningens hel- och del\u00e4gda f\u00f6retag under f\u00f6reningens tre sista r\u00e4kenskaps\u00e5r, dock att en enskild medlem maximalt ska kunna erh\u00e5lla ett belopp som motsvarar 50 procent av den sammanlagda ers\u00e4ttning som medlemmen har erlagt till f\u00f6reningens hel- och del\u00e4gda f\u00f6retag under s\u00e5dan tre\u00e5rsperiod. \u00c5terst\u00e5ende kapital ska d\u00e4refter, i f\u00f6rekommande fall, f\u00f6rdelas proportionellt mellan medlemmarna, efter respektive medlems antal andelar i f\u00f6rh\u00e5llande till det totala antalet andelar i f\u00f6reningen.<\/p><\/div>\n\n\n\n
\u00a7 21 Kallelse till f\u00f6reningsst\u00e4mma<\/span><\/div>
\u00d6verl\u00e5telse av andel kan inte ske om medlemmen tecknar nytt n\u00e4tabonnemang med eln\u00e4tsbolaget f\u00f6r annan anl\u00e4ggning. \u00c4r f\u00f6rv\u00e4rvaren av andelen inte medlem ska f\u00f6rv\u00e4rvaren ans\u00f6ka om intr\u00e4de i f\u00f6reningen inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n f\u00f6rv\u00e4rvet. Ans\u00f6kan om medlemskap pr\u00f6vas enligt \u00a7 4.<\/p><\/div>\n\n\n\n
Belopp som kan bli f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r vinstutdelning f\u00e5r \u00f6verf\u00f6ras till medlemsinsatserna genom insatsemission. Beslut om insatsemission fattas av ordinarie f\u00f6reningsst\u00e4mma efter f\u00f6rslag av styrelsen.<\/p><\/div>\n\n\n\n
St\u00e4mman f\u00e5r inte besluta om vinstutdelning med st\u00f6rre belopp \u00e4n det som styrelsen har f\u00f6reslagit eller godk\u00e4nt.<\/p><\/div>\n\n\n\n
F\u00f6reningens firma tecknas, f\u00f6rutom av styrelsen, av den eller de personer styrelsen d\u00e4rtill utser.
{"id":6654,"date":"2022-06-14T13:38:41","date_gmt":"2022-06-14T11:38:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=6654"},"modified":"2022-11-16T11:58:47","modified_gmt":"2022-11-16T10:58:47","slug":"osterlens-kraft-ekonomiska-forening","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/om-oss\/osterlens-kraft-ekonomiska-forening\/","title":{"rendered":"\u00d6sterlens Kraft Ekonomiska F\u00f6rening"},"content":{"rendered":"\n
Utifr\u00e5n att ge \u00d6sterlens Krafts Ekonomiska F\u00f6reningen en h\u00e5llbar framtid beslutar st\u00e4mman att styrelsen f\u00e5r i uppdrag att genomf\u00f6ra \u00e4ndring av intr\u00e4desavgift till 500 kr.
\u00a7 22 \u00c4rende p\u00e5 ordinarie f\u00f6reningsst\u00e4mma<\/span><\/div>
8. Beslut om fastst\u00e4llande av resultatr\u00e4kningen och balansr\u00e4kningen samt koncernresultatr\u00e4kning och koncernbalansr\u00e4kningen.
H\u00e4rvid ska medlemmarna f\u00f6rst f\u00e5 ut eventuella f\u00f6rlagsinsatser och d\u00e4refter inbetalda insatser som tillf\u00f6rts insatskapitalet genom insatsemission.
1. Val av ordf\u00f6rande f\u00f6r st\u00e4mman.
Kallelse till f\u00f6reningsst\u00e4mma ska ske genom brev eller e-post till medlemmarna.
<\/lime-form>\n\n\n\n
\u00a7 3 F\u00f6reningens s\u00e4te<\/span><\/div>
\u00a7 15 Firmateckning<\/span><\/div>
\u00a7 14 Styrelseledam\u00f6ternas mandattid<\/span><\/div>
Ut\u00f6ver r\u00f6stber\u00e4ttigad medlem har styrelsens ledam\u00f6ter och suppleanter, verkst\u00e4llande direkt\u00f6ren samt revisorerna r\u00e4tt att delta i f\u00f6reningsst\u00e4mmans \u00f6verl\u00e4ggningar och l\u00e4gga f\u00f6rslag till denna. H\u00e4rut\u00f6ver har styrelsen inbjudna personer r\u00e4tt att n\u00e4rvara vid f\u00f6reningsst\u00e4mman. Medlem har r\u00e4tt att f\u00e5 ett \u00e4rende behandlat vid f\u00f6reningsst\u00e4mman om medlemmen skriftligen anm\u00e4ler det hos styrelsen senast en m\u00e5nad f\u00f6re st\u00e4mman.
22. \u00d6vriga \u00e4renden.
Vill du vara med och st\u00f6tta de lokala f\u00f6retaget? Du vet v\u00e4l om att \u00d6sterlens Kraft \u00e4gs av en ekonomisk f\u00f6rening?
23. F\u00f6reningsst\u00e4mman avslutas.<\/p><\/div>\n\n\n\n
Avg\u00e5ende medlem \u00e4ger r\u00e4tt att efter ans\u00f6kan och med de begr\u00e4nsningar som f\u00f6ljer av lagen om ekonomiska f\u00f6reningar f\u00e5 ut inbetalda insatser och genom insatsemission tillgodof\u00f6rda insatser och p\u00e5 medlemmen bel\u00f6pande del av beslutad vinstutdelning. \u00c5terbetalning av inbetalda insatser och genom insatsemission tillgodof\u00f6ra insatser sker tidigast inom sex m\u00e5nader efter utg\u00e5ngen av det r\u00e4kenskaps\u00e5r under vilket uttr\u00e4de beg\u00e4rts och av styrelsen beslutats.
Varje medlem ska delta i f\u00f6reningen med ett insatsbelopp, l\u00e4gst 100 kronor och h\u00f6gst 5 000 kronor, som fastst\u00e4lls av f\u00f6reningsst\u00e4mman. Insatsen ska betalas kontant.
17. Val av styrelsesuppleanter f\u00f6r en tid av tv\u00e5 \u00e5r.
\u00a7 9 Uttr\u00e4de ur f\u00f6reningen<\/span><\/div>
\u00a7 20 R\u00f6str\u00e4tt vid f\u00f6reningsst\u00e4mma<\/span><\/div>
Ans\u00f6kningen behandlas av f\u00f6reningens styrelse vid n\u00e4stkommande styrelsem\u00f6te. <\/li>
\u00a7 4 Medlemskap i f\u00f6reningen<\/span><\/div>
Det \u00e4r endast den person som st\u00e5r p\u00e5 anl\u00e4ggningsabonnemanget som kan bli medlem, anl\u00e4ggningen m\u00e5ste dessutom vara ansluten till v\u00e5rt eln\u00e4t.<\/li>
Vid ordinarie f\u00f6reningsst\u00e4mma ska f\u00f6ljande \u00e4rende f\u00f6rekomma:
Ordinarie f\u00f6reningsst\u00e4mma h\u00e5lls \u00e5rligen under tiden mars-maj m\u00e5nad.
F\u00f6reningens r\u00e4kenskaps\u00e5r ska vara kalender\u00e5ret.<\/p><\/div>\n\n\n\n
\u00a7 18 Revisorer och revision<\/span><\/div>
\u00a7 23 Meddelanden<\/span><\/div>
\u00a7 24 Vistdisposition<\/span><\/div>
F\u00f6r f\u00f6reningen g\u00e4ller i \u00f6vrigt vad som f\u00f6reskrivs i lagen om ekonomiska f\u00f6reningar.<\/p><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Till medlem kan antas varje fysisk eller juridisk person som innehar ett n\u00e4tabonnemang f\u00f6r uttag av el med f\u00f6reningens hel\u00e4gda eln\u00e4tsbolag \u00d6sterlens Kraft AB. Medlem \u00e4r den som erlagt fastst\u00e4lld insats till f\u00f6reningen. Endast en fysisk eller juridisk person f\u00f6r varje anslutet abonnemang kan bli medlem i f\u00f6reningen. Medlem som s\u00e4ger upp sitt n\u00e4tabonnemang utan att inom sex m\u00e5nader d\u00e4refter teckna nytt abonnemang med n\u00e4tbolaget \u00e4r ej l\u00e4ngre medlem i f\u00f6reningen, utan uttr\u00e4der ur f\u00f6reningen. Formerna f\u00f6r antagande av medlem utbetalas, beslutas och handl\u00e4ggs av styrelsen. <\/p><\/div>\n\n\n\n
\u00a7 8 F\u00f6rv\u00e4rva av andel genom bodelning, arv eller testamente<\/span><\/div>
\u00a7 13 Antalet styrelseledam\u00f6ter och valbarhet till styrelsen<\/span><\/div>
4. anv\u00e4ndas till g\u00e5va till allm\u00e4nnyttigt eller d\u00e4rmed j\u00e4mf\u00f6rligt \u00e4ndam\u00e5l.
Nedan hittar du stadgarna som kan vara bra att l\u00e4sa igenom innan du ans\u00f6ker om att bli medlem.<\/li><\/ul>\n\n\n\n
\u00a7 10 Uteslutning av medlem<\/span><\/div>
3. Val av justeringspersoner, tillika r\u00f6str\u00e4knare, att j\u00e4mte ordf\u00f6rande justera st\u00e4mmans protokoll.
Medlem som s\u00e4ger upp sitt n\u00e4tabonnemang med f\u00f6reningens eln\u00e4tsbolag \u00e4ger r\u00e4tt att inom sex m\u00e5nader fr\u00e5n upps\u00e4gningen \u00f6verl\u00e5ta sin andel i f\u00f6reningen till den fysiska eller juridiska person som tecknar n\u00e4tabonnemang med eln\u00e4tsbolaget avseende samma anl\u00e4ggning.
Medlem och annan f\u00e5r efter styrelsens beslut delta i f\u00f6reningens verksamhet med f\u00f6rlagsinsatser med villkor som fastst\u00e4lls av f\u00f6reningsst\u00e4mman.<\/p><\/div>\n\n\n\n
6. Styrelsens \u00e5rsredovisning samt koncernredovisning.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/om-oss/arsredovisning/
Årsredovisning 2016
Årsredovisning 2019
Årsredovisning 2021
Årsredovisning 2017
Årsredovisning 2011
Årsredovisning 2010
Årsredovisning 2013
Årsredovisning 2009
Årsredovisning 2008
Här är våra årsredovisningar samlade:
Årsredovisning - Österlens Kraft
Årsredovisning 2015
Årsredovisning 2014
Ladda ner
Årsredovisning 2018
Årsredovisning 2012
Årsredovisning 2020


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/2964
\u00c5rsredovisning 2020<\/a>
\u00c5rsredovisning 2013<\/a>
\u00c5rsredovisning 2010<\/a>
{"id":2964,"date":"2017-09-06T16:27:42","date_gmt":"2017-09-06T14:27:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=2964"},"modified":"2022-07-07T13:16:08","modified_gmt":"2022-07-07T11:16:08","slug":"arsredovisning","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/om-oss\/arsredovisning\/","title":{"rendered":"\u00c5rsredovisning"},"content":{"rendered":"\n
\u00c5rsredovisning 2009<\/a>
Ladda ner<\/a><\/div>\n\n\n\n
\u00c5rsredovisning 2008<\/a>
<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
\u00c5rsredovisning 2021<\/a>
\u00c5rsredovisning 2017<\/a>
\u00c5rsredovisning 2014<\/a>
\u00c5rsredovisning 2011<\/a>
\u00c5rsredovisning 2012<\/a>
\u00c5rsredovisning 2016<\/a>
H\u00e4r \u00e4r v\u00e5ra \u00e5rsredovisningar samlade:<\/p>\n\n\n\n
\u00c5rsredovisning 2018<\/a>
\u00c5rsredovisning 2015<\/a>
\u00c5rsredovisning 2019<\/a>
H\u00e4r \u00e4r v\u00e5ra \u00e5rsredovisningar samlade:<\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":0,"parent":23,"menu_order":20,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"mailpoet_newsletter_max":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"H\u00e4r \u00e4r v\u00e5ra \u00e5rsredovisningar samlade:","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2964"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2964"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2964\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2964"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/kundservice/
Välkommen att kontakta oss på Österlens Kraft. Vi ger dig personlig service av kunnig personal, utan långa telefonköer.
Ändra fakturasätt
Logga in till Mina Sidor
Efter kontorstid
Fakturafrågor
Behandling av personuppgifter – GDPR
Kundservice - Österlens Kraft
E-post:
Här hittar du all information som rör dina kundfrågor. Har du andra frågor vänligen kontakta oss direkt på nedan uppgifter.
Öppet måndag-fredag 8,00-12,00, 13,00-16,00
Fjärråtkomst
Driftsinformation via SMS eller e-post
Felanmälan
Växel
SOS Alarm


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/kundservice/fakturafragor/
Den elektroniska fakturan innehåller samma uppgifter som en pappersfaktura.
Så här ofta får du faktura
Se din elräkning på hemsidan
Nedan finner du svar på generella och återkommande fakturafrågor. Har du några andra frågor gällande fakturor vänligen kontakta kundtjänst.
Hur anmäler jag mig till elektronisk faktura?
En fördel är att Kivra inte rensar bland dina dokument, så de ligger kvar där tills dess att du själv tar bort dem.
Hur länge lagras mina försändelser i Kivra?
Via din internetbank letar du upp listan över de företag som är ansluta till elektronisk faktura. Välj Österlens Kraft Försäljnings AB och fyll i anmälningsformuläret.
Kivras support tar gärna hand om dina frågor relaterade till tjänsten och dem når du via telefon 08-533 335 37 eller via mail till support@kivra.com
Det beror på din årsförbrukning, som du kan utläsa på din elfaktura.
Genom att vi har avtal med bankgirocentralen sker alla transaktioner via vårt bankgirokonto. Om det ställer till problem, rekommenderar vi dig att ansöka om autogiro. Detta kan du göra på vår hemsida. Vi är också leverantörer av e-faktura. Du lägger bara upp oss som leverantör på din internetbank. Vår kundtjänst står alltid till ditt förfogande då det gäller att välja betalsätt.
Kan jag betala någon annans elektroniska faktura via min internetbank?
Vi hämtar mätvärdena från din elmätare varje månad automatiskt. Du betalar sedan exakt för det som du förbrukat. I något fall då vi inte får kontakt med din mätare gör vi en preliminär debitering, som självklart rättas då vi åter får in mätvärdena. Stäng inte av din elanläggning på sådant sätt att vår elmätare inte får ström, för då får vi inte in värden. Vi vet ju inte att förbrukningen är noll utan debiterar efter uppskattad förbrukning.
Du måste regelbundet kontrollera hos din internetbank om du har några elektroniska fakturor som har kommit in för betalning.
Vilken information får jag på den elektroniska fakturan?
Som kund har du två olika avtal. Det ena är  med det elnätsföretag som äger elnätet där du bor. Det andra är med det företag som du köper el av, ditt elhandelsföretag (t.ex. Österlens Kraft Försäljnings AB).
Kostar det mig något att få faktura på något annat sätt än via papper?
Bankgiro
Räkningsutställare är elhandelsbolaget Österlens Kraft Försäljnings AB, som även debiterar nätavgifter, fjärrvärme, bredband och Kabel-TV för Österlens Kraft AB.
Hur får jag tillgång till Kivra?
Det finns två olika sätt antingen genom via hemsidan www.kivra.se eller genom att ladda ner Kivras app. Kundtjänsten på Österlens Kraft kan inte hjälpa dig att ansluta dig till Kivra.
Du kan när som helst avanmäla dig eller anmäla dig till Kivra. Du kan även välja att stänga av enskilda avsändare under ”inställningar” på Kivras hemsida eller i appen.
Kan jag betala mina fakturor via Kivra?
Hur mycket du betalar för abonnemanget beror bland annat på säkringens storlek, som är ett mått på hur mycket el du maximalt kan använda vid ett tillfälle. Du kan fråga en elinstallatör eller ditt elnätsföretag om du har rätt storlek på säkring. Bor du i lägenhet kan du vanligtvis inte ändra säkringens storlek. Du kan inte välja elnätsföretag, och därmed inte påverka kostnaderna på så vis.
Nej, endast fakturorna.
Via din internetbank letar du upp avanmälan från elektronisk faktura. Där följer du instruktionerna för avanmälan.
Vad består nätavgiften av?
Ja, du fyller i både dina och din make/makas uppgifter på anmälningsformuläret.
Om jag har Kivra kommer alla försändelser från Österlens Kraft Försäljnings AB gå till Kivra?
Hur vet jag att jag fått en elektronisk faktura till min internetbank?
Om elhandelsföretaget och elnätsföretaget ingår i samma koncern, får du oftast bara en faktura. Annars får du två fakturor – en från elnätsföretaget och en från elhandelsföretaget.
Hur avanmäler jag mig från elektronisk faktura?
Mindre än 5000 kWh/år (t ex lägenheter) = Var tredje månad normalt. Du kan begära att få faktura varje månad.
Den elektroniska fakturan får du vid samma tidpunkt som du skulle ha fått pappersfakturan.
Österlens Kraft har gjort en förenklad och lättöverskådlig räkning. Den består av en framsida med översikt och en baksida med specifikationer. Det finns också möjlighet att se dina elfakturor via vår hemsida. Det är bara att trycka på länken till Mina Sidor lite högre upp på sidan. Sen loggar du in med ditt kundnummer och dina sista 4 siffror i personnumret.
Räkningsutställare
Ja, eftersom du loggar in säkert med BankID, kan du använda Kivras betalningsfunktion.
Är du anmäld till Kivra, e-post faktura eller har elektronisk faktura får du inte längre någon pappersfaktura från Österlens Kraft Försäljnings AB.
Kan jag avsluta tjänsten om jag vill fortsätta få mina fakturor på papper?
Vad händer om jag missar att betala min faktura?
Varför får jag två elfakturor?
Elnätsföretaget tar betalt för drift och underhåll av elledningar. Ofta betalar du en avgift för abonnemang och en avgift för elöverföring per förbrukad kilowattimme (kWh).
Fakturafrågor - Österlens Kraft
När betalas en elektroniska fakturan?
När du har godkänt din elektroniska fakturan på din internetbank ser banken till att den betalas på valt datum. Du kan även välja att kombinera din elektroniska fakturan med autogiro. Det innebär att du får en elektronisk faktura men du behöver inte godkänna den. Den kommer automatiskt att betalas på förfallodagen.
Hur gör jag för att komma i kontakt med Kivras support?
Övriga kunder = Varje månad
Om du missar att betala din faktura skickar Österlens Kraft Försäljnings AB en betalningspåminnelse i pappersformat. En betalningspåminnelse skickas aldrig elektroniskt.
Mätinsamling
När får jag den elektroniska fakturan?
Vid alla frågor och synpunkter som rör debitering och fakturor är du hjärtligt välkommen att kontakta vår kundtjänst telefon 0414-285 60 eller via e-post info@osterlenskraft.se. Telefontider är vardagar kl. 07:30 – 12:00 samt 13:00 – 15:30. Kontoret har öppet för besökande 07:30 – 15:30 med avbrott för lunch mellan 12.00 och 13.00.
Får jag pappersfaktura?
Nej, att få fakturan som e-postfaktura, e-faktura eller via Kivra innebär ingen extra kostnad för dig som kund.
Har du fler tjänster än el, t.ex Kabel-TV eller bredband får du alltid faktura varje månad.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/3209
Som kund har du tv\u00e5 olika avtal. Det ena \u00e4r \u00a0med det eln\u00e4tsf\u00f6retag som \u00e4ger eln\u00e4tet d\u00e4r du bor. Det andra \u00e4r med det f\u00f6retag som du k\u00f6per el av, ditt elhandelsf\u00f6retag (t.ex. \u00d6sterlens Kraft F\u00f6rs\u00e4ljnings AB).
Hur f\u00e5r jag tillg\u00e5ng till Kivra?<\/span><\/div>
Via din internetbank letar du upp listan \u00f6ver de f\u00f6retag som \u00e4r ansluta till elektronisk faktura. V\u00e4lj \u00d6sterlens Kraft F\u00f6rs\u00e4ljnings AB och fyll i anm\u00e4lningsformul\u00e4ret. <\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n
Via din internetbank letar du upp avanm\u00e4lan fr\u00e5n elektronisk faktura. D\u00e4r f\u00f6ljer du instruktionerna f\u00f6r avanm\u00e4lan.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Den elektroniska fakturan inneh\u00e5ller samma uppgifter som en pappersfaktura.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Nedan finner du svar p\u00e5 generella och \u00e5terkommande fakturafr\u00e5gor. Har du n\u00e5gra andra fr\u00e5gor g\u00e4llande fakturor v\u00e4nligen kontakta kundtj\u00e4nst.<\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"mailpoet_newsletter_max":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Nedan finner du svar p\u00e5 generella och \u00e5terkommande fakturafr\u00e5gor. Har du n\u00e5gra andra fr\u00e5gor g\u00e4llande fakturor v\u00e4nligen kontakta kundtj\u00e4nst.","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3209"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3209"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3209\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3209"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Ja, eftersom du loggar in s\u00e4kert med BankID, kan du anv\u00e4nda Kivras betalningsfunktion.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Det finns tv\u00e5 olika s\u00e4tt antingen genom via hemsidan www.kivra.se eller genom att ladda ner Kivras app. Kundtj\u00e4nsten p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft kan inte hj\u00e4lpa dig att ansluta dig till Kivra.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Nej, endast fakturorna.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Kostar det mig n\u00e5got att f\u00e5 faktura p\u00e5 n\u00e5got annat s\u00e4tt \u00e4n via papper?<\/span><\/div>
Hur l\u00e4nge lagras mina f\u00f6rs\u00e4ndelser i Kivra?<\/span><\/div>
Nej, att f\u00e5 fakturan som e-postfaktura, e-faktura eller via Kivra inneb\u00e4r ingen extra kostnad f\u00f6r dig som kund.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Vid alla fr\u00e5gor och synpunkter som r\u00f6r debitering och fakturor \u00e4r du hj\u00e4rtligt v\u00e4lkommen att kontakta v\u00e5r kundtj\u00e4nst telefon 0414-285 60 eller via e-post info@osterlenskraft.se. Telefontider \u00e4r vardagar kl. 07:30 \u2013 12:00 samt 13:00 \u2013 15:30. Kontoret har \u00f6ppet f\u00f6r bes\u00f6kande 07:30 \u2013 15:30 med avbrott f\u00f6r lunch mellan 12.00 och 13.00.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Vi h\u00e4mtar m\u00e4tv\u00e4rdena fr\u00e5n din elm\u00e4tare varje m\u00e5nad automatiskt. Du betalar sedan exakt f\u00f6r det som du f\u00f6rbrukat. I n\u00e5got fall d\u00e5 vi inte f\u00e5r kontakt med din m\u00e4tare g\u00f6r vi en prelimin\u00e4r debitering, som sj\u00e4lvklart r\u00e4ttas d\u00e5 vi \u00e5ter f\u00e5r in m\u00e4tv\u00e4rdena. St\u00e4ng inte av din elanl\u00e4ggning p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt att v\u00e5r elm\u00e4tare inte f\u00e5r str\u00f6m, f\u00f6r d\u00e5 f\u00e5r vi inte in v\u00e4rden. Vi vet ju inte att f\u00f6rbrukningen \u00e4r noll utan debiterar efter uppskattad f\u00f6rbrukning.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
M\u00e4tinsamling<\/span><\/div>
Vad best\u00e5r n\u00e4tavgiften av?<\/span><\/div>
Hur mycket du betalar f\u00f6r abonnemanget beror bland annat p\u00e5 s\u00e4kringens storlek, som \u00e4r ett m\u00e5tt p\u00e5 hur mycket el du maximalt kan anv\u00e4nda vid ett tillf\u00e4lle. Du kan fr\u00e5ga en elinstallat\u00f6r eller ditt eln\u00e4tsf\u00f6retag om du har r\u00e4tt storlek p\u00e5 s\u00e4kring. Bor du i l\u00e4genhet kan du vanligtvis inte \u00e4ndra s\u00e4kringens storlek. Du kan inte v\u00e4lja eln\u00e4tsf\u00f6retag, och d\u00e4rmed inte p\u00e5verka kostnaderna p\u00e5 s\u00e5 vis.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Nedan finner du svar p\u00e5 generella och \u00e5terkommande fakturafr\u00e5gor. Har du n\u00e5gra andra fr\u00e5gor g\u00e4llande fakturor v\u00e4nligen kontakta kundtj\u00e4nst.<\/p>\n\n\n\n
Genom att vi har avtal med bankgirocentralen sker alla transaktioner via v\u00e5rt bankgirokonto. Om det st\u00e4ller till problem, rekommenderar vi dig att ans\u00f6ka om autogiro. Detta kan du g\u00f6ra p\u00e5 v\u00e5r hemsida. Vi \u00e4r ocks\u00e5 leverant\u00f6rer av e-faktura. Du l\u00e4gger bara upp oss som leverant\u00f6r p\u00e5 din internetbank. V\u00e5r kundtj\u00e4nst st\u00e5r alltid till ditt f\u00f6rfogande d\u00e5 det g\u00e4ller att v\u00e4lja betals\u00e4tt.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
En f\u00f6rdel \u00e4r att Kivra inte rensar bland dina dokument, s\u00e5 de ligger kvar d\u00e4r tills dess att du sj\u00e4lv tar bort dem.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Eln\u00e4tsf\u00f6retaget tar betalt f\u00f6r drift och underh\u00e5ll av elledningar. Ofta betalar du en avgift f\u00f6r abonnemang och en avgift f\u00f6r el\u00f6verf\u00f6ring per f\u00f6rbrukad kilowattimme (kWh).
N\u00e4r f\u00e5r jag den elektroniska fakturan?<\/span><\/div>
Har du fler tj\u00e4nster \u00e4n el, t.ex Kabel-TV eller bredband f\u00e5r du alltid faktura varje m\u00e5nad.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Se din elr\u00e4kning p\u00e5 hemsidan<\/span><\/div>
F\u00e5r jag pappersfaktura?<\/span><\/div>
Bankgiro<\/span><\/div>
Kan jag betala n\u00e5gon annans elektroniska faktura via min internetbank?<\/span><\/div>
Hur vet jag att jag f\u00e5tt en elektronisk faktura till min internetbank?<\/span><\/div>
Den elektroniska fakturan f\u00e5r du vid samma tidpunkt som du skulle ha f\u00e5tt pappersfakturan. <\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Vad h\u00e4nder om jag missar att betala min faktura?<\/span><\/div>
Varf\u00f6r f\u00e5r jag tv\u00e5 elfakturor?<\/span><\/div>
Mindre \u00e4n 5000 kWh\/\u00e5r (t ex l\u00e4genheter) = Var tredje m\u00e5nad normalt. Du kan beg\u00e4ra att f\u00e5 faktura varje m\u00e5nad.
R\u00e4kningsutst\u00e4llare \u00e4r elhandelsbolaget \u00d6sterlens Kraft F\u00f6rs\u00e4ljnings AB, som \u00e4ven debiterar n\u00e4tavgifter, fj\u00e4rrv\u00e4rme, bredband och Kabel-TV f\u00f6r \u00d6sterlens Kraft AB.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Kan jag betala mina fakturor via Kivra?<\/span><\/div>
{"id":3209,"date":"2017-09-17T12:31:38","date_gmt":"2017-09-17T10:31:38","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=3209"},"modified":"2022-07-06T15:18:36","modified_gmt":"2022-07-06T13:18:36","slug":"fakturafragor","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/kundservice\/fakturafragor\/","title":{"rendered":"Fakturafr\u00e5gor"},"content":{"rendered":"\n
Om du missar att betala din faktura skickar \u00d6sterlens Kraft F\u00f6rs\u00e4ljnings AB en betalningsp\u00e5minnelse i pappersformat. En betalningsp\u00e5minnelse skickas aldrig elektroniskt.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Hur avanm\u00e4ler jag mig fr\u00e5n elektronisk faktura?<\/span><\/div>
Om jag har Kivra kommer alla f\u00f6rs\u00e4ndelser fr\u00e5n \u00d6sterlens Kraft F\u00f6rs\u00e4ljnings AB g\u00e5 till Kivra?<\/span><\/div>
Kan jag avsluta tj\u00e4nsten om jag vill forts\u00e4tta f\u00e5 mina fakturor p\u00e5 papper?<\/span><\/div>
S\u00e5 h\u00e4r ofta f\u00e5r du faktura<\/span><\/div>
Hur g\u00f6r jag f\u00f6r att komma i kontakt med Kivras support?<\/span><\/div>
Kivras support tar g\u00e4rna hand om dina fr\u00e5gor relaterade till tj\u00e4nsten och dem n\u00e5r du via telefon 08-533 335 37 eller via mail till support@kivra.com<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
\u00d6vriga kunder = Varje m\u00e5nad
\u00d6sterlens Kraft har gjort en f\u00f6renklad och l\u00e4tt\u00f6versk\u00e5dlig r\u00e4kning. Den best\u00e5r av en framsida med \u00f6versikt och en baksida med specifikationer.\u00a0Det finns ocks\u00e5 m\u00f6jlighet att se dina elfakturor via v\u00e5r hemsida. Det \u00e4r bara att trycka p\u00e5 l\u00e4nken till Mina Sidor lite h\u00f6gre upp p\u00e5 sidan.\u00a0Sen loggar du in med ditt kundnummer och dina sista 4 siffror i personnumret.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Ja, du fyller i b\u00e5de dina och din make\/makas uppgifter p\u00e5 anm\u00e4lningsformul\u00e4ret.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
N\u00e4r betalas en elektroniska fakturan?<\/span><\/div>
N\u00e4r du har godk\u00e4nt din elektroniska fakturan p\u00e5 din internetbank ser banken till att den betalas p\u00e5 valt datum. Du kan \u00e4ven v\u00e4lja att kombinera din elektroniska fakturan med autogiro. Det inneb\u00e4r att du f\u00e5r en elektronisk faktura men du beh\u00f6ver inte godk\u00e4nna den. Den kommer automatiskt att betalas p\u00e5 f\u00f6rfallodagen.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
\u00c4r du anm\u00e4ld till Kivra, e-post faktura eller har elektronisk faktura f\u00e5r du inte l\u00e4ngre n\u00e5gon pappersfaktura fr\u00e5n \u00d6sterlens Kraft F\u00f6rs\u00e4ljnings AB. <\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Vilken information f\u00e5r jag p\u00e5 den elektroniska fakturan?<\/span><\/div>
Om elhandelsf\u00f6retaget och eln\u00e4tsf\u00f6retaget ing\u00e5r i samma koncern, f\u00e5r du oftast bara en faktura. Annars f\u00e5r du tv\u00e5 fakturor \u2013 en fr\u00e5n eln\u00e4tsf\u00f6retaget och en fr\u00e5n elhandelsf\u00f6retaget.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Kundtj\u00e4nst<\/span><\/div>
R\u00e4kningsutst\u00e4llare<\/span><\/div>
Det beror p\u00e5 din \u00e5rsf\u00f6rbrukning, som du kan utl\u00e4sa p\u00e5 din elfaktura.
Du kan n\u00e4r som helst avanm\u00e4la dig eller anm\u00e4la dig till Kivra. Du kan \u00e4ven v\u00e4lja att st\u00e4nga av enskilda avs\u00e4ndare under ”inst\u00e4llningar” p\u00e5 Kivras hemsida eller i appen.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Hur anm\u00e4ler jag mig till elektronisk faktura?<\/span><\/div>
Du m\u00e5ste regelbundet kontrollera hos din internetbank om du har n\u00e5gra elektroniska fakturor som har kommit in f\u00f6r betalning.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/kundservice/avbrottsinformation-via-sms-eller-e-post/
Vi kan inte skilja på privatabonnemang och privatabonnemang så om du inte önskar att dina barn vars abonnemang är kopplade till den adress ni bor på, ska ha SMS så gå in och avregistrera dem här nedan.
Med vår SMS-tjänst får du information om driftstörningar på elnätet, om det är problem på fibernätet eller fjärrvärmenätet hos oss. Tjänsten är gratis och gäller såväl planerade som oplanerade avbrott.
Jag har försökt registrera en mobil – hur kan jag få en bekräftelse på det? Hur vet jag att mitt nummer är registrerat?
Vad ska jag göra för att få tjänsten?
Vi kommer aldrig att skicka reklam i dessa sms/mail.
Driftsinformation via SMS eller e-post - Österlens Kraft
Privatkunder får automatisk tjänsten till de nummer som är registrerade på adressen som är i vårt nätområde. Avanmälning och registrering av nya enheter gör du lättast längre ner på denna sida. Företagskunder registrerar de mobilnummer eller e-post man önskar få informationen till.
Om du använder företagsabonnemang som privatperson så måste du registrera dig först på länken nedan. Det kan även ske avbrott som vi inte fått kännedom om och i så fall måste det först felanmälas av er kunder. Först när vi registrerat felet så skickar vi ut ett SMS till berörda. Har du inte mottagit ett SMS och det är avbrott i ditt kvarter ring då oss.
Jag har inte fått något SMS/mail vid avbrott, vad kan ha hänt?
Vi har anlitat en leverantör av mobilnummer på en given adress vid en given tidpunkt. Det heter SMS-Direkt och kan vid avbrott använda mobilnummer från operatör till samhällsinformation.
OBS på registreringssidan finns det möjlighet att registrera adresser i hela Sverige men vi kan endast informera om avbrott på adresser i vårt nätområde.
Hur får ni mina uppgifter kring mobilnummer?
Jag vill inte att mina barns mobiler ska få SMS om avbrottsinformation, hur säkrar jag det?
När du är inloggad vid registreringslänken nedan kan du se vilka adresser din mobil är registrerad på. Du kan lägga till dem du önskar.
Även du som har skyddat nummer, oregistrerat kontantkort eller som äger fritidshus i kommunen, kan ta del av tjänsten. Detta gör du genom att anmäla dig i modulen nedan.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/4151
Vad ska jag g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00e5 tj\u00e4nsten?<\/span><\/div>
\u00c4ven du som har skyddat nummer, oregistrerat kontantkort eller som \u00e4ger fritidshus i kommunen, kan ta del av tj\u00e4nsten. Detta g\u00f6r du genom att anm\u00e4la dig i modulen nedan.<\/p>\n\n\n\n
Vi kommer aldrig att skicka reklam i dessa sms\/mail.
Med v\u00e5r SMS-tj\u00e4nst f\u00e5r du information om driftst\u00f6rningar p\u00e5 eln\u00e4tet, om det \u00e4r problem p\u00e5 fibern\u00e4tet eller fj\u00e4rrv\u00e4rmen\u00e4tet hos oss. Tj\u00e4nsten \u00e4r gratis och g\u00e4ller s\u00e5v\u00e4l planerade som oplanerade avbrott.
Hur f\u00e5r ni mina uppgifter kring mobilnummer?<\/span><\/div>
Vi har anlitat en leverant\u00f6r av mobilnummer p\u00e5 en given adress vid en given tidpunkt. Det heter SMS-Direkt och kan vid avbrott anv\u00e4nda mobilnummer fr\u00e5n operat\u00f6r till samh\u00e4llsinformation.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
Jag har f\u00f6rs\u00f6kt registrera en mobil – hur kan jag f\u00e5 en bekr\u00e4ftelse p\u00e5 det? Hur vet jag att mitt nummer \u00e4r registrerat?<\/span><\/div>
Jag har inte f\u00e5tt n\u00e5got SMS\/mail vid avbrott, vad kan ha h\u00e4nt?<\/span><\/div>
Vi kan inte skilja p\u00e5 privatabonnemang och privatabonnemang s\u00e5 om du inte \u00f6nskar att dina barn vars abonnemang \u00e4r kopplade till den adress ni bor p\u00e5, ska ha SMS s\u00e5 g\u00e5 in och avregistrera dem h\u00e4r nedan.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n
Privatkunder f\u00e5r automatisk tj\u00e4nsten till de nummer som \u00e4r registrerade p\u00e5 adressen som \u00e4r i v\u00e5rt n\u00e4tomr\u00e5de. Avanm\u00e4lning och registrering av nya enheter g\u00f6r du l\u00e4ttast l\u00e4ngre ner p\u00e5 denna sida. F\u00f6retagskunder registrerar de mobilnummer eller e-post man \u00f6nskar f\u00e5 informationen till.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
{"id":4151,"date":"2020-05-18T08:05:52","date_gmt":"2020-05-18T06:05:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=4151"},"modified":"2022-07-20T13:51:42","modified_gmt":"2022-07-20T11:51:42","slug":"avbrottsinformation-via-sms-eller-e-post","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/kundservice\/avbrottsinformation-via-sms-eller-e-post\/","title":{"rendered":"Driftsinformation via SMS eller e-post"},"content":{"rendered":"\n
OBS p\u00e5 registreringssidan finns det m\u00f6jlighet att registrera adresser i hela Sverige men vi kan endast informera om avbrott p\u00e5 adresser i v\u00e5rt n\u00e4tomr\u00e5de.<\/p>\n\n\n\n
Driftsinformation via SMS eller e-post<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":60,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"mailpoet_newsletter_max":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Med v\u00e5r SMS-tj\u00e4nst f\u00e5r du information om driftst\u00f6rningar p\u00e5 eln\u00e4tet, om det \u00e4r problem p\u00e5 fibern\u00e4tet eller fj\u00e4rrv\u00e4rmen\u00e4tet hos oss. Tj\u00e4nsten \u00e4r gratis och g\u00e4ller s\u00e5v\u00e4l planerade som oplanerade avbrott.Vi kommer aldrig att skicka reklam i dessa sms\/mail.\u00c4ven du som … Driftsinformation via SMS eller e-post L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4151"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4151"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4151\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4151"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Jag vill inte att mina barns mobiler ska f\u00e5 SMS om avbrottsinformation, hur s\u00e4krar jag det?<\/span><\/div>
Om du anv\u00e4nder f\u00f6retagsabonnemang som privatperson s\u00e5 m\u00e5ste du registrera dig f\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4nken nedan. Det kan \u00e4ven ske avbrott som vi inte f\u00e5tt k\u00e4nnedom om och i s\u00e5 fall m\u00e5ste det f\u00f6rst felanm\u00e4las av er kunder. F\u00f6rst n\u00e4r vi registrerat felet s\u00e5 skickar vi ut ett SMS till ber\u00f6rda. Har du inte mottagit ett SMS och det \u00e4r avbrott i ditt kvarter ring d\u00e5 oss.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
N\u00e4r du \u00e4r inloggad vid registreringsl\u00e4nken nedan kan du se vilka adresser din mobil \u00e4r registrerad p\u00e5. Du kan l\u00e4gga till dem du \u00f6nskar.<\/p><\/span><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n
<\/iframe>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Med v\u00e5r SMS-tj\u00e4nst f\u00e5r du information om driftst\u00f6rningar p\u00e5 eln\u00e4tet, om det \u00e4r problem p\u00e5 fibern\u00e4tet eller fj\u00e4rrv\u00e4rmen\u00e4tet hos oss. Tj\u00e4nsten \u00e4r gratis och g\u00e4ller s\u00e5v\u00e4l planerade som oplanerade avbrott.Vi kommer aldrig att skicka reklam i dessa sms\/mail.\u00c4ven du som …<\/p>\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/kundservice/behandling-av-personuppgifter-gdpr/
Dina rättigheter
Hur samlar vi in personuppgifter?
De gånger vi samlar in personuppgifter för att använda till direktmarknadsföring så framgår detta vid insamlingstillfället och du har alltid möjlighet att tacka nej till att motta direktmarknadsföring från oss. Anmälan sker skriftligt till vår kundservice. Vid telefonmarknadsföring kontrolleras dina uppgifter mot existerande spärregister för att inte personer som aktivt avsagt sig intresse för marknadsföring ska kontaktas.
Personuppgiftsansvariga
Vi på Österlens Kraft tar hanteringen av dina personuppgifter på största allvar. Du har möjlighet att, via respektive personuppgiftsansvarig, begära tillgång till dina uppgifter samt att rätta och i vissa fall radera dessa. En begäran av tillgång till dina uppgifter går att göra kostnadsfritt. Du har även möjlighet att invända mot hur vi använder eller behandlar dina uppgifter, inklusive rätten till dataportabilitet. Kontakta vår kundservice om du har något av dessa ärenden. Invändningar mot hur Österlens Kraft använder personuppgifter kan även lämnas till Integritetsskyddsmyndigheten.
Vilken information vi har lagrat om dig som kund eller leverantör beror främst på vilken eller vilka produkter eller tjänster du beställt, har eller haft avtal med oss om.
De personuppgifter som behandlas av Österlens Kraft är primärt avsedda för att vi ska kunna tillhandahålla, administrera och fullfölja de åtaganden vi har i våra avtal med dig som kund. Personuppgifter kan även användas för marknadsföring, profilering och affärsutveckling.
Vilka typer av personuppgifter behandlar vi?
Varför samlar vi in personuppgifter?
Vi behandlar alla personuppgifter i första hand för att fullfölja våra åtaganden enligt avtal och följa gällande lagar. Vår utgångspunkt är att inte behandla fler personuppgifter än vad som behövs för ändamålet och enbart spara uppgifter under den tid som krävs för att sköta våra åtagande mot dig som kund eller leverantör.
Mer information om GDPR
Vid behov överlämnas personuppgifter mellan Österlens Krafts bolag samt till underleverantörer och samarbetspartners. Till exempel kan detta ske vid installation eller underhåll av tjänster och produkter som du som kund beställt eller utnyttjar. Därutöver kan personuppgifter lämnas till eller inhämtas från kreditupplysningsföretag för bedömning av kundens ekonomiska förutsättningar att fullgöra avtalet, samt till kravhanteringsföretag vid uteblivna betalningar enligt avtal.
Hantering av personuppgifter hos andra parter
Marknadsföring
Hur länge sparas mina uppgifter?
Behandling av personuppgifter - GDPR - Österlens Kraft
De uppgifter som sparas i Österlens Krafts register lyder under olika lagar och förordningar, som exempelvis bokföringslagen. Bokföringslagen kräver till exempel att vissa uppgifter måste finnas tillgängliga i sju år efter avtalets slut. För övrigt sparar vi endast uppgifter så länge de är nödvändiga för att uppfylla avtal med kunder, leverantörer eller övriga intressenter.
Från och med 25 maj 2018 gäller en ny lag för hantering av personuppgifter. Lagen utgår från EU-förordningen GDPR, General Data Protection Regulation eller dataskyddsförordningen på svenska. På den här sidan kan du läsa mer om hur Österlens Kraft behandlar de personuppgifter du lämnar till oss
I de fall vi lämnar ut personuppgifter till tredje part för vidare behandling upprättar vi speciella avtal såsom personuppgiftsbiträdesavtal och sekretessavtal som säkerställer att personuppgifterna behandlas på ett betryggande sätt.
Österlens Kraft registrerar personuppgifter via flera olika kanaler. Du kanske fyller i ett formulär på webbplatsen, skickar ett avtal, en beställning eller offert, skickar ett mejl eller pratar i telefon med vår kundservice etc. Vi får även information från offentliga register och liknande. Informationen på denna sida gäller oavsett hur data insamlats.
Personuppgiftsansvariga för Österlens Krafts samtliga insamlade personuppgifter är antingen Österlens Kraft Ekonomiska förening, Österlens Kraft Aktiebolag eller Österlens Kraft Försäljnings Aktiebolag, beroende på hos vem du är kund eller leverantör till eller har kontakt med i andra ärenden. För mer info kontakta oss via info@osterlenskraft.se eller via telefon, 0414-28560.
Integritetsskyddsmyndighetens webbplats
Även du som inte är kund eller leverantör till oss och kontaktar oss med frågor eller andra ärenden kan känna dig trygg i att vi hanterar dina personuppgifter på ett säkert sätt. Vi sparar bara uppgifter så länge de ärenden du har hos oss är aktuella.
För en mer detaljerad beskrivning av dataskyddsförordningen rekommenderar vi
Vi kan också komma att behandla personuppgifterna för att upprätta statistik samt för att utvärdera, utveckla och informera om tjänster och produkter. Denna behandling är nödvändig för att kunna utveckla, förbättra och sälja produkter och tjänster samt bibehålla en god kundkontakt. Personuppgifter kan komma att uppdateras mot offentliga och privata register för att säkerställa att de är korrekta och för att avtalet med kund ska kunna fullgöras.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/3662
Personuppgiftsansvariga<\/strong><\/p>\n\n\n\n
Vi kan ocks\u00e5 komma att behandla personuppgifterna f\u00f6r att uppr\u00e4tta statistik samt f\u00f6r att utv\u00e4rdera, utveckla och informera om tj\u00e4nster och produkter. Denna behandling \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att kunna utveckla, f\u00f6rb\u00e4ttra och s\u00e4lja produkter och tj\u00e4nster samt bibeh\u00e5lla en god kundkontakt. Personuppgifter kan komma att uppdateras mot offentliga och privata register f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla att de \u00e4r korrekta och f\u00f6r att avtalet med kund ska kunna fullg\u00f6ras.<\/p>\n\n\n\n
Vid behov \u00f6verl\u00e4mnas personuppgifter mellan \u00d6sterlens Krafts bolag samt till underleverant\u00f6rer och samarbetspartners. Till exempel kan detta ske vid installation eller underh\u00e5ll av tj\u00e4nster och produkter som du som kund best\u00e4llt eller utnyttjar. D\u00e4rut\u00f6ver kan personuppgifter l\u00e4mnas till eller inh\u00e4mtas fr\u00e5n kreditupplysningsf\u00f6retag f\u00f6r bed\u00f6mning av kundens ekonomiska f\u00f6ruts\u00e4ttningar att fullg\u00f6ra avtalet, samt till kravhanteringsf\u00f6retag vid uteblivna betalningar enligt avtal.<\/p>\n\n\n\n
Integritetsskyddsmyndighetens webbplats<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
F\u00f6r en mer detaljerad beskrivning av dataskyddsf\u00f6rordningen rekommenderar vi
Behandling av personuppgifter – GDPR<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"mailpoet_newsletter_max":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Fr\u00e5n och med 25 maj 2018 g\u00e4ller en ny lag f\u00f6r hantering av personuppgifter. Lagen utg\u00e5r fr\u00e5n EU-f\u00f6rordningen GDPR, General Data Protection Regulation eller dataskyddsf\u00f6rordningen p\u00e5 svenska. P\u00e5 den h\u00e4r sidan kan du l\u00e4sa mer om hur \u00d6sterlens Kraft behandlar … Behandling av personuppgifter – GDPR L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3662"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3662"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3662\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3662"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
De uppgifter som sparas i \u00d6sterlens Krafts register lyder under olika lagar och f\u00f6rordningar, som exempelvis bokf\u00f6ringslagen. Bokf\u00f6ringslagen kr\u00e4ver till exempel att vissa uppgifter m\u00e5ste finnas tillg\u00e4ngliga i sju \u00e5r efter avtalets slut. F\u00f6r \u00f6vrigt sparar vi endast uppgifter s\u00e5 l\u00e4nge de \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndiga f\u00f6r att uppfylla avtal med kunder, leverant\u00f6rer eller \u00f6vriga intressenter.<\/p>\n\n\n\n
Vilken information vi har lagrat om dig som kund eller leverant\u00f6r beror fr\u00e4mst p\u00e5 vilken eller vilka produkter eller tj\u00e4nster du best\u00e4llt, har eller haft avtal med oss om.<\/p>\n\n\n\n
Dina r\u00e4ttigheter<\/strong><\/p>\n\n\n\n
{"id":3662,"date":"2018-11-07T13:40:26","date_gmt":"2018-11-07T12:40:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=3662"},"modified":"2022-03-17T10:44:22","modified_gmt":"2022-03-17T09:44:22","slug":"behandling-av-personuppgifter-gdpr","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/kundservice\/behandling-av-personuppgifter-gdpr\/","title":{"rendered":"Behandling av personuppgifter – GDPR"},"content":{"rendered":"\n
Vi behandlar alla personuppgifter i f\u00f6rsta hand f\u00f6r att fullf\u00f6lja v\u00e5ra \u00e5taganden enligt avtal och f\u00f6lja g\u00e4llande lagar. V\u00e5r utg\u00e5ngspunkt \u00e4r att inte behandla fler personuppgifter \u00e4n vad som beh\u00f6vs f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let och enbart spara uppgifter under den tid som kr\u00e4vs f\u00f6r att sk\u00f6ta v\u00e5ra \u00e5tagande mot dig som kund eller leverant\u00f6r.<\/p>\n\n\n\n
Hur l\u00e4nge sparas mina uppgifter?<\/strong><\/p>\n\n\n\n
De g\u00e5nger vi samlar in personuppgifter f\u00f6r att anv\u00e4nda till direktmarknadsf\u00f6ring s\u00e5 framg\u00e5r detta vid insamlingstillf\u00e4llet och du har alltid m\u00f6jlighet att tacka nej till att motta direktmarknadsf\u00f6ring fr\u00e5n oss. Anm\u00e4lan sker skriftligt till v\u00e5r kundservice. Vid telefonmarknadsf\u00f6ring kontrolleras dina uppgifter mot existerande sp\u00e4rregister f\u00f6r att inte personer som aktivt avsagt sig intresse f\u00f6r marknadsf\u00f6ring ska kontaktas.<\/p>\n\n\n\n
Vilka typer av personuppgifter behandlar vi?<\/strong><\/p>\n\n\n\n
Marknadsf\u00f6ring<\/strong><\/p>\n\n\n\n
Personuppgiftsansvariga f\u00f6r \u00d6sterlens Krafts samtliga insamlade personuppgifter \u00e4r antingen \u00d6sterlens Kraft Ekonomiska f\u00f6rening, \u00d6sterlens Kraft Aktiebolag eller \u00d6sterlens Kraft F\u00f6rs\u00e4ljnings Aktiebolag, beroende p\u00e5 hos vem du \u00e4r kund eller leverant\u00f6r till eller har kontakt med i andra \u00e4renden. F\u00f6r mer info kontakta oss via info@osterlenskraft.se eller via telefon, 0414-28560.<\/p>\n\n\n\n
\u00d6sterlens Kraft registrerar personuppgifter via flera olika kanaler. Du kanske fyller i ett formul\u00e4r p\u00e5 webbplatsen, skickar ett avtal, en best\u00e4llning eller offert, skickar ett mejl eller pratar i telefon med v\u00e5r kundservice etc. Vi f\u00e5r \u00e4ven information fr\u00e5n offentliga register och liknande. Informationen p\u00e5 denna sida g\u00e4ller oavsett hur data insamlats.<\/p>\n\n\n\n
Fr\u00e5n och med 25 maj 2018 g\u00e4ller en ny lag f\u00f6r hantering av personuppgifter. Lagen utg\u00e5r fr\u00e5n EU-f\u00f6rordningen GDPR, General Data Protection Regulation eller dataskyddsf\u00f6rordningen p\u00e5 svenska. P\u00e5 den h\u00e4r sidan kan du l\u00e4sa mer om hur \u00d6sterlens Kraft behandlar de personuppgifter du l\u00e4mnar till oss<\/p>\n\n\n\n
I de fall vi l\u00e4mnar ut personuppgifter till tredje part f\u00f6r vidare behandling uppr\u00e4ttar vi speciella avtal s\u00e5som personuppgiftsbitr\u00e4desavtal och sekretessavtal som s\u00e4kerst\u00e4ller att personuppgifterna behandlas p\u00e5 ett betryggande s\u00e4tt.<\/p>\n\n\n\n
Hur samlar vi in personuppgifter?<\/strong><\/p>\n\n\n\n
Hantering av personuppgifter hos andra parter<\/strong><\/p>\n\n\n\n
Mer information om GDPR<\/strong><\/p>\n\n\n\n
Fr\u00e5n och med 25 maj 2018 g\u00e4ller en ny lag f\u00f6r hantering av personuppgifter. Lagen utg\u00e5r fr\u00e5n EU-f\u00f6rordningen GDPR, General Data Protection Regulation eller dataskyddsf\u00f6rordningen p\u00e5 svenska. P\u00e5 den h\u00e4r sidan kan du l\u00e4sa mer om hur \u00d6sterlens Kraft behandlar …<\/p>\n
De personuppgifter som behandlas av \u00d6sterlens Kraft \u00e4r prim\u00e4rt avsedda f\u00f6r att vi ska kunna tillhandah\u00e5lla, administrera och fullf\u00f6lja de \u00e5taganden vi har i v\u00e5ra avtal med dig som kund. Personuppgifter kan \u00e4ven anv\u00e4ndas f\u00f6r marknadsf\u00f6ring, profilering och aff\u00e4rsutveckling.<\/p>\n\n\n\n
Varf\u00f6r samlar vi in personuppgifter?<\/strong><\/p>\n\n\n\n
Vi p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft tar hanteringen av dina personuppgifter p\u00e5 st\u00f6rsta allvar. Du har m\u00f6jlighet att, via respektive personuppgiftsansvarig, beg\u00e4ra tillg\u00e5ng till dina uppgifter samt att r\u00e4tta och i vissa fall radera dessa. En beg\u00e4ran av tillg\u00e5ng till dina uppgifter g\u00e5r att g\u00f6ra kostnadsfritt. Du har \u00e4ven m\u00f6jlighet att inv\u00e4nda mot hur vi anv\u00e4nder eller behandlar dina uppgifter, inklusive r\u00e4tten till dataportabilitet. Kontakta v\u00e5r kundservice om du har n\u00e5got av dessa \u00e4renden. Inv\u00e4ndningar mot hur \u00d6sterlens Kraft anv\u00e4nder personuppgifter kan \u00e4ven l\u00e4mnas till Integritetsskyddsmyndigheten.<\/p>\n\n\n\n
\u00c4ven du som inte \u00e4r kund eller leverant\u00f6r till oss och kontaktar oss med fr\u00e5gor eller andra \u00e4renden kan k\u00e4nna dig trygg i att vi hanterar dina personuppgifter p\u00e5 ett s\u00e4kert s\u00e4tt. Vi sparar bara uppgifter s\u00e5 l\u00e4nge de \u00e4renden du har hos oss \u00e4r aktuella.<\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/kundservice/flytta/
Flytta - Österlens Kraft


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/17
{"id":17,"date":"2017-09-04T16:49:41","date_gmt":"2017-09-04T14:49:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=17"},"modified":"2022-07-20T13:52:26","modified_gmt":"2022-07-20T11:52:26","slug":"flytta","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/kundservice\/flytta\/","title":{"rendered":"Flytta"},"content":{"rendered":"\n
<\/lime-form>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":11,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":100,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"mailpoet_newsletter_max":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":null,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/17"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/17\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/elhandel/
Timavtal
Vi säljer el som alla andra till ungefär samma pris. Skillnaden är att vi bry oss om Österlen lika mycket som du gör samt att vi ger dig personlig service av kunnig personal, utan långa telefonköer.
Elhandel - Österlens Kraft
Du kan välja mellan fast och rörligt avtal. Mot tillägg köper vi enbart förnyelsebar el till dig.
Detta är dessvärre inget vi kan erbjuda för tillfälligt på grund av det turbulenta marknadsläget.
Miljö-el
Vårt rörliga pris består av medelspotpriset på den nordiska elmarknaden Nordpool, elområde, avgifter för elcertifikat, mäklararvode, avgifter till Svenska kraftnät, e-sett samt vårt påslag och fast avgift.  Avtalet är giltigt tillsvidare och har en månads uppsägningstid.
Fast pris
Om fast pris motsvarar ett bundet lån i bank så motsvarar rörligt pris givetvis en rörlig ränta som har en koppling till en marknadsränta med visst påslag. Elpriset har motsvarande koppling till marknadspriset på den nordiska elbörsen.
Här kan du se våra aktuella priser:
Våra produkter
Timavtal innebär att du betalar det priset som är den timmen du använder strömmen.
Österlens Kraft levererar el till hela Sverige. Var du än bor i vårt avlånga land kan du bli elhandels kund hos oss. Då får du lite av ljuset och kraften från Österlen med dig hem. Det behövs då kraften från engagerade människor. Därför är ett medlemsägda och kundnära företag med kontor i Simrishamn. Vårt överskott går till föreningar på Österlen.
Vårt timpris består av det timvisa spotpriset på den nordiska elmarknaden Nord Pool (priset redovisas i normaltid), avgifter för elcertifikat, mäklararvode, avgifter till Svenska kraftnät, e-sett samt vårt påslag och fast avgift. Avtalet är giltigt tillsvidare och har en månads uppsägningstid.
Fast avgift
Som tillägg till alla våra produkter ovan kan du välja el från förnyelsebara källor. Vi kan erbjuda ursprungsgaranti för el från vattenkraft mot ett tillägg.
På avtalet finner du den fasta avgift vi tar ut för den produkt du valt. Avgiften delas upp över året över samma perioder som du betalar dina förbrukningsavgifter för, det vill säga månadsvis eller i vissa fall kvartalsvis. Om din fasta avgift exempelvis är 325 kr/år betalar du 27,08 kr per månad eller 81,25 kr per kvartal inkl. moms.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/3296
Fast pris<\/h2>\n\n\n\n
Milj\u00f6-el<\/h2>\n\n\n\n
El fr\u00e5n \u00d6sterlens Kraft<\/h2>\n\n\n\n
Fast avgift<\/h2>\n\n\n\n
Timavtal inneb\u00e4r att du betalar det priset som \u00e4r den timmen du anv\u00e4nder str\u00f6mmen.
Detta \u00e4r dessv\u00e4rre inget vi kan erbjuda f\u00f6r tillf\u00e4lligt p\u00e5 grund av det turbulenta marknadsl\u00e4get.  <\/p>\n\n\n\n
\u00d6sterlens Kraft levererar el till hela Sverige. Var du \u00e4n bor i v\u00e5rt avl\u00e5nga land kan du bli elhandels kund hos oss. D\u00e5 f\u00e5r du lite av ljuset och kraften fr\u00e5n \u00d6sterlen med dig hem. Det beh\u00f6vs d\u00e5 kraften fr\u00e5n engagerade m\u00e4nniskor. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r ett medlems\u00e4gda och kundn\u00e4ra f\u00f6retag med kontor i Simrishamn. V\u00e5rt \u00f6verskott g\u00e5r till f\u00f6reningar p\u00e5 \u00d6sterlen.
Som till\u00e4gg till alla v\u00e5ra produkter ovan kan du v\u00e4lja el fr\u00e5n f\u00f6rnyelsebara k\u00e4llor. Vi kan erbjuda ursprungsgaranti f\u00f6r el fr\u00e5n vattenkraft mot ett till\u00e4gg. <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
El fr\u00e5n \u00d6sterlens Kraft \u00d6sterlens Kraft levererar el till hela Sverige. Var du \u00e4n bor i v\u00e5rt avl\u00e5nga land kan du bli elhandels kund hos oss. D\u00e5 f\u00e5r du lite av ljuset och kraften fr\u00e5n \u00d6sterlen med dig hem. Det …<\/p>\n
{"id":3296,"date":"2017-09-28T13:08:52","date_gmt":"2017-09-28T11:08:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=3296"},"modified":"2022-11-11T12:04:29","modified_gmt":"2022-11-11T11:04:29","slug":"elhandel","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/elhandel\/","title":{"rendered":"Elhandel"},"content":{"rendered":"\n
Vi s\u00e4ljer el som alla andra till ungef\u00e4r samma pris. Skillnaden \u00e4r att vi bry oss om \u00d6sterlen lika mycket som du g\u00f6r samt att vi ger dig personlig service av kunnig personal, utan l\u00e5nga telefonk\u00f6er.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n
R\u00f6rligt pris<\/h2>\n\n\n\n
Timavtal<\/h2>\n\n\n\n
Om fast pris motsvarar ett bundet l\u00e5n i bank s\u00e5 motsvarar r\u00f6rligt pris givetvis en r\u00f6rlig r\u00e4nta som har en koppling till en marknadsr\u00e4nta med visst p\u00e5slag. Elpriset har motsvarande koppling till marknadspriset p\u00e5 den nordiska elb\u00f6rsen.
V\u00e5rt r\u00f6rliga pris best\u00e5r av medelspotpriset p\u00e5 den nordiska elmarknaden Nordpool, elomr\u00e5de, avgifter f\u00f6r elcertifikat, m\u00e4klararvode, avgifter till Svenska kraftn\u00e4t, e-sett samt v\u00e5rt p\u00e5slag och fast avgift.  Avtalet \u00e4r giltigt tillsvidare och har en m\u00e5nads upps\u00e4gningstid.<\/p>\n\n\n\n
V\u00e5ra produkter<\/h2>\n\n\n\n
Du kan v\u00e4lja mellan fast och r\u00f6rligt avtal. Mot till\u00e4gg k\u00f6per vi enbart f\u00f6rnyelsebar el till dig.
H\u00e4r kan du se v\u00e5ra aktuella priser:<\/a><\/p>\n\n\n\n
V\u00e5rt timpris best\u00e5r av det timvisa spotpriset p\u00e5 den nordiska elmarknaden Nord Pool (priset redovisas i normaltid), avgifter f\u00f6r elcertifikat, m\u00e4klararvode, avgifter till Svenska kraftn\u00e4t, e-sett samt v\u00e5rt p\u00e5slag och fast avgift. Avtalet \u00e4r giltigt tillsvidare och har en m\u00e5nads upps\u00e4gningstid.<\/p>\n\n\n\n
Elhandel<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":4446,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/el-3427-min.jpg",2048,1365,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/el-3427-min-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/el-3427-min-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/el-3427-min-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/el-3427-min-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/el-3427-min-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/el-3427-min.jpg",2048,1365,false],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/el-3427-min.jpg",1320,880,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"El fr\u00e5n \u00d6sterlens Kraft \u00d6sterlens Kraft levererar el till hela Sverige. Var du \u00e4n bor i v\u00e5rt avl\u00e5nga land kan du bli elhandels kund hos oss. D\u00e5 f\u00e5r du lite av ljuset och kraften fr\u00e5n \u00d6sterlen med dig hem. Det … Elhandel L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3296"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3296"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3296\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7040,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3296\/revisions\/7040"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4446"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3296"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
P\u00e5 avtalet finner du den fasta avgift vi tar ut f\u00f6r den produkt du valt. Avgiften delas upp \u00f6ver \u00e5ret \u00f6ver samma perioder som du betalar dina f\u00f6rbrukningsavgifter f\u00f6r, det vill s\u00e4ga m\u00e5nadsvis eller i vissa fall kvartalsvis. Om din fasta avgift exempelvis \u00e4r 325 kr\/\u00e5r betalar du 27,08 kr per m\u00e5nad eller 81,25 kr per kvartal inkl. moms.<\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/
([^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+(?:\\\/[^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+)?)[\\\/\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false},"slug":{"description":"Unik slug som identifierar mallen.","type":"string","minLength":1,"pattern":"[a-zA-Z0-9_\\-]+","required":false},"theme":{"description":"Temaidentifierare f\u00f6r mallen.","type":"string","required":false},"type":{"description":"Typ av mall.","type":"string","required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5ll f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det finns i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av mallen.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true}},"required":false},"title":{"description":"Rubrik f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens rubrik som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r mallen, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"description":"Beskrivning av mall.","type":"string","required":false},"status":{"description":"Status f\u00f6r mall.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av mallen.","type":"integer","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/templates\/(?P
[\\w\\-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"app_id":{"description":"En UUID-str\u00e4ng fr\u00e5n applikationen som unikt identifierar den. Rekommendationen \u00e4r att anv\u00e4nda UUID v5 med namnrymd fr\u00e5n URL eller DNS.","type":"string","format":"uuid","required":false},"name":{"description":"Applikationsl\u00f6senordets namn.","type":"string","minLength":1,"pattern":".*\\S.*","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":[]}]},"\/wp\/v2\/comments":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till kommentarer som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"author":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till kommentarer som \u00e4r tilldelade vissa anv\u00e4ndar-ID:n. Kr\u00e4ver auktorisering.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"author_exclude":{"description":"Se till att resultatet utesluter kommentarer som \u00e4r tilldelade vissa anv\u00e4ndar-ID:n. Kr\u00e4ver auktorisering.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"author_email":{"default":null,"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till en specifik f\u00f6rfattares e-postadress. Kr\u00e4ver auktorisering.","format":"email","type":"string","required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till kommentarer som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter kommentarattribut.","type":"string","default":"date_gmt","enum":["date","date_gmt","id","include","post","parent","type"],"required":false},"parent":{"default":[],"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till kommentarer med specifika \u00f6verordnade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"parent_exclude":{"default":[],"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller \u00f6verordnade objekt med specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"post":{"default":[],"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till kommentarer som tilldelats specifika inl\u00e4ggs-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"status":{"default":"approve","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till kommentarer som tilldelats en viss status. Kr\u00e4ver auktorisering.","type":"string","required":false},"type":{"default":"comment","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till kommentarer som tilldelats en viss typ. Kr\u00e4ver auktorisering.","type":"string","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"author":{"description":"Anv\u00e4ndarobjektets ID om f\u00f6rfattaren var en anv\u00e4ndare.","type":"integer","required":false},"author_email":{"description":"E-postadress f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","format":"email","required":false},"author_ip":{"description":"IP-adress f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","format":"ip","required":false},"author_name":{"description":"Visningsnamn f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","required":false},"author_url":{"description":"URL f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","format":"uri","required":false},"author_user_agent":{"description":"Anv\u00e4ndaragent-str\u00e4ng f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r kommentaren.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r kommentaren, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r kommentaren, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 kommentaren publicerades i webbplatsens tidszon.","type":"string","format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Datumet som kommentaren publicerades, i GMT.","type":"string","format":"date-time","required":false},"parent":{"default":0,"description":"ID f\u00f6r kommentarens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"post":{"default":0,"description":"ID f\u00f6r associerat inl\u00e4ggsobjekt.","type":"integer","required":false},"status":{"description":"Kommentarens status.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}]}},"\/wp\/v2\/comments\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/templates\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"menu_order":{"description":"Inl\u00e4ggets sorteringsordning i relation till andra inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/fl-builder-template\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/fl-builder-template":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"menu_order":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med ett visst v\u00e4rde f\u00f6r menu_order.","type":"integer","required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title","menu_order"],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","acf-disabled","any"],"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"menu_order":{"description":"Inl\u00e4ggets sorteringsordning i relation till andra inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/fl-builder-template"}]}},"\/wp\/v2\/fl-builder-template\/(?P
{"name":"\u00d6sterlens Kraft","description":"Vi ger kraft till \u00d6sterlen","url":"https:\/\/www.osterlenskraft.se","home":"https:\/\/www.osterlenskraft.se","gmt_offset":1,"timezone_string":"Europe\/Stockholm","namespaces":["oembed\/1.0","rankmath\/v1","gravityforms\/v2","rankmath\/v1\/an","rankmath\/v1\/ca","rankmath\/v1\/in","spectra\/v1","uag\/v1","astra\/v1","mailpoet\/v1","wp\/v2","wp-site-health\/v1","wp-block-editor\/v1"],"authentication":{"application-passwords":{"endpoints":{"authorization":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-admin\/authorize-application.php"}}},"routes":{"\/":{"namespace":"","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/"}]}},"\/batch\/v1":{"namespace":"","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"validation":{"type":"string","enum":["require-all-validate","normal"],"default":"normal","required":false},"requests":{"type":"array","maxItems":25,"items":{"type":"object","properties":{"method":{"type":"string","enum":["POST","PUT","PATCH","DELETE"],"default":"POST"},"path":{"type":"string","required":true},"body":{"type":"object","properties":[],"additionalProperties":true},"headers":{"type":"object","properties":[],"additionalProperties":{"type":["string","array"],"items":{"type":"string"}}}}},"required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/batch\/v1"}]}},"\/oembed\/1.0":{"namespace":"oembed\/1.0","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"oembed\/1.0","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/oembed\/1.0"}]}},"\/oembed\/1.0\/embed":{"namespace":"oembed\/1.0","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"url":{"description":"Resursens URL f\u00f6r h\u00e4mtning av oEmbed-uppgifter.","type":"string","format":"uri","required":true},"format":{"default":"json","required":false},"maxwidth":{"default":600,"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/oembed\/1.0\/embed"}]}},"\/oembed\/1.0\/proxy":{"namespace":"oembed\/1.0","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"url":{"description":"Resursens URL f\u00f6r h\u00e4mtning av oEmbed-uppgifter.","type":"string","format":"uri","required":true},"format":{"description":"Format som anv\u00e4nds f\u00f6r oEmbed.","type":"string","default":"json","enum":["json","xml"],"required":false},"maxwidth":{"description":"Maximal bredd hos embed-ramen i pixlar.","type":"integer","default":600,"required":false},"maxheight":{"description":"Maximal h\u00f6jd hos embed-ramen i pixlar.","type":"integer","required":false},"discover":{"description":"Huruvida en beg\u00e4ran f\u00f6r efterfr\u00e5gan om oEmbed ska utf\u00f6ras f\u00f6r tj\u00e4nster som inte \u00e4r godk\u00e4nda.","type":"boolean","default":true,"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/oembed\/1.0\/proxy"}]}},"\/rankmath\/v1":{"namespace":"rankmath\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"rankmath\/v1","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1"}]}},"\/rankmath\/v1\/saveModule":{"namespace":"rankmath\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"module":{"type":"string","description":"Module slug","required":true},"state":{"type":"string","description":"Module state either on or off","required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/saveModule"}]}},"\/rankmath\/v1\/autoUpdate":{"namespace":"rankmath\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/autoUpdate"}]}},"\/rankmath\/v1\/toolsAction":{"namespace":"rankmath\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/toolsAction"}]}},"\/rankmath\/v1\/updateMode":{"namespace":"rankmath\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/updateMode"}]}},"\/rankmath\/v1\/dashboardWidget":{"namespace":"rankmath\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/dashboardWidget"}]}},"\/rankmath\/v1\/updateSeoScore":{"namespace":"rankmath\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/updateSeoScore"}]}},"\/rankmath\/v1\/disconnectSite":{"namespace":"rankmath\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"token":{"type":"string","description":"Site token","required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/disconnectSite"}]}},"\/rankmath\/v1\/getFeaturedImageId":{"namespace":"rankmath\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/getFeaturedImageId"}]}},"\/rankmath\/v1\/updateRedirection":{"namespace":"rankmath\/v1","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/updateRedirection"}]}},"\/rankmath\/v1\/updateMeta":{"namespace":"rankmath\/v1","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"objectType":{"type":"string","description":"Object Type i.e. post, term, user","required":true},"objectID":{"type":"integer","description":"Object unique id","required":true},"meta":{"description":"Meta to add or update data.","required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/updateMeta"}]}},"\/rankmath\/v1\/updateSchemas":{"namespace":"rankmath\/v1","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"objectType":{"type":"string","description":"Object Type i.e. post, term, user","required":true},"objectID":{"type":"integer","description":"Object unique id","required":true},"schemas":{"description":"schemas to add or update data.","required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/updateSchemas"}]}},"\/rankmath\/v1\/updateMetaBulk":{"namespace":"rankmath\/v1","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"rows":{"description":"No meta rows found to update.","required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/updateMetaBulk"}]}},"\/gravityforms\/v2":{"namespace":"gravityforms\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"gravityforms\/v2","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/gravityforms\/v2"}]}},"\/gravityforms\/v2\/tests\/mock-data":{"namespace":"gravityforms\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/gravityforms\/v2\/tests\/mock-data"}]}},"\/rankmath\/v1\/an":{"namespace":"rankmath\/v1\/an","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"rankmath\/v1\/an","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/an"}]}},"\/rankmath\/v1\/an\/dashboard":{"namespace":"rankmath\/v1\/an","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/an\/dashboard"}]}},"\/rankmath\/v1\/an\/keywordsOverview":{"namespace":"rankmath\/v1\/an","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/an\/keywordsOverview"}]}},"\/rankmath\/v1\/an\/postsSummary":{"namespace":"rankmath\/v1\/an","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/an\/postsSummary"}]}},"\/rankmath\/v1\/an\/postsRowsByObjects":{"namespace":"rankmath\/v1\/an","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/an\/postsRowsByObjects"}]}},"\/rankmath\/v1\/an\/post\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"title":{"description":"Objektets rubrik.","type":["string","object"],"properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r objektet, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r objektet, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"type":{"description":"Objektsfamiljen som ursprungligen representeras, s\u00e5som \u201dpost_type\u201d eller \u201dtaxonomy\u201d.","type":"string","enum":["taxonomy","post_type","post_type_archive","custom"],"required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r objektet.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"parent":{"description":"ID f\u00f6r objektets \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","minimum":0,"required":false},"attr_title":{"description":"Texten f\u00f6r title-attributet f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"string","required":false},"classes":{"description":"Klassnamnen f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"description":{"description":"Beskrivningen av detta menyval.","type":"string","required":false},"menu_order":{"description":"DB-ID f\u00f6r nav_menu_item som \u00e4r detta objekts \u00f6verordnade objekt, om n\u00e5got finns. I annat fall 0.","type":"integer","minimum":1,"required":false},"object":{"description":"Typen av ursprungligt objekt som representeras, s\u00e5som \u201dcategory\u201d, \u201dpost\u201d eller \u201dattachment\u201d.","type":"string","required":false},"object_id":{"description":"Databas-ID f\u00f6r det ursprungliga objektet som detta menyval representerar, till exempel ID f\u00f6r inl\u00e4gg eller term_id f\u00f6r kategorier.","type":"integer","minimum":0,"required":false},"target":{"description":"Target-attributet f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"string","enum":["_blank",""],"required":false},"url":{"description":"URL:en som detta menyval pekar mot.","type":"string","format":"uri","required":false},"xfn":{"description":"XFN-relationen som uttrycks i detta menyobjekts l\u00e4nk.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"menus":{"description":"Termer tilldelade till objektet i taxonomi nav_menu.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/menu-items\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"parent":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"menu_order":{"description":"Inl\u00e4ggets sorteringsordning i relation till andra inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/pages\/(?P
[\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"location":{"description":"En alfanumerisk identifierare f\u00f6r menyplatsen.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp-block-editor\/v1\/export":{"namespace":"wp-block-editor\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp-block-editor\/v1\/export"}]}}},"site_logo":4898,"site_icon":0,"site_icon_url":"","_links":{"help":[{"href":"https:\/\/developer.wordpress.org\/rest-api\/"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"type":"site_logo","href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4898"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/astra-advanced-hook":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","acf-disabled","any"],"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/astra-advanced-hook"}]}},"\/wp\/v2\/astra-advanced-hook\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/pages":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"author":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som tilldelats vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"author_exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller inl\u00e4gg som tillh\u00f6r vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"menu_order":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med ett visst v\u00e4rde f\u00f6r menu_order.","type":"integer","required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title","menu_order","rand","menu_order"],"required":false},"parent":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt som h\u00f6r till specifika \u00f6verordnade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"parent_exclude":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till alla objekt f\u00f6rutom de med ett visst \u00f6verordnat ID.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","acf-disabled","any"],"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"parent":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"menu_order":{"description":"Inl\u00e4ggets sorteringsordning i relation till andra inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}]}},"\/wp\/v2\/pages\/(?P
\\d+)":{"namespace":"mailpoet\/v1","methods":["PUT","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["PUT"],"args":{"id":{"type":"integer","required":true},"name":{"type":"string","minLength":1,"required":false},"status":{"type":"string","required":false},"steps":{"type":"object","properties":{"root":{"type":"object","properties":{"id":{"type":"string","pattern":"^root$"},"type":{"type":"string","pattern":"^root$"},"key":{"type":"string","pattern":"^core:root$"},"args":{"type":"object","additionalProperties":false},"next_steps":{"type":"array","items":{"type":"object","properties":{"id":{"type":"string","required":true}}},"maxItems":1,"required":true}},"required":true}},"additionalProperties":{"type":"object","properties":{"id":{"type":"string","required":true},"type":{"type":"string","required":true},"key":{"type":"string","required":true},"args":{"type":"object","required":true},"next_steps":{"type":"array","items":{"type":"object","properties":{"id":{"type":"string","required":true}}},"maxItems":1,"required":true}}},"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"id":{"type":"integer","required":true}}}]},"\/mailpoet\/v1\/automations\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/templates":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"wp_id":{"description":"Begr\u00e4nsa till angivet inl\u00e4ggs-ID.","type":"integer","required":false},"area":{"description":"Begr\u00e4nsa till specificerat malldelomr\u00e5de.","type":"string","required":false},"post_type":{"description":"Inl\u00e4ggstyp att h\u00e4mta mallen f\u00f6r.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"slug":{"description":"Unik slug som identifierar mallen.","type":"string","minLength":1,"pattern":"[a-zA-Z0-9_\\-]+","required":true},"theme":{"description":"Temaidentifierare f\u00f6r mallen.","type":"string","required":false},"type":{"description":"Typ av mall.","type":"string","required":false},"content":{"default":"","description":"Inneh\u00e5ll f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det finns i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av mallen.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true}},"required":false},"title":{"default":"","description":"Rubrik f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens rubrik som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r mallen, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"default":"","description":"Beskrivning av mall.","type":"string","required":false},"status":{"default":"publish","description":"Status f\u00f6r mall.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av mallen.","type":"integer","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/templates"}]}},"\/wp\/v2\/templates\/lookup":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"slug":{"description":"Sluggen till den malldel f\u00f6r vilken reserv ska h\u00e4mtas","type":"string","required":true},"is_custom":{"description":"Indikerar om en mall \u00e4r anpassad eller del av mallhierarkin","type":"boolean","required":false},"template_prefix":{"description":"Mallprefixet f\u00f6r den skapade mallen. Detta anv\u00e4nds f\u00f6r att extrahera huvudmalltypen, i `taxonomy-books` extraheras exempelvis `taxonomy`","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/templates\/lookup"}]}},"\/wp\/v2\/templates\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"format":{"description":"Inl\u00e4ggets format.","type":"string","enum":["standard","aside","chat","gallery","link","image","quote","status","video","audio"],"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"sticky":{"description":"Om inl\u00e4gget ska behandlas som klistrat eller inte.","type":"boolean","required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"categories":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi category.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"tags":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi post_tag.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/posts\/(?P
[a-z0-9-]+\/[a-z0-9-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET","POST"],"args":{"name":{"description":"Unikt registrerat namn f\u00f6r blocket.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["edit"],"default":"view","required":false},"attributes":{"description":"Attribut f\u00f6r blocket.","type":"object","default":[],"required":false},"post_id":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets kontext.","type":"integer","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/block-types":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"namespace":{"description":"Namnrymd f\u00f6r block.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/block-types"}]}},"\/wp\/v2\/block-types\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/posts\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom termer inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/users":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"default":"asc","description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","enum":["asc","desc"],"type":"string","required":false},"orderby":{"default":"name","description":"Sortera samling efter anv\u00e4ndarattribut.","enum":["id","include","name","registered_date","slug","include_slugs","email","url"],"type":"string","required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till anv\u00e4ndare med viss eller vissa permal\u00e4nkar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"roles":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till anv\u00e4ndare som matchar minst en av de angivna rollerna. Kommaseparerad lista eller individuell roll accepteras.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"capabilities":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till anv\u00e4ndare som matchar minst en av de angivna beh\u00f6righeterna. Kommaseparerad lista eller individuell beh\u00f6righet accepteras.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"who":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till anv\u00e4ndare som betraktas som f\u00f6rfattare.","type":"string","enum":["authors"],"required":false},"has_published_posts":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till anv\u00e4ndare som har publicerade inl\u00e4gg.","type":["boolean","array"],"items":{"type":"string","enum":{"post":"post","page":"page","attachment":"attachment","nav_menu_item":"nav_menu_item","wp_block":"wp_block","wp_template":"wp_template","wp_template_part":"wp_template_part","wp_navigation":"wp_navigation","fl-builder-template":"fl-builder-template","contact_person":"contact_person","astra-advanced-hook":"astra-advanced-hook"}},"required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"username":{"description":"Inloggningsnamn f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":true},"name":{"description":"Visningsnamn f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"first_name":{"description":"Anv\u00e4ndarens f\u00f6rnamn.","type":"string","required":false},"last_name":{"description":"Anv\u00e4ndarens efternamn.","type":"string","required":false},"email":{"description":"E-postadress f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","format":"email","required":true},"url":{"description":"Anv\u00e4ndarens URL.","type":"string","format":"uri","required":false},"description":{"description":"Beskrivning av anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"locale":{"description":"Spr\u00e5kkod (locale) f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","enum":["","en_US","sv_SE"],"required":false},"nickname":{"description":"Anv\u00e4ndarens smeknamn.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"Alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"roles":{"description":"Roller tilldelade anv\u00e4ndaren.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"password":{"description":"L\u00f6senord f\u00f6r anv\u00e4ndaren (ing\u00e5r aldrig).","type":"string","required":true},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"persisted_preferences":{"type":"object","description":"","default":[],"context":["edit"],"properties":{"_modified":{"description":"Datumet och tidpunkten d\u00e5 alternativen uppdaterades.","type":"string","format":"date-time","readonly":false}},"additionalProperties":true}},"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}},"\/wp\/v2\/users\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"menu_order":{"description":"Inl\u00e4ggets sorteringsordning i relation till andra inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/pages\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r objektets \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","minimum":0,"required":false},"title":{"description":"Objektets rubrik.","type":["string","object"],"properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r objektet, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r objektet, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"type":{"description":"Objektsfamiljen som ursprungligen representeras, s\u00e5som \u201dpost_type\u201d eller \u201dtaxonomy\u201d.","type":"string","enum":["taxonomy","post_type","post_type_archive","custom"],"required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r objektet.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"attr_title":{"description":"Texten f\u00f6r title-attributet f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"string","required":false},"classes":{"description":"Klassnamnen f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"description":{"description":"Beskrivningen av detta menyval.","type":"string","required":false},"menu_order":{"description":"DB-ID f\u00f6r nav_menu_item som \u00e4r detta objekts \u00f6verordnade objekt, om n\u00e5got finns. I annat fall 0.","type":"integer","minimum":1,"required":false},"object":{"description":"Typen av ursprungligt objekt som representeras, s\u00e5som \u201dcategory\u201d, \u201dpost\u201d eller \u201dattachment\u201d.","type":"string","required":false},"object_id":{"description":"Databas-ID f\u00f6r det ursprungliga objektet som detta menyval representerar, till exempel ID f\u00f6r inl\u00e4gg eller term_id f\u00f6r kategorier.","type":"integer","minimum":0,"required":false},"target":{"description":"Target-attributet f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"string","enum":["_blank",""],"required":false},"url":{"description":"URL:en som detta menyval pekar mot.","type":"string","format":"uri","required":false},"xfn":{"description":"XFN-relationen som uttrycks i detta menyobjekts l\u00e4nk.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"menus":{"description":"Termer tilldelade till objektet i taxonomi nav_menu.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/menu-items\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/media":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"author":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som tilldelats vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"author_exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller inl\u00e4gg som tillh\u00f6r vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false},"parent":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt som h\u00f6r till specifika \u00f6verordnade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"parent_exclude":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till alla objekt f\u00f6rutom de med ett visst \u00f6verordnat ID.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"inherit","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["inherit","private","trash"],"type":"string"},"required":false},"media_type":{"default":null,"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till bilagor av en viss mediatyp.","type":"string","enum":["image","video","text","application","audio"],"required":false},"mime_type":{"default":null,"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till bilagor som har en viss MIME-typ.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"alt_text":{"description":"Alternativ text att visa n\u00e4r bilagan inte visas.","type":"string","required":false},"caption":{"description":"Bilagans bildtext.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Bildtext f\u00f6r bilagan som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-bildtext f\u00f6r bilagan, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"description":"Bilagans beskrivning.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Beskrivning av bilagan som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-beskrivning av bilagan, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true}},"required":false},"post":{"description":"ID f\u00f6r bilagans associerade inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media"}]}},"\/wp\/v2\/media\/(?P
([^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+(?:\\\/[^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+)?)[\\\/\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false},"slug":{"description":"Unik slug som identifierar mallen.","type":"string","minLength":1,"pattern":"[a-zA-Z0-9_\\-]+","required":false},"theme":{"description":"Temaidentifierare f\u00f6r mallen.","type":"string","required":false},"type":{"description":"Typ av mall.","type":"string","required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5ll f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det finns i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av mallen.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true}},"required":false},"title":{"description":"Rubrik f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens rubrik som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r mallen, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"description":"Beskrivning av mall.","type":"string","required":false},"status":{"description":"Status f\u00f6r mall.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av mallen.","type":"integer","required":false},"area":{"description":"Var malldelen \u00e4r avsedd att anv\u00e4ndas (sidhuvud, sidfot osv.)","type":"string","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/template-parts\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/posts\/(?P
[a-zA-Z0-9_-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"namespace":{"description":"Namnrymd f\u00f6r block.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/block-types\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"menu_order":{"description":"Inl\u00e4ggets sorteringsordning i relation till andra inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/fl-builder-template\/(?P
[\\\/\\s%\\w\\.\\(\\)\\[\\]\\@_\\-]+)\/variations":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"stylesheet":{"description":"Temats ID-str\u00e4ng","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/global-styles\/themes\/(?P
(?:[\\d]+|me))\/application-passwords":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"app_id":{"description":"En UUID-str\u00e4ng fr\u00e5n applikationen som unikt identifierar den. Rekommendationen \u00e4r att anv\u00e4nda UUID v5 med namnrymd fr\u00e5n URL eller DNS.","type":"string","format":"uuid","required":false},"name":{"description":"Applikationsl\u00f6senordets namn.","type":"string","minLength":1,"pattern":".*\\S.*","required":true}}},{"methods":["DELETE"],"args":[]}]},"\/wp\/v2\/users\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"slug":{"description":"Unik slug som identifierar mallen.","type":"string","minLength":1,"pattern":"[a-zA-Z0-9_\\-]+","required":false},"theme":{"description":"Temaidentifierare f\u00f6r mallen.","type":"string","required":false},"type":{"description":"Typ av mall.","type":"string","required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5ll f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det finns i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av mallen.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true}},"required":false},"title":{"description":"Rubrik f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens rubrik som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r mallen, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"description":"Beskrivning av mall.","type":"string","required":false},"status":{"description":"Status f\u00f6r mall.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av mallen.","type":"integer","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/templates\/(?P
[a-zA-Z0-9_-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"name":{"description":"Blocknamn.","type":"string","required":false},"namespace":{"description":"Namnrymd f\u00f6r block.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/global-styles\/themes\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"kontakta_oss":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi kontakta_oss.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/contact_person\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/template-parts\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/pages\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/navigation\/(?P
\\d+)\/duplicate":{"namespace":"mailpoet\/v1","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"id":{"type":"integer","required":true}}}]},"\/mailpoet\/v1\/automations\/create-from-template":{"namespace":"mailpoet\/v1","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"slug":{"type":"string","required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/mailpoet\/v1\/automations\/create-from-template"}]}},"\/mailpoet\/v1\/automation-templates":{"namespace":"mailpoet\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"category":{"type":["integer","null"],"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/mailpoet\/v1\/automation-templates"}]}},"\/wp\/v2":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"wp\/v2","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2"}]}},"\/wp\/v2\/posts":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"author":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som tilldelats vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"author_exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller inl\u00e4gg som tillh\u00f6r vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title","rand","menu_order"],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","acf-disabled","any"],"type":"string"},"required":false},"tax_relation":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet baserat p\u00e5 relationer mellan flera taxonomier.","type":"string","enum":["AND","OR"],"required":false},"categories":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt som tilldelats en viss term i taxonomin categories.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]},"include_children":{"description":"Om underordnade termer ska inkluderas i termerna som begr\u00e4nsar resultatet.","type":"boolean","default":false},"operator":{"description":"Om inl\u00e4gg m\u00e5ste ha tilldelats alla eller n\u00e5gon av de angivna termerna.","type":"string","enum":["AND","OR"],"default":"OR"}},"additionalProperties":false}],"required":false},"categories_exclude":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till alla objekt utom de som tilldelats en viss term i taxonomin categories.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]},"include_children":{"description":"Om underordnade termer ska inkluderas i termerna som begr\u00e4nsar resultatet.","type":"boolean","default":false}},"additionalProperties":false}],"required":false},"tags":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt som tilldelats en viss term i taxonomin tags.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]},"operator":{"description":"Om inl\u00e4gg m\u00e5ste ha tilldelats alla eller n\u00e5gon av de angivna termerna.","type":"string","enum":["AND","OR"],"default":"OR"}},"additionalProperties":false}],"required":false},"tags_exclude":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till alla objekt utom de som tilldelats en viss term i taxonomin tags.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]}},"additionalProperties":false}],"required":false},"sticky":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r klistrade.","type":"boolean","required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"format":{"description":"Inl\u00e4ggets format.","type":"string","enum":["standard","aside","chat","gallery","link","image","quote","status","video","audio"],"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"sticky":{"description":"Om inl\u00e4gget ska behandlas som klistrat eller inte.","type":"boolean","required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"categories":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi category.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"tags":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi post_tag.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}]}},"\/wp\/v2\/posts\/(?P
[^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+(?:\\\/[^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+)?)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"stylesheet":{"description":"Temats ID-str\u00e4ng","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/global-styles\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/astra-advanced-hook\/(?P
[\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en registrerad sidopanel","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"widgets":{"description":"Widgetar ordnade inuti varandra.","type":"array","items":{"type":["object","string"]},"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/widget-types":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/widget-types"}]}},"\/wp\/v2\/widget-types\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/pages\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/types":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types"}]}},"\/wp\/v2\/types\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/navigation\/(?P
[\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"taxonomy":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r taxonomin.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/categories":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"asc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter termattribut.","type":"string","default":"name","enum":["id","include","name","slug","include_slugs","term_group","description","count"],"required":false},"hide_empty":{"description":"Om termer som inte \u00e4r kopplade till n\u00e5got inl\u00e4gg ska d\u00f6ljas eller ej.","type":"boolean","default":false,"required":false},"parent":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer som h\u00f6r till ett visst \u00f6verordnat objekt.","type":"integer","required":false},"post":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer som h\u00f6r till ett specifikt inl\u00e4gg.","type":"integer","default":null,"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer med viss eller vissa permal\u00e4nkar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":true},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"parent":{"description":"Den \u00f6verordnade termens ID.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories"}]}},"\/wp\/v2\/categories\/(?P
[\\d]+)\/post-process":{"namespace":"wp\/v2","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r bilagan.","type":"integer","required":false},"action":{"type":"string","enum":["create-image-subsizes"],"required":true}}}]},"\/wp\/v2\/media\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"parent":{"description":"Den \u00f6verordnade termens ID.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom termer inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/tags":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"asc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter termattribut.","type":"string","default":"name","enum":["id","include","name","slug","include_slugs","term_group","description","count"],"required":false},"hide_empty":{"description":"Om termer som inte \u00e4r kopplade till n\u00e5got inl\u00e4gg ska d\u00f6ljas eller ej.","type":"boolean","default":false,"required":false},"post":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer som h\u00f6r till ett specifikt inl\u00e4gg.","type":"integer","default":null,"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer med viss eller vissa permal\u00e4nkar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":true},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags"}]}},"\/wp\/v2\/tags\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"slug":{"description":"Unik slug som identifierar mallen.","type":"string","minLength":1,"pattern":"[a-zA-Z0-9_\\-]+","required":false},"theme":{"description":"Temaidentifierare f\u00f6r mallen.","type":"string","required":false},"type":{"description":"Typ av mall.","type":"string","required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5ll f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det finns i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av mallen.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true}},"required":false},"title":{"description":"Rubrik f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens rubrik som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r mallen, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"description":"Beskrivning av mall.","type":"string","required":false},"status":{"description":"Status f\u00f6r mall.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av mallen.","type":"integer","required":false},"area":{"description":"Var malldelen \u00e4r avsedd att anv\u00e4ndas (sidhuvud, sidfot osv.)","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/template-parts\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"integer","required":false},"username":{"description":"Inloggningsnamn f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Visningsnamn f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"first_name":{"description":"Anv\u00e4ndarens f\u00f6rnamn.","type":"string","required":false},"last_name":{"description":"Anv\u00e4ndarens efternamn.","type":"string","required":false},"email":{"description":"E-postadress f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","format":"email","required":false},"url":{"description":"Anv\u00e4ndarens URL.","type":"string","format":"uri","required":false},"description":{"description":"Beskrivning av anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"locale":{"description":"Spr\u00e5kkod (locale) f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","enum":["","en_US","sv_SE"],"required":false},"nickname":{"description":"Anv\u00e4ndarens smeknamn.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"Alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"roles":{"description":"Roller tilldelade anv\u00e4ndaren.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"password":{"description":"L\u00f6senord f\u00f6r anv\u00e4ndaren (ing\u00e5r aldrig).","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"persisted_preferences":{"type":"object","description":"","default":[],"context":["edit"],"properties":{"_modified":{"description":"Datumet och tidpunkten d\u00e5 alternativen uppdaterades.","type":"string","format":"date-time","readonly":false}},"additionalProperties":true}},"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true, eftersom anv\u00e4ndare inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false},"reassign":{"type":"integer","description":"F\u00f6r \u00f6ver den borttagna anv\u00e4ndarens inl\u00e4gg och l\u00e4nkar till detta anv\u00e4ndar-ID.","required":true}}}]},"\/wp\/v2\/users\/me":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"username":{"description":"Inloggningsnamn f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Visningsnamn f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"first_name":{"description":"Anv\u00e4ndarens f\u00f6rnamn.","type":"string","required":false},"last_name":{"description":"Anv\u00e4ndarens efternamn.","type":"string","required":false},"email":{"description":"E-postadress f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","format":"email","required":false},"url":{"description":"Anv\u00e4ndarens URL.","type":"string","format":"uri","required":false},"description":{"description":"Beskrivning av anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"locale":{"description":"Spr\u00e5kkod (locale) f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","enum":["","en_US","sv_SE"],"required":false},"nickname":{"description":"Anv\u00e4ndarens smeknamn.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"Alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"roles":{"description":"Roller tilldelade anv\u00e4ndaren.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"password":{"description":"L\u00f6senord f\u00f6r anv\u00e4ndaren (ing\u00e5r aldrig).","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"persisted_preferences":{"type":"object","description":"","default":[],"context":["edit"],"properties":{"_modified":{"description":"Datumet och tidpunkten d\u00e5 alternativen uppdaterades.","type":"string","format":"date-time","readonly":false}},"additionalProperties":true}},"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true, eftersom anv\u00e4ndare inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false},"reassign":{"type":"integer","description":"F\u00f6r \u00f6ver den borttagna anv\u00e4ndarens inl\u00e4gg och l\u00e4nkar till detta anv\u00e4ndar-ID.","required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/me"}]}},"\/wp\/v2\/users\/(?P
[^.\\\/]+(?:\\\/[^.\\\/]+)?)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"plugin":{"type":"string","pattern":"[^.\\\/]+(?:\\\/[^.\\\/]+)?","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"plugin":{"type":"string","pattern":"[^.\\\/]+(?:\\\/[^.\\\/]+)?","required":false},"status":{"description":"Till\u00e4ggets aktiveringsstatus.","type":"string","enum":["inactive","active"],"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"plugin":{"type":"string","pattern":"[^.\\\/]+(?:\\\/[^.\\\/]+)?","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/sidebars":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/sidebars"}]}},"\/wp\/v2\/sidebars\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/blocks":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","acf-disabled","any"],"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/blocks"}]}},"\/wp\/v2\/blocks\/(?P
[a-zA-Z0-9_-]+)\/(?P
[\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"type":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4ggstypen.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/statuses":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/statuses"}]}},"\/wp\/v2\/statuses\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/templates\/(?P
[^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+(?:\\\/[^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+)?)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"stylesheet":{"description":"Temats stilmall, som unikt identifierar temat.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/plugins":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"status":{"description":"Begr\u00e4nsar resultaten till till\u00e4gg med den givna statusen.","type":"array","items":{"type":"string","enum":["inactive","active"]},"required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"slug":{"type":"string","description":"Slug i WordPress till\u00e4ggskatalog.","pattern":"[\\w\\-]+","required":true},"status":{"description":"Till\u00e4ggets aktiveringsstatus.","type":"string","enum":["inactive","active"],"default":"inactive","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/plugins"}]}},"\/wp\/v2\/plugins\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/navigation\/(?P
(?:[\\d]+|me))\/application-passwords\/introspect":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/users\/(?P
[\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"status":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r statusen.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/taxonomies":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"type":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till taxonomier som \u00e4r f\u00f6rknippade med en viss inl\u00e4ggstyp.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies"}]}},"\/wp\/v2\/taxonomies\/(?P
[a-zA-Z0-9_-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"Widgettyp-ID.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/widget-types\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/template-parts\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"format":{"description":"Inl\u00e4ggets format.","type":"string","enum":["standard","aside","chat","gallery","link","image","quote","status","video","audio"],"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"sticky":{"description":"Om inl\u00e4gget ska behandlas som klistrat eller inte.","type":"boolean","required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"categories":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi category.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"tags":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi post_tag.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/posts\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"kontakta_oss":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi kontakta_oss.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/contact_person\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom termer inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/menus":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"asc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter termattribut.","type":"string","default":"name","enum":["id","include","name","slug","include_slugs","term_group","description","count"],"required":false},"hide_empty":{"description":"Om termer som inte \u00e4r kopplade till n\u00e5got inl\u00e4gg ska d\u00f6ljas eller ej.","type":"boolean","default":false,"required":false},"post":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer som h\u00f6r till ett specifikt inl\u00e4gg.","type":"integer","default":null,"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer med viss eller vissa permal\u00e4nkar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":true},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false},"locations":{"description":"Platserna tilldelade till menyn.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"auto_add":{"description":"Om sidor i toppniv\u00e5 automatiskt ska l\u00e4ggas till i denna meny.","type":"boolean","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/menus"}]}},"\/wp\/v2\/menus\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/blocks\/(?P
\\d+)":{"namespace":"rankmath\/v1\/an","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}]},"\/rankmath\/v1\/an\/keywordsSummary":{"namespace":"rankmath\/v1\/an","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/an\/keywordsSummary"}]}},"\/rankmath\/v1\/an\/analyticsSummary":{"namespace":"rankmath\/v1\/an","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/an\/analyticsSummary"}]}},"\/rankmath\/v1\/an\/keywordsRows":{"namespace":"rankmath\/v1\/an","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/an\/keywordsRows"}]}},"\/rankmath\/v1\/an\/userPreferences":{"namespace":"rankmath\/v1\/an","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/an\/userPreferences"}]}},"\/rankmath\/v1\/an\/inspectionResults":{"namespace":"rankmath\/v1\/an","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/an\/inspectionResults"}]}},"\/rankmath\/v1\/an\/removeFrontendStats":{"namespace":"rankmath\/v1\/an","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/an\/removeFrontendStats"}]}},"\/rankmath\/v1\/ca":{"namespace":"rankmath\/v1\/ca","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"rankmath\/v1\/ca","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/ca"}]}},"\/rankmath\/v1\/ca\/researchKeyword":{"namespace":"rankmath\/v1\/ca","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/ca\/researchKeyword"}]}},"\/rankmath\/v1\/ca\/getCredits":{"namespace":"rankmath\/v1\/ca","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/ca\/getCredits"}]}},"\/rankmath\/v1\/in":{"namespace":"rankmath\/v1\/in","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"rankmath\/v1\/in","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/in"}]}},"\/rankmath\/v1\/in\/submitUrls":{"namespace":"rankmath\/v1\/in","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/in\/submitUrls"}]}},"\/rankmath\/v1\/in\/getLog":{"namespace":"rankmath\/v1\/in","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/in\/getLog"}]}},"\/rankmath\/v1\/in\/clearLog":{"namespace":"rankmath\/v1\/in","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/in\/clearLog"}]}},"\/rankmath\/v1\/in\/resetKey":{"namespace":"rankmath\/v1\/in","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/rankmath\/v1\/in\/resetKey"}]}},"\/spectra\/v1":{"namespace":"spectra\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"spectra\/v1","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/spectra\/v1"}]}},"\/spectra\/v1\/all_taxonomy":{"namespace":"spectra\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/spectra\/v1\/all_taxonomy"}]}},"\/uag\/v1":{"namespace":"uag\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"uag\/v1","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/uag\/v1"}]}},"\/uag\/v1\/admin\/commonsettings":{"namespace":"uag\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/uag\/v1\/admin\/commonsettings"}]}},"\/astra\/v1":{"namespace":"astra\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"astra\/v1","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/astra\/v1"}]}},"\/astra\/v1\/admin\/settings":{"namespace":"astra\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/astra\/v1\/admin\/settings"}]}},"\/mailpoet\/v1":{"namespace":"mailpoet\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"mailpoet\/v1","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/mailpoet\/v1"}]}},"\/mailpoet\/v1\/automations":{"namespace":"mailpoet\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"status":{"type":"array","items":{"type":"string"},"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/mailpoet\/v1\/automations"}]}},"\/mailpoet\/v1\/automations\/(?P
[a-zA-Z0-9_-]+)\/render":{"namespace":"wp\/v2","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"id":{"description":"Widgettyp-ID.","type":"string","required":true},"instance":{"description":"Nuvarande instansinst\u00e4llningar f\u00f6r widgeten.","type":"object","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/widgets":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"sidebar":{"description":"Sidopanelen, vars widgetar ska returneras.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unikt ID f\u00f6r widgeten.","type":"string","required":false},"id_base":{"description":"Typ av widget. Motsvarar ID i \u00e4ndpunkt f\u00f6r widgettyper.","type":"string","required":false},"sidebar":{"default":"wp_inactive_widgets","description":"Sidopanelen som widgeten tillh\u00f6r.","type":"string","required":true},"instance":{"description":"Instansinst\u00e4llningar f\u00f6r widgeten, om detta st\u00f6ds.","type":"object","properties":{"encoded":{"description":"Base64-kodad representation av instansinst\u00e4llningarna.","type":"string","context":["edit"]},"hash":{"description":"Kryptografisk hash f\u00f6r instansinst\u00e4llningarna.","type":"string","context":["edit"]},"raw":{"description":"Okodade instansinst\u00e4llningar, om detta st\u00f6ds.","type":"object","context":["edit"]}},"required":false},"form_data":{"description":"URL-kodade formul\u00e4rdata fr\u00e5n widgeten adminformul\u00e4r. Anv\u00e4nds f\u00f6r att uppdatera en widget som saknar st\u00f6d f\u00f6r instansen. Endast skrivbar.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/widgets"}]}},"\/wp\/v2\/widgets\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/blocks\/(?P
[a-zA-Z0-9_-]+)\/encode":{"namespace":"wp\/v2","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"id":{"description":"Widgettyp-ID.","type":"string","required":true},"instance":{"description":"Nuvarande instansinst\u00e4llningar f\u00f6r widgeten.","type":"object","required":false},"form_data":{"description":"Serialiserade formul\u00e4rdata fr\u00e5n widet f\u00f6r inkodning i instansinst\u00e4llningar.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/widget-types\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/fl-builder-template\/(?P
[\\d]+)\/autosaves\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/navigation\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"alt_text":{"description":"Alternativ text att visa n\u00e4r bilagan inte visas.","type":"string","required":false},"caption":{"description":"Bilagans bildtext.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Bildtext f\u00f6r bilagan som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-bildtext f\u00f6r bilagan, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"description":"Bilagans beskrivning.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Beskrivning av bilagan som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-beskrivning av bilagan, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true}},"required":false},"post":{"description":"ID f\u00f6r bilagans associerade inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/media\/(?P
[\\w\\-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unikt ID f\u00f6r widgeten.","type":"string","required":false},"id_base":{"description":"Typ av widget. Motsvarar ID i \u00e4ndpunkt f\u00f6r widgettyper.","type":"string","required":false},"sidebar":{"description":"Sidopanelen som widgeten tillh\u00f6r.","type":"string","required":false},"instance":{"description":"Instansinst\u00e4llningar f\u00f6r widgeten, om detta st\u00f6ds.","type":"object","properties":{"encoded":{"description":"Base64-kodad representation av instansinst\u00e4llningarna.","type":"string","context":["edit"]},"hash":{"description":"Kryptografisk hash f\u00f6r instansinst\u00e4llningarna.","type":"string","context":["edit"]},"raw":{"description":"Okodade instansinst\u00e4llningar, om detta st\u00f6ds.","type":"object","context":["edit"]}},"required":false},"form_data":{"description":"URL-kodade formul\u00e4rdata fr\u00e5n widgeten adminformul\u00e4r. Anv\u00e4nds f\u00f6r att uppdatera en widget som saknar st\u00f6d f\u00f6r instansen. Endast skrivbar.","type":"string","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"force":{"description":"Om du vill tvinga borttagning av widgeten, eller flytta den till den inaktiva sidopanelen.","type":"boolean","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/block-directory\/search":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"term":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till block som matchar s\u00f6ktermen.","type":"string","minLength":1,"required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/block-directory\/search"}]}},"\/wp\/v2\/pattern-directory\/patterns":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","minLength":1,"required":false},"category":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar ett kategori-ID.","type":"integer","minimum":1,"required":false},"keyword":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar ett nyckelords-ID.","type":"integer","minimum":1,"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till s\u00e5dana som matchar ett m\u00f6nster (slug).","type":"array","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pattern-directory\/patterns"}]}},"\/wp\/v2\/block-patterns\/patterns":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/block-patterns\/patterns"}]}},"\/wp\/v2\/block-patterns\/categories":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/block-patterns\/categories"}]}},"\/wp-site-health\/v1":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"wp-site-health\/v1","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/tests\/background-updates":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/tests\/background-updates"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/tests\/loopback-requests":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/tests\/loopback-requests"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/tests\/https-status":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/tests\/https-status"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/tests\/dotorg-communication":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/tests\/dotorg-communication"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/tests\/authorization-header":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/tests\/authorization-header"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/directory-sizes":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/directory-sizes"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/tests\/page-cache":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/tests\/page-cache"}]}},"\/wp-block-editor\/v1":{"namespace":"wp-block-editor\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"wp-block-editor\/v1","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp-block-editor\/v1"}]}},"\/wp-block-editor\/v1\/url-details":{"namespace":"wp-block-editor\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"url":{"description":"URL:en som ska bearbetas.","type":"string","format":"uri","required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp-block-editor\/v1\/url-details"}]}},"\/wp\/v2\/menu-locations":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/menu-locations"}]}},"\/wp\/v2\/menu-locations\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/contact_person":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title","rand","menu_order"],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","acf-disabled","any"],"type":"string"},"required":false},"tax_relation":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet baserat p\u00e5 relationer mellan flera taxonomier.","type":"string","enum":["AND","OR"],"required":false},"kontakta_oss":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt som tilldelats en viss term i taxonomin kontakta_oss.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]},"operator":{"description":"Om inl\u00e4gg m\u00e5ste ha tilldelats alla eller n\u00e5gon av de angivna termerna.","type":"string","enum":["AND","OR"],"default":"OR"}},"additionalProperties":false}],"required":false},"kontakta_oss_exclude":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till alla objekt utom de som tilldelats en viss term i taxonomin kontakta_oss.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]}},"additionalProperties":false}],"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"kontakta_oss":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi kontakta_oss.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/contact_person"}]}},"\/wp\/v2\/contact_person\/(?P
(?:[\\d]+|me))\/application-passwords\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/navigation":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","acf-disabled","any"],"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/navigation"}]}},"\/wp\/v2\/navigation\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/blocks\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/template-parts":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"wp_id":{"description":"Begr\u00e4nsa till angivet inl\u00e4ggs-ID.","type":"integer","required":false},"area":{"description":"Begr\u00e4nsa till specificerat malldelomr\u00e5de.","type":"string","required":false},"post_type":{"description":"Inl\u00e4ggstyp att h\u00e4mta mallen f\u00f6r.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"slug":{"description":"Unik slug som identifierar mallen.","type":"string","minLength":1,"pattern":"[a-zA-Z0-9_\\-]+","required":true},"theme":{"description":"Temaidentifierare f\u00f6r mallen.","type":"string","required":false},"type":{"description":"Typ av mall.","type":"string","required":false},"content":{"default":"","description":"Inneh\u00e5ll f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det finns i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av mallen.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true}},"required":false},"title":{"default":"","description":"Rubrik f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens rubrik som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r mallen, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"default":"","description":"Beskrivning av mall.","type":"string","required":false},"status":{"default":"publish","description":"Status f\u00f6r mall.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av mallen.","type":"integer","required":false},"area":{"description":"Var malldelen \u00e4r avsedd att anv\u00e4ndas (sidhuvud, sidfot osv.)","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/template-parts"}]}},"\/wp\/v2\/template-parts\/lookup":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"slug":{"description":"Sluggen till den malldel f\u00f6r vilken reserv ska h\u00e4mtas","type":"string","required":true},"is_custom":{"description":"Indikerar om en mall \u00e4r anpassad eller del av mallhierarkin","type":"boolean","required":false},"template_prefix":{"description":"Mallprefixet f\u00f6r den skapade mallen. Detta anv\u00e4nds f\u00f6r att extrahera huvudmalltypen, i `taxonomy-books` extraheras exempelvis `taxonomy`","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/template-parts\/lookup"}]}},"\/wp\/v2\/template-parts\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r kommentaren.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r kommentarens \u00f6verordnade inl\u00e4gg (om inl\u00e4gget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat).","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r kommentaren.","type":"integer","required":false},"author":{"description":"Anv\u00e4ndarobjektets ID om f\u00f6rfattaren var en anv\u00e4ndare.","type":"integer","required":false},"author_email":{"description":"E-postadress f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","format":"email","required":false},"author_ip":{"description":"IP-adress f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","format":"ip","required":false},"author_name":{"description":"Visningsnamn f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","required":false},"author_url":{"description":"URL f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","format":"uri","required":false},"author_user_agent":{"description":"Anv\u00e4ndaragent-str\u00e4ng f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r kommentaren.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r kommentaren, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r kommentaren, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 kommentaren publicerades i webbplatsens tidszon.","type":"string","format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Datumet som kommentaren publicerades, i GMT.","type":"string","format":"date-time","required":false},"parent":{"description":"ID f\u00f6r kommentarens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"post":{"description":"ID f\u00f6r associerat inl\u00e4ggsobjekt.","type":"integer","required":false},"status":{"description":"Kommentarens status.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r kommentaren.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r kommentarens \u00f6verordnade inl\u00e4gg (om inl\u00e4gget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat).","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/search":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"type":{"default":"post","description":"Begr\u00e4nsa resultat till objekt av en viss objektstyp.","type":"string","enum":["post","term","post-format"],"required":false},"subtype":{"default":"any","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt av en eller flera undertyper f\u00f6r objekt.","type":"array","items":{"enum":["post","page","contact_person","astra-advanced-hook","category","post_tag","kontakta_oss","any"],"type":"string"},"required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/search"}]}},"\/wp\/v2\/block-renderer\/(?P
[\\d]+)\/edit":{"namespace":"wp\/v2","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"src":{"description":"URL till den redigarade bildfilen.","type":"string","format":"uri","required":true},"modifiers":{"description":"Matris med bildredigeringar.","type":"array","minItems":1,"items":{"description":"Bildredigering.","type":"object","required":["type","args"],"oneOf":[{"title":"Rotering","properties":{"type":{"description":"Typ av rotering.","type":"string","enum":["rotate"]},"args":{"description":"Argument f\u00f6r rotering.","type":"object","required":["angle"],"properties":{"angle":{"description":"Vinkel f\u00f6r medurs rotation i grader.","type":"number"}}}}},{"title":"Besk\u00e4r","properties":{"type":{"description":"Typ av besk\u00e4rning.","type":"string","enum":["crop"]},"args":{"description":"Argument f\u00f6r besk\u00e4rning.","type":"object","required":["left","top","width","height"],"properties":{"left":{"description":"Horisontell position fr\u00e5n v\u00e4nster d\u00e4r besk\u00e4rning ska starta i procent av bildens bredd.","type":"number"},"top":{"description":"Vertikalt position fr\u00e5n toppen d\u00e4r besk\u00e4rningen ska starta i procent av bildens h\u00f6jd.","type":"number"},"width":{"description":"Besk\u00e4rningens bredd i procent av bildens bredd.","type":"number"},"height":{"description":"Besk\u00e4rningens h\u00f6jd i procent av bildens h\u00f6jd.","type":"number"}}}}}]},"required":false},"rotation":{"description":"Hur mycket bilden ska roteras medurs i grader. F\u00d6R\u00c5LDRAT: Anv\u00e4nd `modifiers` i st\u00e4llet.","type":"integer","minimum":0,"exclusiveMinimum":true,"maximum":360,"exclusiveMaximum":true,"required":false},"x":{"description":"I procent av bilden. X-positionen d\u00e4r besk\u00e4rningen ska starta. F\u00d6R\u00c5LDRAT: anv\u00e4nd `modifiers` i st\u00e4llet.","type":"number","minimum":0,"maximum":100,"required":false},"y":{"description":"I procent av bilden. Y-positionen d\u00e4r besk\u00e4rningen ska starta. F\u00d6R\u00c5LDRAT: anv\u00e4nd `modifiers` i st\u00e4llet.","type":"number","minimum":0,"maximum":100,"required":false},"width":{"description":"I procent av bilden. Till vilken bredd bilden ska besk\u00e4ras. F\u00d6R\u00c5LDRAT: anv\u00e4nd `modifiers` i st\u00e4llet.","type":"number","minimum":0,"maximum":100,"required":false},"height":{"description":"I procent av bilden. Till vilken h\u00f6jd bilden ska besk\u00e4ras. F\u00d6R\u00c5LDRAT: anv\u00e4nd `modifiers` i st\u00e4llet.","type":"number","minimum":0,"maximum":100,"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/menu-items":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":100,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"asc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"menu_order","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title","menu_order"],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","acf-disabled","any"],"type":"string"},"required":false},"tax_relation":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet baserat p\u00e5 relationer mellan flera taxonomier.","type":"string","enum":["AND","OR"],"required":false},"menus":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt som tilldelats en viss term i taxonomin menus.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]},"operator":{"description":"Om inl\u00e4gg m\u00e5ste ha tilldelats alla eller n\u00e5gon av de angivna termerna.","type":"string","enum":["AND","OR"],"default":"OR"}},"additionalProperties":false}],"required":false},"menus_exclude":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till alla objekt utom de som tilldelats en viss term i taxonomin menus.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]}},"additionalProperties":false}],"required":false},"menu_order":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med ett visst v\u00e4rde f\u00f6r menu_order.","type":"integer","required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"title":{"description":"Objektets rubrik.","type":["string","object"],"properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r objektet, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r objektet, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"type":{"default":"custom","description":"Objektsfamiljen som ursprungligen representeras, s\u00e5som \u201dpost_type\u201d eller \u201dtaxonomy\u201d.","type":"string","enum":["taxonomy","post_type","post_type_archive","custom"],"required":false},"status":{"default":"publish","description":"En namngiven status f\u00f6r objektet.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"parent":{"default":0,"description":"ID f\u00f6r objektets \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","minimum":0,"required":false},"attr_title":{"description":"Texten f\u00f6r title-attributet f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"string","required":false},"classes":{"description":"Klassnamnen f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"description":{"description":"Beskrivningen av detta menyval.","type":"string","required":false},"menu_order":{"default":1,"description":"DB-ID f\u00f6r nav_menu_item som \u00e4r detta objekts \u00f6verordnade objekt, om n\u00e5got finns. I annat fall 0.","type":"integer","minimum":1,"required":false},"object":{"description":"Typen av ursprungligt objekt som representeras, s\u00e5som \u201dcategory\u201d, \u201dpost\u201d eller \u201dattachment\u201d.","type":"string","required":false},"object_id":{"default":0,"description":"Databas-ID f\u00f6r det ursprungliga objektet som detta menyval representerar, till exempel ID f\u00f6r inl\u00e4gg eller term_id f\u00f6r kategorier.","type":"integer","minimum":0,"required":false},"target":{"description":"Target-attributet f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"string","enum":["_blank",""],"required":false},"url":{"description":"URL:en som detta menyval pekar mot.","type":"string","format":"uri","required":false},"xfn":{"description":"XFN-relationen som uttrycks i detta menyobjekts l\u00e4nk.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"menus":{"description":"Termer tilldelade till objektet i taxonomi nav_menu.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/menu-items"}]}},"\/wp\/v2\/menu-items\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/fl-builder-template\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false},"locations":{"description":"Platserna tilldelade till menyn.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"auto_add":{"description":"Om sidor i toppniv\u00e5 automatiskt ska l\u00e4ggas till i denna meny.","type":"boolean","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom termer inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/kontakta_oss":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"asc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter termattribut.","type":"string","default":"name","enum":["id","include","name","slug","include_slugs","term_group","description","count"],"required":false},"hide_empty":{"description":"Om termer som inte \u00e4r kopplade till n\u00e5got inl\u00e4gg ska d\u00f6ljas eller ej.","type":"boolean","default":false,"required":false},"post":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer som h\u00f6r till ett specifikt inl\u00e4gg.","type":"integer","default":null,"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer med viss eller vissa permal\u00e4nkar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":true},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/kontakta_oss"}]}},"\/wp\/v2\/kontakta_oss\/(?P
[\\d]+)\/revisions\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"inline_featured_image":{"type":"boolean","description":"","default":false},"_uag_custom_page_level_css":{"type":"string","description":"","default":""},"site-sidebar-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"site-content-layout":{"type":"string","description":"","default":"default"},"ast-global-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-main-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-above-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-below-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-hfb-mobile-header-display":{"type":"string","description":"","default":""},"site-post-title":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-breadcrumbs-content":{"type":"string","description":"","default":""},"ast-featured-img":{"type":"string","description":"","default":""},"footer-sml-layout":{"type":"string","description":"","default":""},"theme-transparent-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"adv-header-id-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"stick-header-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-above-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-main-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""},"header-below-stick-meta":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/astra-advanced-hook\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private","acf-disabled"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/blocks\/(?P
[\\\/\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"styles":{"description":"Globala stilar.","type":["object"],"required":false},"settings":{"description":"Globala inst\u00e4llningar.","type":["object"],"required":false},"title":{"description":"Rubrik p\u00e5 den globala stilvarianten.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Rubrik p\u00e5 den globala stilvarianten, som den \u00e4r angiven i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/settings":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"title":{"description":"Webbplatsrubrik.","type":"string","required":false},"description":{"description":"Webbplatsslogan.","type":"string","required":false},"url":{"description":"Webbplats-URL.","type":"string","format":"uri","required":false},"email":{"description":"Denna adress anv\u00e4nds f\u00f6r administrativa \u00e4ndam\u00e5l, s\u00e5som notifikation om ny anv\u00e4ndare.","type":"string","format":"email","required":false},"timezone":{"description":"En ort i din tidszon.","type":"string","required":false},"date_format":{"description":"Ett datumformat f\u00f6r alla str\u00e4ngar med datum.","type":"string","required":false},"time_format":{"description":"Ett tidsformat f\u00f6r alla str\u00e4ngar med klockslag.","type":"string","required":false},"start_of_week":{"description":"Numret p\u00e5 dagen i veckan som veckan ska b\u00f6rja p\u00e5.","type":"integer","required":false},"language":{"description":"Kod f\u00f6r spr\u00e5kversion (locale) i WordPress.","type":"string","required":false},"use_smilies":{"description":"Konvertera emotikon-symboler som :-) och :-P till riktiga emojier vid visning.","type":"boolean","required":false},"default_category":{"description":"Standardkategori f\u00f6r inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false},"default_post_format":{"description":"Standardformat f\u00f6r inl\u00e4gg.","type":"string","required":false},"posts_per_page":{"description":"Bloggsidor visar h\u00f6gst.","type":"integer","required":false},"show_on_front":{"description":"Vad som visas p\u00e5 startsidan","type":"string","required":false},"page_on_front":{"description":"ID f\u00f6r den sida som ska visas p\u00e5 startsidan","type":"integer","required":false},"page_for_posts":{"description":"ID f\u00f6r sidan som ska visa de senaste inl\u00e4ggen","type":"integer","required":false},"default_ping_status":{"description":"Till\u00e5t notiser om nya l\u00e4nkar fr\u00e5n andra bloggar (pingback och trackback) f\u00f6r nya artiklar.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"default_comment_status":{"description":"Till\u00e5t att andra skickar in kommentarer p\u00e5 nya inl\u00e4gg.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"site_logo":{"description":"Webbplatslogga.","type":"integer","required":false},"site_icon":{"description":"Webbplatsikon.","type":"integer","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/settings"}]}},"\/wp\/v2\/themes":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"status":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till teman som har tilldelats en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["active","inactive"],"type":"string"},"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/themes"}]}},"\/wp\/v2\/themes\/(?P


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/kundservice/driftinformation/
Driftinformation - Österlens Kraft


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/kundservice/kontakta-oss/
IT-chef
Markus Lindqvist
IT-tekniker
Niklas Nilsson
Sälj och marknadsansvarig
Christian Jönsson
Johnny Wallgren
Ekonomi, Adminstration
Mats Boman
Gerd Persson
Fredrik Held
Fjärrvärmechef
Försäljning
Internet, Kabel-TV
Montör
Tobias Lövkvist
Christer Mårtensson
Per-Håkan Andersson
Det går även att träffa oss på kontoret på Testgatan 3 vardagar kl. 08.00-12.00, 13.00-16.00.
Håkan Rannestig
Andreas Leufstedt
Ekonomi och Administrations chef
Tomas Andersson
Skicka epost
Kundservicechef
Filip Kyhlsgård
Camilla Filling
Henric Malmberg
Olof Persson
VD
Ekonomi, Administration
Tony Kellersson
Fjärrvärmemaskinist
Elnätschef
Elmontör
Kersti Parkhagen
Lotten Bengtsson
Dennis Håkansson
Projektchef
Ola Olsson
Per-Åke Mårtensson
Vi finns på telefon 0414-285 60 vardagar kl. 08.00- 12.00, 13.00-16.00, vid akuta fel övriga tider ring SOS på 040-676 90 88.
Kontakta oss - Österlens Kraft


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/41
<\/div>
H\u00e5kan Rannestig<\/h4>
Johnny Wallgren<\/h4>
Per-H\u00e5kan Andersson<\/h4>
Ola Olsson<\/h4>
IT-chef<\/span>
Kundservice<\/span>
Fj\u00e4rrv\u00e4rmemaskinist<\/span>
V\u00e4lkommen att kontakta oss p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft. Vi ger dig personlig service av kunnig personal, utan l\u00e5nga telefonk\u00f6er. Vi finns p\u00e5 telefon 0414-285 60 vardagar kl. 08.00- 12.00, 13.00-16.00, vid akuta fel \u00f6vriga tider ring SOS p\u00e5 040-676 90 88.Det …<\/p>\n
Skicka epost<\/a><\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n
Ekonomi, Adminstration<\/span>
Projektchef<\/span>
Fredrik Held<\/h4>
Per-\u00c5ke M\u00e5rtensson<\/h4>
Kontakta oss<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":60,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"mailpoet_newsletter_max":false},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"V\u00e4lkommen att kontakta oss p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft. Vi ger dig personlig service av kunnig personal, utan l\u00e5nga telefonk\u00f6er. Vi finns p\u00e5 telefon 0414-285 60 vardagar kl. 08.00- 12.00, 13.00-16.00, vid akuta fel \u00f6vriga tider ring SOS p\u00e5 040-676 90 88.Det … Kontakta oss L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/41"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=41"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/41\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7133,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/41\/revisions\/7133"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=41"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Kersti Parkhagen<\/h4>
Eln\u00e4tschef<\/span>
Mats Boman<\/h4>
Gerd Persson<\/h4>
Skicka epost<\/a><\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/section>\n\n\n\n
VD<\/span>
Christer M\u00e5rtensson<\/h4>
Elmont\u00f6r<\/span>
Mont\u00f6r<\/span>
Fj\u00e4rrv\u00e4rmechef<\/span>
IT-tekniker<\/span>
Christian J\u00f6nsson<\/h4>
Skicka epost<\/a><\/p><\/div><\/div>\n\n\n\n
Tobias L\u00f6vkvist<\/h4>
Det g\u00e5r \u00e4ven att tr\u00e4ffa oss p\u00e5 kontoret p\u00e5 Testgatan 3 vardagar kl. 08.00-12.00, 13.00-16.00.<\/p>\n\n\n\n
Ekonomi, Administration<\/h3>\n\n\n\n
Olof Persson<\/h4>
Filip Kyhlsg\u00e5rd<\/h4>
Andreas Leufstedt<\/h4>
Camilla Filling<\/h4>
V\u00e4lkommen att kontakta oss p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft. Vi ger dig personlig service av kunnig personal, utan l\u00e5nga telefonk\u00f6er. <\/p>\n\n\n\n
F\u00f6rs\u00e4ljning<\/h3>\n\n\n\n
Lotten Bengtsson<\/h4>
Kundservice<\/h3>\n\n\n\n
Tony Kellersson<\/h4>
S\u00e4lj och marknadsansvarig<\/span>
Tomas Andersson<\/h4>
Markus Lindqvist<\/h4>
Eln\u00e4t<\/h3>\n\n\n\n
Ida Widerberg<\/h4>
Dennis H\u00e5kansson<\/h4>
Internet, Kabel-TV<\/h3>\n\n\n\n
<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/section>\n\n\n\n
Niklas Nilsson<\/h4>
Henric Malmberg<\/h4>
Fj\u00e4rrv\u00e4rme<\/h3>\n\n\n\n
Ekonomi och Administrations chef<\/span>
Vi finns p\u00e5 telefon 0414-285 60 vardagar kl. 08.00- 12.00, 13.00-16.00, vid akuta fel \u00f6vriga tider ring SOS p\u00e5 040-676 90 88.
\u00bb
Skicka epost<\/a><\/p><\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/section>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
{"id":41,"date":"2017-09-04T16:52:19","date_gmt":"2017-09-04T14:52:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=41"},"modified":"2022-12-14T14:11:23","modified_gmt":"2022-12-14T13:11:23","slug":"kontakta-oss","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/kundservice\/kontakta-oss\/","title":{"rendered":"Kontakta oss"},"content":{"rendered":"\n
Kundservicechef<\/span>


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/nyheter/
Vi förstärker vår kundtjänst med två nya röster. Låt oss presentera Kersti (till vänster i bild) och Gerd ...
23 september, 2022
Idag har Ei (Energimarknadsinspektionen) godkänt Svenska kraftnäts ansökan om elstöd. För elområde 4 där vi befinner oss ges ...
Hos oss är du inte bara ett kundnummer. Det ser Lotten till.
22 november, 2022
Behöver du göra en anmälan om att du ska flytta? Ska abonnemanget skrivas över på make/maka/barn?Nu behöver inte ...
Ska du bygga nytt!
Denna veckan har vi öppet som vanligt måndag, tisdag och onsdag.På torsdag är vi på plats i Vitaby ...
Riksdagen har nu tagit beslut på att genomföra det tidigare förslaget. Kompensationen sker för 3 månader och avser ...
15 juni, 2021
Vi vill veta vad du tycker, därför genomför vi just nu en kundundersökning.
8 mars, 2022
4 december, 2020
25 november, 2021
Hur gör jag för att få WiFi?
På Österlens Kraft är vi lite annorlunda. Istället för att vårt överskott går till våra ägare så går ...
Visst är det spännande att se om vi lyckades spara någon energi under december månad jämfört med 2021! ...
Det finns ett flygfält på Österlen – men det är litet… Modellflygarklubben Tre Aviatörer flyger sina plan på ...
20 november, 2020
Bouleklotens sociala superkraft
Jo för att efter ett strömavbrott så ska allting igång samtidigt och det kan leda till en tillfällig ...
En liten förening som tar upp kampen med de stora bolagen. Österlens Kraft är en ekonomisk förening med ...
Vi har under 2020 blivit klara med 3 stationer som fått en lite uppfräschning. Dörrar har bytts, taken ...
1 juni, 2022
Österlens Krafts silvriga transportbilar syns ibland på Österlens vägar.  I en av dem sitter Henric Malmberg när han ...
Det du börjar med då är att kontakta oss för att få en offert på inkopplingen (det är ...
27 juli, 2021
Vi ber om ursäkt för röran vi håller på att flytta tillbaka till vår ordinarie adress på Testgatan ...
Vad är bättre att börja med de nya året än att se över hur man kan spara energi?! ...
1 mars, 2022
Kostnaderna på fakturan består av tre delar: Kostnad för den el som man köpt genom avtal med elhandelsföretag. ...
Bor du i Simrishamn, Bjärrsjö eller Tobisborg så har du möjlighet att få fiber i från oss. Då ...
Österlens Kraft – elbolaget som inte drivs av vinstintresse
Det finns en mängd olika routrar på marknaden så här kommer lite generella tips på vad du kan ...
9 juni, 2021
2 juni, 2021
17 augusti, 2021
Senaste nytt om elstödet
Österlens Kraft är Österlens enda lokala elhandlare!
När vi byter våra stationer så passar vi på att snygga upp runt om. Om möjligt så försöker ...
18 oktober, 2022
Nya röster i kundtjänst
”Tänk att bli lika bra som Messi. Eller att ha fotboll som sitt jobb. Vilken dröm! Men, att ...
10 juni, 2022
Nytt sätt att ta emot fakturor från oss!
18 januari, 2021
Begränsade öppettider i växeln 18/7-29/7
21 januari, 2021
För att vara elnätskund hos oss krävs det att du bor på vårt elnät. Vi äger elnäten i ...
När tre saxofonister och en oräknelig mängd saxofoner i olika storlekar intar scenen och fyller rummet med spännande ...
Österlens Kraft skiljer sig från de flesta andra elbolag på många sätt. Bland annat är vi ägda av ...
Scen Kivik håller läger för sommarbarnen
Hästrundan gör hästnäringen synlig
Det som kommer ut våra skorstenar är vattenånga. Vattenångan har dessutom blivit renad innan den kommer ut ur ...
Hur gör jag för att bli elnätskund hos er?
För att vi ska köpa ditt överskott så krävs det även att vi säljer el till dig som ...
10 augusti, 2021
För simtjejerna Alma och Alma är målet självklart. De vill komma högst upp på pallen. De vill bli ...
Om du av olika anledningar vill höja eller sänka dina huvudsäkringar så ska du kontakta en elektriker. Det ...
19 december, 2022
Behöver jag byta mätare när jag sätter upp solpaneler?
12 november, 2021
13 oktober, 2022
Om kraften i laganda och kamratskap
Ända sedan 1922 är Österlens Kraft en ekonomisk förening som ägs av personer och företag som är anslutna ...
Först så behöver vi veta att du är intresserad av att få fjärrvärme. Efter det kollar vi hur ...
Just nu är det många som hör av sig till oss angående fakturan. Elpriset är nu högt och ...
Boule, Bollsport och byalag…
Kors va de veftar av segel ida’, e de kappsegling? Nä, det är Simrishamns segelsällskap som anordnar seglarskola ...
Visste du att 90 % av Simrishamns flerbostadshus och de allra flesta offentliga lokaler får sin värme från ...
Igår gick regeringen ut med ett nytt förslag om att det skulle bli kompensation även för mars månad ...
Nu kan du installera solel genom Österlens Kraft
23 mars, 2022
7 april, 2021
Uppdatering Elpriskompensation
5 oktober, 2022
Stängt på midsommarafton
15 mars, 2022
Under vinter har det varit mycket prat om kapacitetsbrist och effektbrist men vad är egentligen skillnaden? I länken ...
Påsken närmar sig med stormsteg och en del av oss gör sig redo att flyga till Blåkulla, resterande ...
1 december, 2021
Österlens Krafts nät höll nollan mot Malik
Har du kabel-tv eller fiber från oss idag och vill ha fler tv-kanaler. Då kan du kolla här för ...
För att räkna ut kWh (kilo Watt timmar) som står på fakturan så behöver du uppgifter på hur ...
Här ligger vi inte på latsidan, för någon vecka sen bytte vi en station i Kivik för att ...
Fördelar med fjärrvärme
Kundundersökning
Hur räknar man ut kWh som står på fakturan?
15 november, 2021
Vi tycker så klart att det är tråkigt med klotter på våra stationer och byggnader men vi tar ...
Ska du bygga ett nytt hus och undrar hur det går till att få el till nybygget. Kontakta ...
Nja det är inte alls säkert. De nya mätarna som vi satt upp på många ställen nu klarar ...
24 januari, 2022
20 april, 2021
Du vet väl om att du kan få avbrottsinformation via sms eller e-post, det gäller elnät, bredband/kabel-tv och ...
Prishöjning på fjärrvärmen
Senaste nytt - Österlens Kraft
14 april, 2021
Wifi är trådlöst nätverk. För att få trådlöst nätverk behöver du först ha en bredbandstjänst utöver det så ...
12 mars, 2022
11 augusti, 2022
Nu närmar sig midsommar med stormsteg och vi förbereder oss för fullt för dans kring stången. Så i ...
Spartips när du har fjärrvärme
27 oktober, 2021
Senaste nytt om Österlens kraft
29 december, 2021
Regeringen har beslutat om att kompensera för de höga elpriserna även för mars månad och då avser det ...
Var kommer flisen vi eldar med ifrån?
Igår torsdag 27/10 gick det ut information om el stöd till användare i SE3 och SE4.Vi har inte ...
14 december, 2021
I vinter finns det viss risk för att det inte finns tillräckligt med el alla timmar, det kallas ...
Vad har man för ansvar som fjärrvärme kund?
Vi ska bygga om vårt kontor, detta leder till att vi tyvärr inte kan ta emot några besök ...
30 januari, 2022
24 augusti, 2022
På grund av kraftigt höjda kostnader för biobränslet till vår fjärrvärme produktion så höjer vi priser på fjärrvärme ...
9 november, 2022
Har du anvisningsavtal? Då betalar du för mycket!
9 mars, 2021
Tycker du att ditt internet går segt eller att det inte lever upp till hastigheten du förväntar dig? ...
Elpriskompensation
Flis är fint och användbart i våra trädgårdar men tyvärr säljer vi inte vår flis eftersom vi behöver ...
31 augusti, 2022
20 oktober, 2021
Ett av Österlens Krafts mål är att stötta olika föreningar som, liksom vi själva, vill ge kraft åt ...
Hur gör jag för att få fjärrvärme i min fastighet?
Elpriskompensation för mars månad
Hur fungerar en fjärrvärme inkoppling?
Österlens Kraft ger kraft år Österlen på mer än ett sätt. Vi är ju ett elbolag- men bygden ...
14 december, 2022
På vilka olika sätt kan jag få min faktura?
Nä vi hugger inte ner skog för att kunna elda på vårt värmeverk! Vi bygger hus av trä ...
13 januari, 2021
Vad är det som kommer ur skorstenarna på fjärrvärmeverket?
Det beror helt på vilket avtal du har och hur priserna ser ut. Det vanligaste rörliga avtalet där ...
Det händer saker!
3 september, 2021
28 juni, 2022
Kraft, hopp och kärlek
29 mars, 2021
Vi flyttar in!
Det var en tuff natt med lite sömn för många här ute i Sydöstra Skåne när stormen Malik ...
Nu lägger vi till ännu ett sätt för dig att ta emot dina fakturor från oss, därför har ...
Ja, varför handla lokalt över huvud taget? Det mesta finns ju på nätet, oftast till lägre priser. Till och ...
21 juni, 2021
14 juli, 2022
Vi inför nya öppettider i kundtjänst från och med måndag 7/11 2022. Då har vi öppet måndag-fredag 8-16 ...
Just nu genomför vi på Österlens Kraft en kundundersökning. Under juli - augusti månad kanske det är just ...
Hur mycket drar egentligen en tvättmaskin i kWh?
Om man skulle lägga ihop vikten av alla bouleklot i världen skulle det bli ett tal så stort ...
30 juni, 2021
18 augusti, 2022
Österlens Krafts mål är att stötta olika föreningar som, liksom vi själva, vill ge kraft åt Österlen. Scen ...
Varför har man reserver till fliseldningen på fjärrvärmeverket?
Har du bredband eller kabel-tv via oss och har problem? Kolla då gärna här.Via länken finns tips om ...
2 december, 2022
Hur fungerar det med fjärrvärme??
23 juni, 2022
Som fjärrvärme kund har man ansvar för sin egen anläggning, det vill säga underhåll av fjärrvärmecentralen. Det är ...
19 juli, 2022
Idag 9 juni håller vi stängt på förmiddagen
Öppettider i Påsk
12 mars, 2021
12 december, 2022
7 april, 2022
1 november, 2022
Hur blir man bäst i Sverige, en mästare? Finns det något recept att följa? Så här kanske: Tag ...
För ett tag sen gjorde vi en kundundersökning och vi har fått resultatet! Vi blir så glada och ...
För det första så har vi endast fjärrvärme i Simrishamns tätort så det går tyvärr inte att få ...
Under 2020 producerades 99,4 % av värmen från träflis. Resten producerades med eldningsolja, detta behöver man vi belastningstoppar ...
25 maj, 2022
Vi ska idag på utbildning och sommarlunch hela gänget så vi håller stängt nu på förmiddagen och öppnar ...
Vad gör jag när mitt Wifi inte fungerar?
4 november, 2016
Vill du bli en del av vårt härliga gäng? Vi söker nu en elmontör
Det finns en rad olika fördelar med att ha fjärrvärme. Nedan berättar vi om några av dem. EnkelhetFjärrvärme ...
Vill du vara en del av de lokala elbolaget?
Jag har fjärrvärme men får inte varmt i hela huset?!
Elpriskompensationen för mars månad kommer att komma ut på kommande fakturan.Detta avser våra elnätskunder och ersättningen beror på ...
Regeringen har tagit fram ett förslag på elpriskompensation till hushållen som drabbats hårt av de höga elpriserna.Beslut om ...
På måndag den 6 juni håller vi stängt
Österlens vindkraft – med toner av tango
1 april, 2022
Senaste nytt om el-stödet!Utbetalningarna till hushållen för el-stödet kommer att ske via försäkringskassa och de kommer att påbörjas ...
På måndag den 6 juni håller vi stängt och firar nationaldagen. På tisdag är vi på plats som ...
Ska du bygga nytt hus och vill ha el?
Dags att söka spons till din förening!
Utbetalning av elpriskompensationen
Vi på Österlens Kraft vill ge kraft till Österlen på alla sätt. Dessutom är vi själva en förening. ...
Stationsbyte
När du ska flytta så räcker det att du kontaktar ditt elnäts bolag för att anmäla det. De ...
Vad är det man betalar för till elnätet och hur fungerar det?
12 juli, 2022
Elensdag!
17 september, 2021
18 februari, 2022
9 maj, 2022
Förändrade öppettider denna veckan
Effektbrist och kapacitetsbrist- vad är skillnaden?
18 december, 2019
Klart det är möjligt! Vi har en kostnadsfri tjänst där vi skickar ut driftsinformation, smidigt och behändigt för ...
Ren vattenkraft på Österlen
I år är det 100 år sedan Österlens Kraft startades i Vitaby. Då under namnet Vitabyortens Energiförening. Som ...
Driftsinformation via sms eller e-post, är det möjligt?
23 maj, 2022
9 juni, 2022
Med full power på Österlen
Kan man spara energi när man har fjärrvärme? Ja men visst kan du göra det! Det du kan ...
Här kommer en film om hur det fungerar med fjärrvärme, hela kedjan i hur det varma vattnet kommer ...
Nya öppettider! Förändrade öppettid i morgon 4/11-22
The Livingroom – en positiv kraft för bygdens unga
20 maj, 2022
22 september, 2021
På grund av den mänskliga faktorn så blir fakturorna någon dag sen denna månaden.Vi ber om ursäkt för ...
Vi är ett lokalt elnätsbolag beläget på Österlen och har två olika elnätsområde, ett i Simrishamn och ett ...
3 november, 2022
Hur gör jag om jag vill ha fiber inkopplat i min fastighet?
14 oktober, 2021
Saknar du ström i delar av huset?!
4 augusti, 2021
Nu pratas det mycket överallt om att man ska tvätta på natten (detta beror på vad du har ...
Det mesta av Sveriges elnät ägs av privata företag eller kommunala bolag. För dessa är huvudkravet att de ...
På en tvärgata mitt i centrala Simrishamn ligger en lokal med skylten “The Livingroom” – vardagsrummet. Vad kan ...
1 oktober, 2021
Teckna elavtal med Österlens Kraft
8 juli, 2021
28 oktober, 2022
29 september, 2022
Har du fjärrvärme och grönt vatten i kranen?
25 november, 2022
Om du får varmt i vissa delar men inte andra delar av huset, så ta kontakt med en ...
Vi har många kunder som hör av sig om att de blivit kontaktade av elhandelsbolag som säger sig ...
Se upp för oseriösa elbolag
15 juni, 2022
Avbrottsinformation via SMS eller e-post
Nu på torsdag 26 maj infaller Skånes första marknad för säsongen, nämligen den i Vitaby. Vi på Österlens ...
Energispartips
22 februari, 2022
Du kan få din faktura på ett antal olika sätt så som E-post faktura, via Kivra, E-faktura och ...
Varför handla el av en lokal elhandlare?
Ska du flytta?
Österlens Kraft på Vitaby Marknad
7 januari, 2021
22 mars, 2021
När man flyttar in i en ny bostad så får man anvisningsavtal om man inte avtalar något annat. ...
Höga elpriser
Varför är elpriserna så mycket högre i år än förra året?
23 februari, 2021
27 juni, 2021
Blir min räkning billigare om jag tvättar på natten?
Varje år sponsrar vi föreningar i vår hembygd med ca en halv miljon kronor Här är några av ...
Under två veckor från den 18/7 till den 29/7 har vi begränsade öppettider i växeln på grund av ...
Nu öppnar vår sponsringsansökan för 2022
Gå på elskåpsvandring i Vitaby när vi fyller 100 år!
Hur gör jag med elen när jag ska flytta?
13 september, 2020
I år är det 100 år sedan vi på det som idag är Österlens Kraft startade vår verksamhet ...
Elnätet bedrivs som monopol, elnätsföretaget som har ditt område har då ensamrätt att transportera elen där. Därför kan ...
Teckna elavtal i elområde 4 Österlens Kraft levererar el till hela Sverige. Var du än bor i vårt ...
Köpa flis
24 maj, 2022
21 april, 2022
På lördag den 23 januari är det elens dag! Detta firar vi så klart! Vi elektrifierar mer och ...
Hur gör jag för att få fler tv-kanaler?
Vad är det din el faktura består av?
Vi har fått ökade avgifter från regionnätet det vill säga vår kostnad för att få el till vårt ...
Hur fungerar det att sälja min sol el till er?
4 februari, 2021
El stödet
Fakturan blir några dagar sen denna månaden
8 juli, 2022
9 juli, 2020
30 december, 2020
Christinas Wänner är namnet på den förening som står för många av de välbesökta arrangemangen på Christinehofs Slott. ...
Ytterligare elpriskompensation?
17 november, 2022
Utbetalning av elpriskompensation
Från den 1 juli höjs elnätsavgiften
Du vet väl om att du kan få dina fakturor digitalt?!Vi har olika alternativ på hur du kan ...
Nu kommer utbetalningen av elpriskompensationen från staten som avser december, januari och februari. På fakturan som kommer nu ...
Vill du höja eller sänka dina huvudsäkringar?
Vi fyller 100 år!
28 april, 2021
Har du problem med ditt bredband eller kabel-tv?
4 juli, 2022
26 januari, 2021
11 maj, 2022
3 juni, 2022
Det finns antal olika orsaker som påverkar elpriset. I år har vinter och våren varit kall, det innebär ...
12 april, 2022
Målade stationer
Kraften i språnget som i precis rätt ögonblick får både häst och ryttare att vackert segla över hindret ...
16 mars, 2022
Nu kan du som har ett elnätsabonnemang hos Österlens Kraft bli medlem i Österlens Kraft Ekonomiska Förening. För ...
15 november, 2022
Hur mäter jag hastigheten på internet?
Vi ska bygga om kontoret
Varför fungerar inte mitt bredband efter ett strömavbrott?
Klotter på våra stationer och byggnader
En österlensk sommarskola med vind i seglen
9 januari, 2017
Bli medlem i Österlens Kraft
Nu kan du köpa din solelsanläggning genom oss på Österlens Kraft. Vi samarbetar med Österlenföretaget Futura Energi som monterat mängder ...
Börja felsök så här: Har du en central av denna varianter (den något äldre). Kolla om säkringen för ...
12 december, 2016
Vet du om att du kan se din förbrukning timme för timme om du har oss på elnätet?Du ...
11 februari, 2021
Vi jobbar just nu för fullt på att säkerställa att våra kunder ska få rätt kompensation. Vårt mål ...
Har du fjärrvärme och grönt vatten i kranen? Då är där troligtvis fel på din värmeväxlare, så du ...


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-raknar-man-ut-kwh-som-star-pa-fakturan/
Till exempel en frys som drar 150 W (står på maskinen hur många Watt den är på). Du vill ha igång frysen i ett dygn 24 timmar då blir det
3
Visa fler artiklar
…
För att räkna ut kWh (kilo Watt timmar) som står på fakturan så behöver du uppgifter på hur många Watt maskinen är på som du vill räkna på.
2
150 x 24 = 3600 Wh för att sen få det i kWh så behöver du dela det med 1000 (kilo= 1000) då blir det 3,6 kWh som frysen drar per dygn.
Hur räknar man ut kWh som står på fakturan? - Österlens Kraft
Nästa →
33


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/4534
F\u00f6r att r\u00e4kna ut kWh (kilo Watt timmar) som st\u00e5r p\u00e5 fakturan s\u00e5 beh\u00f6ver du uppgifter p\u00e5 hur m\u00e5nga Watt maskinen \u00e4r p\u00e5 som du vill r\u00e4kna p\u00e5.<\/p>\n
Till exempel en frys som drar 150 W (st\u00e5r p\u00e5 maskinen hur m\u00e5nga Watt den \u00e4r p\u00e5). Du vill ha ig\u00e5ng frysen i ett dygn 24 timmar d\u00e5 blir det<\/p>\n
Hur r\u00e4knar man ut kWh som st\u00e5r p\u00e5 fakturan?<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":4535,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kyl.jpg",1141,2173,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kyl-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kyl-158x300.jpg",158,300,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kyl-768x1463.jpg",768,1463,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kyl-538x1024.jpg",538,1024,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kyl-807x1536.jpg",807,1536,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kyl-1075x2048.jpg",1075,2048,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kyl.jpg",1141,2173,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"F\u00f6r att r\u00e4kna ut kWh (kilo Watt timmar) som st\u00e5r p\u00e5 fakturan s\u00e5 beh\u00f6ver du uppgifter p\u00e5 hur m\u00e5nga Watt maskinen \u00e4r p\u00e5 som du vill r\u00e4kna p\u00e5. Till exempel en frys som drar 150 W (st\u00e5r p\u00e5 maskinen hur … Hur r\u00e4knar man ut kWh som st\u00e5r p\u00e5 fakturan? L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4534"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4534"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4534\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4535"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4534"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4534"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
150 x 24 = 3600 Wh f\u00f6r att sen f\u00e5 det i kWh s\u00e5 beh\u00f6ver du dela det med 1000 (kilo= 1000) d\u00e5 blir det 3,6 kWh som frysen drar per dygn.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
{"id":4534,"date":"2021-02-04T11:44:30","date_gmt":"2021-02-04T10:44:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=4534"},"modified":"2022-03-17T10:56:06","modified_gmt":"2022-03-17T09:56:06","slug":"hur-raknar-man-ut-kwh-som-star-pa-fakturan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/hur-raknar-man-ut-kwh-som-star-pa-fakturan\/","title":{"rendered":"Hur r\u00e4knar man ut kWh som st\u00e5r p\u00e5 fakturan?"},"content":{"rendered":"
F\u00f6r att r\u00e4kna ut kWh (kilo Watt timmar) som st\u00e5r p\u00e5 fakturan s\u00e5 beh\u00f6ver du uppgifter p\u00e5 hur m\u00e5nga Watt maskinen \u00e4r p\u00e5 som du vill r\u00e4kna p\u00e5. Till exempel en frys som drar 150 W (st\u00e5r p\u00e5 maskinen hur …<\/p>\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-raknar-man-ut-kwh-som-star-pa-fakturan/paged-2/3/
Det verkar som att länken som pekar hit var felaktig. Kanske kan du försöka söka?
Sidan finns inte - Österlens Kraft
Den här sidan verkar inte finnas.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/digitala-fakturor-ja-visst/
E-post faktura: Då får du din faktura via e-post, det kan du lätt anmäla
Vi har olika alternativ på hur du kan få dina fakturor:
E-faktura till din internetbank:  Då kommer fakturan direkt in på din internetbank där du kan se detaljerna i fakturan och smidigt betala den via din internetbank. Detta anmäler du direkt i din internetbank att du vill ha vår faktura dit.
eller via din bank.
Faktura via Kivra (digital brevlåda): Då kommer fakturan till direkt till din digitala brevlåda och betalningen kan hanteras via tjänsten om du önskar det. Har du inte Kivra idag och skaffar det så kommer våra fakturor automatiskt dit.
Du vet väl om att du kan få dina fakturor digitalt?!
Digitala fakturor? Ja visst! - Österlens Kraft
Vi har även autogiro om du önskar att pengarna dras automatiskt från ditt konto, du kommer ändå att få en kopia på din faktura så att du ser specifikationen på den. Autogiro anmäler du


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/simrishamns-orienteringsklubb/
Vi på Österlens Kraft vill ge kraft till Österlen på alla sätt. Dessutom är vi själva en förening. Så det är helt naturligt för oss att använda vårt överskott till att stötta andra föreningar som också ger kraft till vår bygd – på sina egna sätt. En av dessa är Simrishamns OK – Orienteringsklubben på Österlen.
Anledning till sponsring:
Facebookgrupp under namnet Simrishamn OK
– Periodvis har klubben varit väldigt inriktad på att räkna segrar. Idag har vi inte så stort fokus på tävlingsverksamhet utan försöker se till att medlemmarna har roligt och trivs. Prestationen ska vara för din egen skull, inte för att du ska vinna utan för att du ska prestera så du själv är nöjd.
Orientering har haft svårt att rekrytera i många år, men på senare år – framför allt i samband med pandemin – har det börjat vända.
– Det har varit väldigt stort intresse för Hittaut i Simrishamn, vi har haft många besökare på våra checkpoints – en av dem finns till exempel vid tunneln mot Skansen. Pengarna från Österlenkraft har även gått till papperskartor som går att hämta på turistbyrån, campingen, Team Sportia och Preem.
Simrishamn OK:s historia började 1972 och idag har klubben cirka 40 medlemmar, från förskoleåldern upp till 80-årsåldern, med viss övervikt på kvinnor. Simrishamns OK tränar i Bäckhalladalen, inne i Simrishamn och – när det inte är jaktperiod – bland annat i skogspartiet mellan Baskemölla och Gyllebo.
sedan 1972
– Vi har gått med i Hittaut Skåne som är ett projekt där cirka 700 kontroller är utplacerade i Skåne. Man har från början av april till sjunde november på sig att plocka. Vår klubb har 40 kontroller i Bäckhalladalen och 23 inne i Simrishamn.
– Det som är unikt med orientering är att du har åldersklasser från Herr/Dam 10 upp till Herr/Dam 80, och att alla deltar i samma tävling men springer olika banor.
De orienterar i Bäckhalladalen, på Simrishamns gator och i landskapet mellan Simrishamn och Sankt Olof. Simrishamns OK – Orienteringsklubben på Österlen – bildades 1972, firar 50-årsjubileum 2022 och välkomnar även icke-medlemmar till sina arrangemang.
Stödet från Österlenkraft inleddes redan för tre år sedan när klubben ville göra en nysatsning och skaffa enhetliga klubbdräkter och locka fler ungdomar. I år går pengarna bland annat till Hittaut i samarbete med Svenska Orienteringsförbundet.
Har funnits:
Simrishamns Orienteringsklubb - Österlens Kraft
– Det roliga med orientering är att du får fysisk ansträngning, samtidigt som du inte kan anstränga dig så mycket att du inte håller reda på var du är – du får använda hjärnan också. Jämför man med vanlig terränglöpning så måste du vara skärpt hela tiden – det är det som de flesta lockas av.
orientering under Österlen lyser, Hitta Ut, Sommarsimrishamn
– I samband med Österlen lyser ska vi dels försöka locka ungdomar att testa orientering i samarbete med Hittaut Skåne, och dels köra kretsmästerskap i orientering för sydöstra kretsen, avslutar Stig-Arne Nordahl.
Fakta/Simrishamns OK
– Dessutom lär man sig att läsa av en karta, det är stor skillnad jämfört med att gå efter gps, man missar många synintryck då. Jag har hållit på med orientering i över 50 år. Om jag ska åka någonstans så tittar jag på kartan hemma – sedan kör jag bara, säger Stig-Arne Nordahl.
Nästa år planeras en Hittaut som går från Mälarhusen längs cykellederna Sydkustleden och Sydostleden upp till kommungränsen mot Tomelilla vid Ravlunda skjutfält.
Kommande event:
– Vi sysslar med tävlingsverksamhet men vår största inriktning är att sprida orientering till barn och vuxna genom att skapa arrangemang öppna för allmänheten. Ett exempel är under Österlen lyser där vi håller en nattorientering med utgångspunkt från Brunnsparken, berättar Stig-Arne Nordahl, ordförande i Simrishamn OK.
Läs fler reportage:
Det är gratis att delta och går att göra dygnet runt, kontrollerna är fysiska och består av en aluminiumpinne med Hittauts logotyp på ena sidan och en kod på andra sidan som registreras i appen Hittaut. Så fort en kontroll tagits är deltagaren med i en tävling om presentkort. Lite som Pokémon Go med fysiska saker att hitta…
Hemsida:
klubbdräkter
I den senare ingår både en bana enkel nog för barnvagn eller rollator respektive en som är mer kuperad och svårforcerad.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/scen-kivik-haller-lager-for-sommarbarnen/
— Vi skriver egna produktioner, 40 minuters shower och kallar det för minimusikal. Det kan handla om allt möjligt som vi tycker är kul, som i år handlade en show om generationer och en annan om ett grönsaksland, förklarar Alva Andersson.
Fakta/Scen Kivik
— Vi träffades på en Musikteaterskola och har alla fyra tidigare arbetat med barn på olika sätt – till exempel fritids och på tennisläger – och ville göra något tillsammans utifrån våra intressen och erfarenheter, berättar Olivia Grönros Aleman.
De fyra gör allt själva och Jonatan Garcia är huvudansvarig för musiken och spelar de flesta instrumenten.
— Att Österlens Kraft gick in och sponsrade är vi otroligt tacksamma för. Det har varit till stor hjälp när det kommer till utvecklingen av lägret, vi vill gärna utöka med fler barn för varje år, införskaffa mer rekvisita, kunna betala lokalkostnader etc. Österlens Kraft var från start så flexibla och positiva till vårt arbete att det kändes extra fint att just de ville gå in och hjälpa till för att göra Scen Kivik möjligt, avslutar de.
sedan 2021
— Detta är världens bästa sommarjobb. Den stora utmaningen är nog allt arbete innan själva lägret – att leta sponsorer, skriva manus etc – men vi vet att all den energi och tid vi lägger ut, får vi tillbaka i så många olika former senare i processen, säger Greta Åkerberg.
https://scenkivik.se/
Vill din förening också bli sponsrad av Österlens Kraft?
Drivs av:
Scen Kivik håller läger för sommarbarnen - Österlens Kraft
Idén till att ordna ett musikalläger dök upp i februari 2021 och på sommaren samma år hölls första tvåveckorslägret med endast en grupp, men utökades året därpå till två grupper och hela 30 barn sammanlagt.
— För mig har det känts fantastiskt att arrangera det här på hemmaplan. Kivik är ju en plats för många besökare under sommartid och att föra samman barn som bor här året om med barn som bara är här i några veckor känns värdefullt, säger Greta Åkerberg.
Scen Kivik 2023
Responsen från deltagarna har varit positiv. Många från första året kom tillbaka, och uttryckte att det var extra roligt att få göra många olika saker på samma läger, och att stå på scen framför sina nära och kära och visa upp vad de jobbat med.
Österlens Krafts mål är att stötta olika föreningar som, liksom vi själva, vill ge kraft åt Österlen. Scen Kivik bidrar med kulturell kraft i form av musikalläger för barn. Olivia Grönros Aleman, Alva Andersson, Jonatan Garcia och Greta Åkerberg tog initiativet!
Greta, Jonatan, Olivia och Alva är kraften bakom Scen Kivik!
Alla fyra är 21 år gamla och gör olika saker till vardags, men sysslar alla med kultur på ett eller annat sätt. Målet för Olivia, Alva, Jonatan och Greta är att hålla ännu ett musikalläger nästa år.
Att det blev just Kivik beror på att Greta Åkerberg har vuxit upp där och att responsen från lokalsamhället var positiv. De fyra hade diskuterat bristen på kulturläger i de flesta kommuner, jämfört med utbudet av olika idrottsläger, och bestämde sig för att ta saken i egna händer.
Ansök om sponsring här!
Olivia Grönros Aleman, Alva Andersson, Jonatan Garcia och Greta Åkerberg
musikalläger för barn


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/6930
Id\u00e9n till att ordna ett musikall\u00e4ger d\u00f6k upp i februari 2021 och p\u00e5 sommaren samma \u00e5r h\u00f6lls f\u00f6rsta tv\u00e5veckorsl\u00e4gret med endast en grupp, men ut\u00f6kades \u00e5ret d\u00e4rp\u00e5 till tv\u00e5 grupper och hela 30 barn sammanlagt.<\/p>\n\n\n\n
De fyra g\u00f6r allt sj\u00e4lva och Jonatan Garcia \u00e4r huvudansvarig f\u00f6r musiken och spelar de flesta instrumenten.<\/p>\n\n\n\n
{"id":6930,"date":"2022-11-01T13:16:07","date_gmt":"2022-11-01T12:16:07","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=6930"},"modified":"2022-11-15T16:02:03","modified_gmt":"2022-11-15T15:02:03","slug":"scen-kivik-haller-lager-for-sommarbarnen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/scen-kivik-haller-lager-for-sommarbarnen\/","title":{"rendered":"Scen Kivik h\u00e5ller l\u00e4ger f\u00f6r sommarbarnen"},"content":{"rendered":"\n
\u2014 F\u00f6r mig har det k\u00e4nts fantastiskt att arrangera det h\u00e4r p\u00e5 hemmaplan. Kivik \u00e4r ju en plats f\u00f6r m\u00e5nga bes\u00f6kare under sommartid och att f\u00f6ra samman barn som bor h\u00e4r \u00e5ret om med barn som bara \u00e4r h\u00e4r i n\u00e5gra veckor k\u00e4nns v\u00e4rdefullt, s\u00e4ger Greta \u00c5kerberg. <\/p>\n\n\n\n
\u2014 Att \u00d6sterlens Kraft gick in och sponsrade \u00e4r vi otroligt tacksamma f\u00f6r. Det har varit till stor hj\u00e4lp n\u00e4r det kommer till utvecklingen av l\u00e4gret, vi vill g\u00e4rna ut\u00f6ka med fler barn f\u00f6r varje \u00e5r, inf\u00f6rskaffa mer rekvisita, kunna betala lokalkostnader etc. \u00d6sterlens Kraft var fr\u00e5n start s\u00e5 flexibla och positiva till v\u00e5rt arbete att det k\u00e4ndes extra fint att just de ville g\u00e5 in och hj\u00e4lpa till f\u00f6r att g\u00f6ra Scen Kivik m\u00f6jligt, avslutar de.<\/p>\n\n\n\n
Ans\u00f6k om sponsring h\u00e4r!<\/a><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Vill din f\u00f6rening ocks\u00e5 bli sponsrad av \u00d6sterlens Kraft? <\/p>\n\n\n\n
Har funnits:<\/strong> sedan 2021
Fakta\/Scen Kivik<\/h2>\n\n\n\n
\u2014 Vi skriver egna produktioner, 40 minuters shower och kallar det f\u00f6r minimusikal. Det kan handla om allt m\u00f6jligt som vi tycker \u00e4r kul, som i \u00e5r handlade en show om generationer och en annan om ett gr\u00f6nsaksland, f\u00f6rklarar Alva Andersson.<\/p>\n\n\n\n
Kommande event:<\/strong> Scen Kivik 2023
\u00d6sterlens Krafts m\u00e5l \u00e4r att st\u00f6tta olika f\u00f6reningar som, liksom vi sj\u00e4lva, vill ge kraft \u00e5t \u00d6sterlen. Scen Kivik bidrar med kulturell kraft i form av musikall\u00e4ger f\u00f6r barn. Olivia Gr\u00f6nros Aleman, Alva Andersson, Jonatan Garcia och Greta \u00c5kerberg tog …<\/p>\n
\u2014 Detta \u00e4r v\u00e4rldens b\u00e4sta sommarjobb. Den stora utmaningen \u00e4r nog allt arbete innan sj\u00e4lva l\u00e4gret \u2013 att leta sponsorer, skriva manus etc \u2013 men vi vet att all den energi och tid vi l\u00e4gger ut, f\u00e5r vi tillbaka i s\u00e5 m\u00e5nga olika former senare i processen, s\u00e4ger Greta \u00c5kerberg.<\/p>\n\n\n\n
Scen Kivik h\u00e5ller l\u00e4ger f\u00f6r sommarbarnen<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":21,"featured_media":6932,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16,25],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSC4411.jpg",2500,1667,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSC4411-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSC4411-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSC4411-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSC4411-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSC4411-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSC4411-2048x1366.jpg",2048,1366,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSC4411-1320x880.jpg",1320,880,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"Fia Genberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/fiagenberg-se\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"\u00d6sterlens Krafts m\u00e5l \u00e4r att st\u00f6tta olika f\u00f6reningar som, liksom vi sj\u00e4lva, vill ge kraft \u00e5t \u00d6sterlen. Scen Kivik bidrar med kulturell kraft i form av musikall\u00e4ger f\u00f6r barn. Olivia Gr\u00f6nros Aleman, Alva Andersson, Jonatan Garcia och Greta \u00c5kerberg tog … Scen Kivik h\u00e5ller l\u00e4ger f\u00f6r sommarbarnen L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6930"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/21"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6930"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6930\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7046,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6930\/revisions\/7046"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6932"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6930"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6930"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6930"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Responsen fr\u00e5n deltagarna har varit positiv. M\u00e5nga fr\u00e5n f\u00f6rsta \u00e5ret kom tillbaka, och uttryckte att det var extra roligt att f\u00e5 g\u00f6ra m\u00e5nga olika saker p\u00e5 samma l\u00e4ger, och att st\u00e5 p\u00e5 scen framf\u00f6r sina n\u00e4ra och k\u00e4ra och visa upp vad de jobbat med.<\/p>\n\n\n\n
Anledning till sponsring:<\/strong> musikall\u00e4ger f\u00f6r barn
Att det blev just Kivik beror p\u00e5 att Greta \u00c5kerberg har vuxit upp d\u00e4r och att responsen fr\u00e5n lokalsamh\u00e4llet var positiv. De fyra hade diskuterat bristen p\u00e5 kulturl\u00e4ger i de flesta kommuner, j\u00e4mf\u00f6rt med utbudet av olika idrottsl\u00e4ger, och best\u00e4mde sig f\u00f6r att ta saken i egna h\u00e4nder.<\/p>\n\n\n\n
Drivs av:<\/strong> Olivia Gr\u00f6nros Aleman, Alva Andersson, Jonatan Garcia och Greta \u00c5kerberg
https:\/\/scenkivik.se\/<\/a><\/p>\n\n\n\n
<\/figure>\n\n\n\n
<\/p>\n\n\n\n
\u00d6sterlens Krafts m\u00e5l \u00e4r att st\u00f6tta olika f\u00f6reningar som, liksom vi sj\u00e4lva, vill ge kraft \u00e5t \u00d6sterlen. Scen Kivik bidrar med kulturell kraft i form av musikall\u00e4ger f\u00f6r barn. Olivia Gr\u00f6nros Aleman, Alva Andersson, Jonatan Garcia och Greta \u00c5kerberg tog initiativet!<\/strong><\/p>\n\n\n\n
\u2014 Vi tr\u00e4ffades p\u00e5 en Musikteaterskola och har alla fyra tidigare arbetat med barn p\u00e5 olika s\u00e4tt \u2013 till exempel fritids och p\u00e5 tennisl\u00e4ger \u2013 och ville g\u00f6ra n\u00e5got tillsammans utifr\u00e5n v\u00e5ra intressen och erfarenheter, ber\u00e4ttar Olivia Gr\u00f6nros Aleman.<\/p>\n\n\n\n
Alla fyra \u00e4r 21 \u00e5r gamla och g\u00f6r olika saker till vardags, men sysslar alla med kultur p\u00e5 ett eller annat s\u00e4tt. M\u00e5let f\u00f6r Olivia, Alva, Jonatan och Greta \u00e4r att h\u00e5lla \u00e4nnu ett musikall\u00e4ger n\u00e4sta \u00e5r.<\/p>\n\n\n\n
Greta, Jonatan, Olivia och Alva \u00e4r kraften bakom Scen Kivik! <\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/reportage/motocrossreportage/
– Jag är så tacksam att jag kan hålla på med min sport på heltid och kan inte nog tacka alla mina sponsorer som gör det möjligt. Däribland Österlens Kraft som trott på och stöttat mig i stort sett från början. Jag tycker det är så coolt att de uppmärksammar och stödjer så många olika sporter och verksamheter här på Österlen. Det betyder mycket för bygden, avslutar Filip innan han tar sin cykel på ännu ett träningsvarv på Svampabanan där allt en gång tog sin början.
Med full power på Österlen - Österlens Kraft
När han var fem fick han börja köra själv. Det var kärlek från första stund. Svampabanan blev hans andra hem och motorcykeln hans bästa vän. Det märktes tydligt redan från början att han hade talang. Som tolvåring fick han börja tävla ”på riktigt” och blev direkt uttagen i landslaget. Hela livet kretsade kring motocross och familjen for land och rike runt med Filip och hans älskade motorcykel.
Vi befinner oss på klassisk motorsportmark, Svampabanan utanför Tomelilla. En plats där allt tog sin början för 25 år sedan för Filip Bengtsson, Sveriges i särklass bästa motocrossförare.
– Det var en härlig tid, minns Filip. En tid där jag också fick lära mig att klara mig mycket själv. Givetvis fanns familjen där, men i motocross har man inget lag att luta sig mot. Det var upp till mig själv om det skulle gå bra eller inte på tävlingarna.
– Jag hade nog egentligen aldrig något val, skrattar Filip som svar på frågan om hur det gick till när han började köra motocross. Det föll sig liksom naturligt och sporten visade sig passa mig perfekt från början.
– Jag har börjat köra mer och mer enduro på sistone och inför säsongen 2020 siktade jag faktiskt på att försöka ta dubbeln, det vill säga SM-guld i både motocross och enduro, berättar Filip.
Steget från junior till senior var dock tufft. Puberteten kom relativt sent för Filip, vilket gjorde att många av hans jämnåriga konkurrenter kom ifatt och gick om. Men, när Filip efter några år vuxit till sig visade han återigen vem som var bäst på att hantera cykeln, banan, underlaget och pressen och som 20-åring tog han sitt första SM-guld i motocross. Sedan dess har det blivit ytterligare fem. 2019 lyckades han också vinna världens största endurotävling, Gotlands Grand National och kanske är det därför han bestämt sig för att framöver satsa mer på enduro.
Hur blir man bäst i Sverige, en mästare? Finns det något recept att följa? Så här kanske: Tag en styck påg från S:t Olof, blanda med övrig familj, tillsätt 4 msk intresse för motocross, 2 tsk medfödd talang, 3 msk vinnarinstinkt och 12 dl träningsvilja. Arbeta varsamt ihop ingredienserna och jobba med dem under lång tid. Se till att ge stöttning under hela processen och tillsätt väl valda sponsorer efter hand och …voilá!
När gymnasiet väl var avklarat kunde Filip koncentrera sig helt och fullt på sin träning och sin sport. Ett heltidsjobb som tagit honom till mängder av platser, både i Sverige och utomlands. Bland annat bodde han under några år i Holland där motocross är väldigt stort och därefter en tid i Italien.
Tyvärr blev det inte riktigt så. Av lite olika anledningar.  Bland annat satte pandemin såklart stopp för många av SM-tävlingarna under 2020. I de två som kunde arrangeras lyckades Filip dock vinna alla heat, vilket resulterade i ett sjätte SM-guld i motocross. Dagen efter att SM-guldet bärgats var det dags för endurotävling, men där tog det stopp. Och det med besked. Ett träd längs banan krossade inte bara Filips dröm om att ta ”dubbeln” utan också flera ben i ena handen, lårbenet och ena skulderbladet.
Skadan krävde flera operationer och lång rehab. En tid då Filip fått mycket tid att fundera och blicka både bakåt och framåt. En tid då han mer än någonsin insett hur mycket sporten betyder för honom och hur tacksam han är för allt stöd han fått genom åren. Från sin familj, sin flickvän och sina sponsorer.
Pappa och storebror körde och lillebror Filip fick hänga med. Det var en helt ny värld som öppnade sig. En spännande värld fylld av sprutande grus, våghalsiga hopp, varvande motorer och mängder med adrenalin. Vad mer kan man önska sig?


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/4759
Med full power p\u00e5 \u00d6sterlen<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":4762,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[25],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/occ88sterlenskraft-motocross-filip-bengtsson-20-scaled.jpg",2560,1707,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/occ88sterlenskraft-motocross-filip-bengtsson-20-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/occ88sterlenskraft-motocross-filip-bengtsson-20-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/occ88sterlenskraft-motocross-filip-bengtsson-20-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/occ88sterlenskraft-motocross-filip-bengtsson-20-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/occ88sterlenskraft-motocross-filip-bengtsson-20-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/occ88sterlenskraft-motocross-filip-bengtsson-20-2048x1366.jpg",2048,1366,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/occ88sterlenskraft-motocross-filip-bengtsson-20-scaled.jpg",1320,880,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Hur blir man b\u00e4st i Sverige, en m\u00e4stare? Finns det n\u00e5got recept att f\u00f6lja? S\u00e5 h\u00e4r kanske: Tag en styck p\u00e5g fr\u00e5n S:t Olof, blanda med \u00f6vrig familj, tills\u00e4tt 4 msk intresse f\u00f6r motocross, 2 tsk medf\u00f6dd talang, 3 msk … Med full power p\u00e5 \u00d6sterlen L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4759"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4759"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4759\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4762"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4759"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4759"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4759"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
N\u00e4r gymnasiet v\u00e4l var avklarat kunde Filip koncentrera sig helt och fullt p\u00e5 sin tr\u00e4ning och sin sport. Ett heltidsjobb som tagit honom till m\u00e4ngder av platser, b\u00e5de i Sverige och utomlands. Bland annat bodde han under n\u00e5gra \u00e5r i Holland d\u00e4r motocross \u00e4r v\u00e4ldigt stort och d\u00e4refter en tid i Italien.<\/p>\n\n\n\n
Vi befinner oss p\u00e5 klassisk motorsportmark, Svampabanan utanf\u00f6r Tomelilla. En plats d\u00e4r allt tog sin b\u00f6rjan f\u00f6r 25 \u00e5r sedan f\u00f6r Filip Bengtsson, Sveriges i s\u00e4rklass b\u00e4sta motocrossf\u00f6rare.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Det var en h\u00e4rlig tid, minns Filip. En tid d\u00e4r jag ocks\u00e5 fick l\u00e4ra mig att klara mig mycket sj\u00e4lv. Givetvis fanns familjen d\u00e4r, men i motocross har man inget lag att luta sig mot. Det var upp till mig sj\u00e4lv om det skulle g\u00e5 bra eller inte p\u00e5 t\u00e4vlingarna.<\/em><\/p>\n\n\n\n
Hur blir man b\u00e4st i Sverige, en m\u00e4stare? Finns det n\u00e5got recept att f\u00f6lja? S\u00e5 h\u00e4r kanske: Tag en styck p\u00e5g fr\u00e5n S:t Olof, blanda med \u00f6vrig familj, tills\u00e4tt 4 msk intresse f\u00f6r motocross, 2 tsk medf\u00f6dd talang, 3 msk vinnarinstinkt och 12 dl tr\u00e4ningsvilja. Arbeta varsamt ihop ingredienserna och jobba med dem under l\u00e5ng tid. Se till att ge st\u00f6ttning under hela processen och tills\u00e4tt v\u00e4l valda sponsorer efter hand och …voil\u00e1!<\/p>\n\n\n\n
Pappa och storebror k\u00f6rde och lillebror Filip fick h\u00e4nga med. Det var en helt ny v\u00e4rld som \u00f6ppnade sig. En sp\u00e4nnande v\u00e4rld fylld av sprutande grus, v\u00e5ghalsiga hopp, varvande motorer och m\u00e4ngder med adrenalin. Vad mer kan man \u00f6nska sig?<\/p>\n\n\n\n
N\u00e4r han var fem fick han b\u00f6rja k\u00f6ra sj\u00e4lv. Det var k\u00e4rlek fr\u00e5n f\u00f6rsta stund. Svampabanan blev hans andra hem och motorcykeln hans b\u00e4sta v\u00e4n. Det m\u00e4rktes tydligt redan fr\u00e5n b\u00f6rjan att han hade talang. Som tolv\u00e5ring fick han b\u00f6rja t\u00e4vla \u201dp\u00e5 riktigt\u201d och blev direkt uttagen i landslaget. Hela livet kretsade kring motocross och familjen for land och rike runt med Filip och hans \u00e4lskade motorcykel.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Jag \u00e4r s\u00e5 tacksam att jag kan h\u00e5lla p\u00e5 med min sport p\u00e5 heltid och kan inte nog tacka alla mina sponsorer som g\u00f6r det m\u00f6jligt. D\u00e4ribland \u00d6sterlens Kraft som trott p\u00e5 och st\u00f6ttat mig i stort sett fr\u00e5n b\u00f6rjan. Jag tycker det \u00e4r s\u00e5 coolt att de uppm\u00e4rksammar och st\u00f6djer s\u00e5 m\u00e5nga olika sporter och verksamheter h\u00e4r p\u00e5 \u00d6sterlen. Det betyder mycket f\u00f6r bygden, avslutar Filip innan han tar sin cykel p\u00e5 \u00e4nnu ett tr\u00e4ningsvarv p\u00e5 Svampabanan d\u00e4r allt en g\u00e5ng tog sin b\u00f6rjan.<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
\u2013 Jag har b\u00f6rjat k\u00f6ra mer och mer enduro p\u00e5 sistone och inf\u00f6r s\u00e4songen 2020 siktade jag faktiskt p\u00e5 att f\u00f6rs\u00f6ka ta dubbeln, det vill s\u00e4ga SM-guld i b\u00e5de motocross och enduro, ber\u00e4ttar Filip.<\/em><\/p>\n\n\n\n
Steget fr\u00e5n junior till senior var dock tufft. Puberteten kom relativt sent f\u00f6r Filip, vilket gjorde att m\u00e5nga av hans j\u00e4mn\u00e5riga konkurrenter kom ifatt och gick om. Men, n\u00e4r Filip efter n\u00e5gra \u00e5r vuxit till sig visade han \u00e5terigen vem som var b\u00e4st p\u00e5 att hantera cykeln, banan, underlaget och pressen och som 20-\u00e5ring tog han sitt f\u00f6rsta SM-guld i motocross. Sedan dess har det blivit ytterligare fem. 2019 lyckades han ocks\u00e5 vinna v\u00e4rldens st\u00f6rsta endurot\u00e4vling, Gotlands Grand National och kanske \u00e4r det d\u00e4rf\u00f6r han best\u00e4mt sig f\u00f6r att fram\u00f6ver satsa mer p\u00e5 enduro.<\/p>\n\n\n\n
{"id":4759,"date":"2021-06-30T19:11:45","date_gmt":"2021-06-30T17:11:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=4759"},"modified":"2022-03-17T11:12:18","modified_gmt":"2022-03-17T10:12:18","slug":"motocrossreportage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/reportage\/motocrossreportage\/","title":{"rendered":"Med full power p\u00e5 \u00d6sterlen"},"content":{"rendered":"\n
Hur blir man b\u00e4st i Sverige, en m\u00e4stare? Finns det n\u00e5got recept att f\u00f6lja? S\u00e5 h\u00e4r kanske: Tag en styck p\u00e5g fr\u00e5n S:t Olof, blanda med \u00f6vrig familj, tills\u00e4tt 4 msk intresse f\u00f6r motocross, 2 tsk medf\u00f6dd talang, 3 msk …<\/p>\n
Skadan kr\u00e4vde flera operationer och l\u00e5ng rehab. En tid d\u00e5 Filip f\u00e5tt mycket tid att fundera och blicka b\u00e5de bak\u00e5t och fram\u00e5t. En tid d\u00e5 han mer \u00e4n n\u00e5gonsin insett hur mycket sporten betyder f\u00f6r honom och hur tacksam han \u00e4r f\u00f6r allt st\u00f6d han f\u00e5tt genom \u00e5ren. Fr\u00e5n sin familj, sin flickv\u00e4n och sina sponsorer.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Jag hade nog egentligen aldrig n\u00e5got val, skrattar Filip som svar p\u00e5 fr\u00e5gan om hur det gick till n\u00e4r han b\u00f6rjade k\u00f6ra motocross. Det f\u00f6ll sig liksom naturligt och sporten visade sig passa mig perfekt fr\u00e5n b\u00f6rjan.<\/em><\/p>\n\n\n\n
Tyv\u00e4rr blev det inte riktigt s\u00e5. Av lite olika anledningar.  Bland annat satte pandemin s\u00e5klart stopp f\u00f6r m\u00e5nga av SM-t\u00e4vlingarna under 2020. I de tv\u00e5 som kunde arrangeras lyckades Filip dock vinna alla heat, vilket resulterade i ett sj\u00e4tte SM-guld i motocross. Dagen efter att SM-guldet b\u00e4rgats var det dags f\u00f6r endurot\u00e4vling, men d\u00e4r tog det stopp. Och det med besked. Ett tr\u00e4d l\u00e4ngs banan krossade inte bara Filips dr\u00f6m om att ta \u201ddubbeln\u201d utan ocks\u00e5 flera ben i ena handen, l\u00e5rbenet och ena skulderbladet.<\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/reportage/hastreportage/
Många av klubbens drygt 230 medlemmar är dessutom ungdomar. Som från tidig ålder får lära sig rida, samtidigt som de får en ovärderlig lektion i att ta ansvar. Ansvar för sig själva, men även för hästarna och inte minst för varandra. En erfarenhet som bygger en känsla av samhörighet och stärker självförtroendet.
Nellie minns att det kändes helt rätt redan första gången hon besökte Österlens ridklubb för ungefär ett och ett halvt år sedan. Den välkomnande atmosfären fick henne att genast känna sig trygg och det dröjde inte länge förrän hon hade mängder med kompisar att hänga med i stallet. Redan första veckan vågade hon sig upp på en av ridskolans hästar på sitt livs första ridlektion. Sedan dess har det blivit många timmar i sadeln under ledning av klubbens duktiga ledare.
Kraften i språnget som i precis rätt ögonblick får både häst och ryttare att vackert segla över hindret är minst sagt imponerande. Men, kraften i den kärlek som utvecklats dem emellan överträffar allt.
En av dessa engagerade ridlärare är verksamhetschef Katarina ”Kattiz” Jönsson. Hon beskriver Österlens ridklubb som den lilla klubben med det stora hjärtat. Dit alla är välkomna, ung som gammal, nybörjare som inbiten hästmänniska, motionär som elit. Eller om du har en funktionsvariation.
Något som verkligen stämmer in på Nellie. Hennes arton månader på hästryggen har fått henne att blomstra och bli starkare, både i kroppen och mentalt och fått henne att börja drömma om att också kunna tävla med sin stora kärlek i livet, läromästaren och bästa kompisen Van Halen.
– Bredden i verksamheten är vår styrka, säger Kattiz. Men, också en stor utmaning. En utmaning vi gärna tar då vi tycker det är så viktigt att verkligen kunna välkomna alla som vill ta del av det så givande hästlivet. En annan utmaning är att kunna hålla nere kostnaderna för medlemmarna och där spelar sponsorerna en stor och viktig roll, fortsätter Kattiz.
– Jag har lärt mig så mycket på kort tid av mina ridlärare, berättar Nellie. De är superduktiga på att lära ut och ger alltid nyttiga tips på vad man ska tänka på. De visar att de bryr sig och vill att vi ska lära oss att förstå hästen, förklarar hon.
Det har hunnit bli skymning när trettonåriga Nellie med van hand leder sin häst, den fem år äldre angloaraben Van Halen, tillbaka in i stallet. Kvällsturen är över, dags att sadla av. Därefter ryktning och utfodring av dagens sista mål mat. Att ha häst innebär en hel del jobb, men ger också väldigt mycket tillbaka. Inte minst kärlek. Mest till hästen såklart, men även till själva sporten. Och till den gemenskap som finns på klubben där mycket av Nellies fritid spenderas.
Kraft, hopp och kärlek - Österlens Kraft


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/reportage/simreportage/
Träningsupplägget han tagit fram för Alma, Alma och deras träningskompisar är noga genomtänkt. Det handlar om kontinuitet och långsiktighet. Att bygga en bra grund med rätt teknik och att hålla sig skadefri för att kunna träna regelbundet. Ett koncept som redan gett effekt. Det märks inte minst på tävlingarna. Även om det är nervöst varje gång de ställer sig på startpallen.
Ren vattenkraft på Österlen - Österlens Kraft
För simtjejerna Alma och Alma är målet självklart. De vill komma högst upp på pallen. De vill bli bäst. Helst på ett OS. Och dit finns det inga genvägar. Bara träning, träning och mer träning. Men det är det värt, tycker de. För simning är livet. Och kraft. Ren vattenkraft.
På Österlens Kraft tycker vi att en levande landsbygd och en aktiv fritid är viktig. Riktigt viktig! Varje år stödjer vi 100-tals ideella föreningar på Österlen. Österlen Sim, Alma och Almas klubb, är en av alla dem.
Kombinationen talang, regelbunden träning och fullt fokus har visat sig väldigt lyckad och har betytt mängder med pallplatser för tolvåringarna Alma och Alma. Att få kliva upp högst på pallen efter ett lopp är det som sporrar dem till att fortsätta satsa.
Längd efter längd avverkas i bassängen. Rytmen, andningen, tekniken, kraften. Allt måste stämma, vara i synk. Det är måndag kväll och träning i Korsavadshallen i Simrishamn för tävlingsgruppen T2 i Österlen Sim. Träningskompisarna Alma och Alma simmar på samma bana och möts på mitten gång på gång. Tränaren manar på och coachar från kanten. Trots vattenskvalpet verkar instruktionerna uppfattas och små detaljer justeras.
Vår kärlek till bygden får kraften att gro.
En förhoppning som delas av många. Till dess fortsätter träningarna som vanligt för simtjejerna Alma och Alma som både är glada och tacksamma att de hittat sin sport, sin klubb, sin duktiga tränare och drömmen om att bli bäst. Världsbäst.
– Det är den bästa känslan, säger Alma. En bekräftelse på att man är bra. Att all träning, alla timmar i bassängen verkligen gett resultat, fortsätter Alma som hoppas att tävlingarna snart ska kunna dra igång igen.
– Innan start är det alltid jättenervöst, säger Alma. Men, så fort man nuddar vattenytan släpper det. Man blir lugn och extremt fokuserad på samma gång och det enda man tänker på är att simma snabbast av alla. Att vinna. Det känns lite som att flyga fram i sin egen bubbla, föklarar Alma.
Tränare David, som varit på klubben sedan 2016, har stor del i tjejernas utveckling och framgångar i bassängen. Som före detta modern femkampare på hög internationell nivå vet han vad som krävs för att utvecklas som simmare.
– David känner oss som simmare bättre än någon annan, säger Alma. Han ser våra styrkor och vad vi behöver träna på. Han ser till och med när vi har en dålig dag eller känner oss slitna, fyller Alma i. Då brukar han säga att vi kan ta det lite lugnare på träningen och att det kommer att kännas bättre nästa dag. Det är bra.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/reportage/bouleklotens-sociala-superkraft/
— Boulen spelar en stor och viktig roll för våra medlemmar. En social livlina för många sedan starten 1992, kan man säga. De flesta har gått i pension och utan en vettig hobby blir det lätt ensamt, vilket märktes extra tydligt under pandemin. Då var boulen en räddare i nöden.
Är det möjligtvis denna geniala enkelhet som gjort sporten så populär? Eller är det de mer komplicerade tävlingsreglerna som gör att spänningen och intresset hålls vid liv? Eller är det helt enkelt för att boule, förutom att vara en sport i ordets rätta bemärkelse, också är ett fantastiskt trevligt sätt att umgås. En social gemenskap som varar livet ut. Ja, så är det nog. Det tror åtminstone Sillboularnas ordförande, Bjarne Axelsson.
Boule är en sport. En stor, internationell sport med stadgar, mästerskap, landslag, rankinglistor och eget idrottsförbund. Reglerna är många och den strategiska sidan av spelet är både sofistikerad och avancerad. Dock är grundregeln försvinnande enkel; den spelare eller det lag vars metallklot ligger närmast ”lillen” när alla tolv klot är kastade vinner.
Antalet medlemmar som dyker upp för ett par timmars träning och samkväm varierar från dag till dag – kanske en naturlig följd av att det är träning eller match sju dagar och två kvällar i veckan.
— Kom igen nu Arne! ropar någon plötsligt. Nu har du chansen!
Arne, som har möjlighet att plocka hem en ”femma” till sitt lag kastar sitt sista klot samtidigt som det går ett lätt sus genom publiken, alltså matchens övriga spelare.
— Vi är så glada för våra sponsorer, konstateras det runt om i bänkarna. De är verkligen viktiga för att kunna hålla i gång verksamheten.
Själv har Bjarne spelat många år och har en bronspeng på SM 2015 i mixed-dubbel tillsammans med Cecilia ”Cilla” Andersson som största merit. Intresset för boule väcktes då hans far för en herrans massa år sedan tog med honom till banorna vid Suckarnas gång och det har hållit i sig ända sedan dess. Idag kan han inte tänka sig ett liv utan boulen.
Ja, sponsring hjälper sannerligen till att hålla bygden mer levande, vilket i sin tur gynnar det lokala näringslivet. En sanning lika vacker som tolv skimrande bouleklot på en välkrattad grusbana. Inramad av spontana, härliga skratt från alla glada Sillboulare.
Det råder en uppsluppen och trivsam stämning både på och utanför banorna. När dagens tre första matcher spelats färdigt är det dags för fikapaus, en aktivitet minst lika viktig som själva boulespelandet. Kaffe, kaka, lottdragning och fler skratt. Blandat med planeringssnack inför helgens stundande tävling i Kristianstad. En resa som anmälda spelare ska göra tillsammans, i en chartrad buss, framordnad av en av klubbens sponsorer.
Bouleklotens sociala superkraft - Österlens Kraft
Utan krusiduller görs en slumpmässig lagindelning. Elva pågar och fyra töser i åldrarna 54 till 86 delas upp i sex olika lag för spel på tre av planteringens finfina banor. Genast kör matcherna i gång och det är hög nivå på såväl spelet som engagemanget och trivselfaktorn. Det tjoas och ojas om vartannat. Ibland hamnar kloten alldeles intill lillen och då stiger jublet. Ibland diskuteras det vilket klot som verkligen är närmast och då kommer måttbandet fram.
— Vissa dagar har vi ren teknikträning och då brukar vi vara fler, berättar Bjarne Axelsson. De nya har blivit riktigt duktiga, säger han och syftar på de som hittat till Södra Planteringen och boulen för bara något år sedan.
Om man skulle lägga ihop vikten av alla bouleklot i världen skulle det bli ett tal så stort att man knappt orkat läsa ut alla siffror. Men det är ändå ingenting jämfört med vikten av den gemenskap som varje år skapas kring dessa vackert svarvade klot av metall. En gemenskap som betyder allt för medlemmarna i Sillboularna, Simrishamns anrika bouleförening.
— Äsch! För mycket press, säger Arne med ett skratt när han med en hårsmån missar det tänkta slaget. Skrattet smittar av sig på övriga.
Klockan två på eftermiddagen, varje dag, året runt, samlas Sillboularnas medlemmar för spel i centrala Simrishamn. På sommarhalvåret vid Södra Planteringen, på vintrarna strax bakom, i inomhushallen som fått smeknamnet Silltunnan. Vissa kommer med bil, andra promenerar eller cyklar och alla har de samma saker med sig; tre bouleklot i ändamålsenlig väska samt förhoppningar om välspelade matcher, bra precision i kasten och därtill en trevlig stund tillsammans med sina klubbkamrater.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/mk-iii-aviatorer-har-avgangar-pa-janlanda/
En del av medlemmarna bygger sina flygplan själva – helt fritt eller utifrån en ritning, andra köper färdiga modeller, och sätter in radio och motor – det viktiga är att komma upp i luften.
1992
Vid otjänligt väder flyger klubben inomhus med sina plan på lördagseftermiddagar i sporthallen i Hammenhög från den 1 oktober till fram på vårkanten.
– När vi träffas flyger vi våra modellflygplan, och den lilla klubbstugan på fältet används som värmestuga när det är kallt, berättar Anders Jönlid från klubben.
Fakta/Tre Aviatörer
Så ofta det är möjligt flyger klubben sina plan utomhus – även vintertid, att njuta av den friska luften är en hälsoaspekt. Även det sociala umgänget har stor betydelse.
MK III Aviatörer har avgångar på Janlanda - Österlens Kraft
– Eftersom Jan Åberg var den som hittade fältet fick det namnet Janlanda. Fältet har använts sedan 1993 och när vädret tillåter är det här vi flyger.
solceller till klubbstugan
– För mig handlar det roliga med modellflygning mycket om tekniken, att lära sig flyga, skruva på modellerna och trimma in dem. Halva nöjet är själva modellbygget, jag bygger mina egna modeller i balsaträ utifrån ritning.
Bakgrunden till både Tre Aviatörers och fältets namn var de tre initiativtagarna till klubben – Jan Åberg, Roland Winqvist och Allan Rudbecker.
Har funnits sedan:
– Alla varianter är tillåtna, det finns elmotorer, glödstiftsmotorer och bensinmotorer. Valet av motor beror mycket på hur stora modellerna är och vad man själv föredrar.
Klubben flyger två typer av modellflygplan – skalamodeller som är modeller av riktiga plan och sportmodeller som flyger bra men inte liknar ett fullstort flygplan.
Vem som helst är välkommen att komma och titta när klubbmedlemmarna flyger, och Tre Aviatörer ordnar även ett vårmöte och ett sensommarmöte. Även träffarna i Hammenhög på lördagseftermiddagarna är öppna för nyfikna.
Modellflygning är väldigt väderberoende – det får inte blåsa och det får inte vara snö på banan. Men är det lämpligt väder flyger klubbmedlemmarna utomhus hela året.
Vecka 39 varje år åker många klubbmedlemmar upp till Ripa Modellflygklubb vid Åhus, umgås med kompisar, grillar, bor i husvagn och flyger sina plan.
– Vi är jätteglada för att Simrishamns kommun upplåter lokalen till oss. När det är vinter och blåser snöstorm kan vi vara därinne i lugn och ro.
– Det är nästan viktigare än julafton. Det brukar bli ett femtiotal husvagnar på Ripas fina camping, med kolleger från hela Sverige och någon från Tyskland och Danmark ibland. Dessutom hälsar vi gärna på andra klubbar i Skåne när de har sina möten, avslutar Anders Jönlid.
Det var med tanke på möjligheten att kunna ladda batterierna till elplanen som klubben bad Österlens Kraft om hjälp.
regelbundna flygningar öppna för allmänheten
– Är någon intresserad av komma och testa så bara hör av er. Vid övningsflygning flyger man med dubbelkommando. Alla är också välkomna att bli medlemmar i Tre Aviatörer!
– Fler och fler modellflygare går över till elmotorer. Det är renare, och går fortare att komma igång. Batteritekniken har även gjort att det går att bygga hur stora modellplan som helst med elmotor idag.
www.treaviatorer.se
Klubben är inte stor, den har 17 medlemmar, och består enbart av män, åldersspannet ligger mellan 40 och 80 år. Numera är det få medlemmar som tävlar men det finns mästerskap i modellflygning från distriktsmästerskap till VM.
– Drömmen vore att ha en gemensam bygglokal någonstans, men föreningen är för liten för att ha råd att hyra en.
Den lilla klubbstugan är vackert utsmyckad med Tre Aviatörers egna emblem och snart även solceller!
Det finns ett flygfält på Österlen – men det är litet… Modellflygarklubben Tre Aviatörer flyger sina plan på ett fält mellan Vitemölla och Vitaby kyrkby. Österlens Kraft stöttar dem med pengar till nya solceller till klubbstugans tak – något som gör det möjligt att ladda flygplanen på plats.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/7011
\u2013 Det \u00e4r n\u00e4stan viktigare \u00e4n julafton. Det brukar bli ett femtiotal husvagnar p\u00e5 Ripas fina camping, med kolleger fr\u00e5n hela Sverige och n\u00e5gon fr\u00e5n Tyskland och Danmark ibland. Dessutom h\u00e4lsar vi g\u00e4rna p\u00e5 andra klubbar i Sk\u00e5ne n\u00e4r de har sina m\u00f6ten, avslutar Anders J\u00f6nlid.<\/p>\n\n\n\n
Det var med tanke p\u00e5 m\u00f6jligheten att kunna ladda batterierna till elplanen som klubben bad \u00d6sterlens Kraft om hj\u00e4lp.<\/p>\n\n\n\n
Anledning till sponsring:<\/strong> solceller till klubbstugan
Det finns ett flygf\u00e4lt p\u00e5 \u00d6sterlen \u2013 men det \u00e4r litet\u2026 Modellflygarklubben Tre Aviat\u00f6rer flyger sina plan p\u00e5 ett f\u00e4lt mellan Vitem\u00f6lla och Vitaby kyrkby. \u00d6sterlens Kraft st\u00f6ttar dem med pengar till nya solceller till klubbstugans tak \u2013 n\u00e5got som g\u00f6r det m\u00f6jligt att ladda flygplanen p\u00e5 plats.<\/strong><\/p>\n\n\n\n
Har funnits sedan:<\/strong> 1992
Fakta\/Tre Aviat\u00f6rer<\/h2>\n\n\n\n
Kommande event:<\/strong> regelbundna flygningar \u00f6ppna f\u00f6r allm\u00e4nheten
Den lilla klubbstugan \u00e4r vackert utsmyckad med Tre Aviat\u00f6rers egna emblem och snart \u00e4ven solceller!<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n
Vid otj\u00e4nligt v\u00e4der flyger klubben inomhus med sina plan p\u00e5 l\u00f6rdagseftermiddagar i sporthallen i Hammenh\u00f6g fr\u00e5n den 1 oktober till fram p\u00e5 v\u00e5rkanten.<\/p>\n\n\n\n
Bakgrunden till b\u00e5de Tre Aviat\u00f6rers och f\u00e4ltets namn var de tre initiativtagarna till klubben \u2013 Jan \u00c5berg, Roland Winqvist och Allan Rudbecker.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Eftersom Jan \u00c5berg var den som hittade f\u00e4ltet fick det namnet Janlanda. F\u00e4ltet har anv\u00e4nts sedan 1993 och n\u00e4r v\u00e4dret till\u00e5ter \u00e4r det h\u00e4r vi flyger.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Vi \u00e4r j\u00e4tteglada f\u00f6r att Simrishamns kommun uppl\u00e5ter lokalen till oss. N\u00e4r det \u00e4r vinter och bl\u00e5ser sn\u00f6storm kan vi vara d\u00e4rinne i lugn och ro.<\/p>\n\n\n\n
Vecka 39 varje \u00e5r \u00e5ker m\u00e5nga klubbmedlemmar upp till Ripa Modellflygklubb vid \u00c5hus, umg\u00e5s med kompisar, grillar, bor i husvagn och flyger sina plan.<\/p>\n\n\n\n
MK III Aviat\u00f6rer har avg\u00e5ngar p\u00e5 Janlanda<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":21,"featured_media":7013,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16,25],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Fix_DSC6942.jpg",2500,1667,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Fix_DSC6942-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Fix_DSC6942-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Fix_DSC6942-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Fix_DSC6942-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Fix_DSC6942-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Fix_DSC6942-2048x1366.jpg",2048,1366,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Fix_DSC6942-1320x880.jpg",1320,880,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"Fia Genberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/fiagenberg-se\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Det finns ett flygf\u00e4lt p\u00e5 \u00d6sterlen \u2013 men det \u00e4r litet\u2026 Modellflygarklubben Tre Aviat\u00f6rer flyger sina plan p\u00e5 ett f\u00e4lt mellan Vitem\u00f6lla och Vitaby kyrkby. \u00d6sterlens Kraft st\u00f6ttar dem med pengar till nya solceller till klubbstugans tak \u2013 n\u00e5got som … MK III Aviat\u00f6rer har avg\u00e5ngar p\u00e5 Janlanda L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7011"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/21"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7011"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7011\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7125,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7011\/revisions\/7125"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7013"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7011"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7011"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7011"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Modellflygning \u00e4r v\u00e4ldigt v\u00e4derberoende \u2013 det f\u00e5r inte bl\u00e5sa och det f\u00e5r inte vara sn\u00f6 p\u00e5 banan. Men \u00e4r det l\u00e4mpligt v\u00e4der flyger klubbmedlemmarna utomhus hela \u00e5ret.<\/p>\n\n\n\n
Vem som helst \u00e4r v\u00e4lkommen att komma och titta n\u00e4r klubbmedlemmarna flyger, och Tre Aviat\u00f6rer ordnar \u00e4ven ett v\u00e5rm\u00f6te och ett sensommarm\u00f6te. \u00c4ven tr\u00e4ffarna i Hammenh\u00f6g p\u00e5 l\u00f6rdagseftermiddagarna \u00e4r \u00f6ppna f\u00f6r nyfikna.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 F\u00f6r mig handlar det roliga med modellflygning mycket om tekniken, att l\u00e4ra sig flyga, skruva p\u00e5 modellerna och trimma in dem. Halva n\u00f6jet \u00e4r sj\u00e4lva modellbygget, jag bygger mina egna modeller i balsatr\u00e4 utifr\u00e5n ritning.<\/p>\n\n\n\n
Klubben flyger tv\u00e5 typer av modellflygplan \u2013 skalamodeller som \u00e4r modeller av riktiga plan och sportmodeller som flyger bra men inte liknar ett fullstort flygplan.<\/p>\n\n\n\n
S\u00e5 ofta det \u00e4r m\u00f6jligt flyger klubben sina plan utomhus \u2013 \u00e4ven vintertid, att njuta av den friska luften \u00e4r en h\u00e4lsoaspekt. \u00c4ven det sociala umg\u00e4nget har stor betydelse.<\/p>\n\n\n\n
www.treaviatorer.se<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
\u2013 Fler och fler modellflygare g\u00e5r \u00f6ver till elmotorer. Det \u00e4r renare, och g\u00e5r fortare att komma ig\u00e5ng. Batteritekniken har \u00e4ven gjort att det g\u00e5r att bygga hur stora modellplan som helst med elmotor idag.<\/p>\n\n\n\n
Hemsida: <\/strong>
Klubben \u00e4r inte stor, den har 17 medlemmar, och best\u00e5r enbart av m\u00e4n, \u00e5ldersspannet ligger mellan 40 och 80 \u00e5r. Numera \u00e4r det f\u00e5 medlemmar som t\u00e4vlar men det finns m\u00e4sterskap i modellflygning fr\u00e5n distriktsm\u00e4sterskap till VM.<\/p>\n\n\n\n
Det finns ett flygf\u00e4lt p\u00e5 \u00d6sterlen \u2013 men det \u00e4r litet\u2026 Modellflygarklubben Tre Aviat\u00f6rer flyger sina plan p\u00e5 ett f\u00e4lt mellan Vitem\u00f6lla och Vitaby kyrkby. \u00d6sterlens Kraft st\u00f6ttar dem med pengar till nya solceller till klubbstugans tak \u2013 n\u00e5got som …<\/p>\n
\u2013 N\u00e4r vi tr\u00e4ffas flyger vi v\u00e5ra modellflygplan, och den lilla klubbstugan p\u00e5 f\u00e4ltet anv\u00e4nds som v\u00e4rmestuga n\u00e4r det \u00e4r kallt, ber\u00e4ttar Anders J\u00f6nlid fr\u00e5n klubben.<\/p>\n\n\n\n
En del av medlemmarna bygger sina flygplan sj\u00e4lva \u2013 helt fritt eller utifr\u00e5n en ritning, andra k\u00f6per f\u00e4rdiga modeller, och s\u00e4tter in radio och motor \u2013 det viktiga \u00e4r att komma upp i luften.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Dr\u00f6mmen vore att ha en gemensam bygglokal n\u00e5gonstans, men f\u00f6reningen \u00e4r f\u00f6r liten f\u00f6r att ha r\u00e5d att hyra en.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Alla varianter \u00e4r till\u00e5tna, det finns elmotorer, gl\u00f6dstiftsmotorer och bensinmotorer. Valet av motor beror mycket p\u00e5 hur stora modellerna \u00e4r och vad man sj\u00e4lv f\u00f6redrar.<\/p>\n\n\n\n
{"id":7011,"date":"2022-12-12T11:00:09","date_gmt":"2022-12-12T10:00:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=7011"},"modified":"2022-12-12T11:30:16","modified_gmt":"2022-12-12T10:30:16","slug":"mk-iii-aviatorer-har-avgangar-pa-janlanda","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/mk-iii-aviatorer-har-avgangar-pa-janlanda\/","title":{"rendered":"MK III Aviat\u00f6rer har avg\u00e5ngar p\u00e5 Janlanda"},"content":{"rendered":"\n
\u2013 \u00c4r n\u00e5gon intresserad av komma och testa s\u00e5 bara h\u00f6r av er. Vid \u00f6vningsflygning flyger man med dubbelkommando. Alla \u00e4r ocks\u00e5 v\u00e4lkomna att bli medlemmar i Tre Aviat\u00f6rer!<\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/reportage/fotbollsreportage/
Faktum är att utan sponsorerna hade IFK inte kunnat bedriva sin verksamhet i samma omfattning, vilket vore en mindre katastrof för alla de tjejer och killar i Simrishamn som förälskat sig i världens största sport. Som Frans, Hjalmar och Youel. Tre kompisar som inte skulle vilja vara utan träningarna på tisdagar och torsdagar och definitivt inte matcherna mot andra klubbar.
Det är tisdagskväll och träning för IFK Simrishamns P8-lag. Solen skiner från en klarblå himmel, det är varmt och någon skugga finns inte att få. Trots den tryckande värmen är intensiteten hög och det springs uppoffrande fram och tillbaka på konstgräsplanen.
Hjalmar, som helst står i mål, nickar leende och håller med.
Peter är P8-lagets tränare och en av föreningens eldsjälar. Som på sin fritid tagit sig an uppgiften att leda, inspirera och träna barn och ungdomar som vill spela fotboll i IFK Simrishamn. Tillsammans med andra föräldrar bildar han kärntruppen som skapar viktiga möjligheter till en meningsfull, viktig och rolig fritidsaktivitet för bygdens unga.
– Världens roligaste grej är när vi får möta andra lag, utbrister Frans vid frågan om vad som är allra roligast med fotboll.
– Det handlar inte bara om fotboll och teknik, förklarar han. Utan väldigt mycket om att vara i rörelse och öva motoriken i allmänhet. Och inte minst hur man beter sig i ett lag, tar hänsyn, visar respekt och är en bra kamrat.
Känslan att tillhöra ett lag, kämpa som ett lag, vinna och förlora som ett lag, det är stort. Det är viktigt. Och i de tre killarnas fall, alldeles på riktigt.
Om kraften i laganda och kamratskap - Österlens Kraft
Det är inte svårt att förstå vad de menar när man tittar på det glada gänget på planen, som i slutet av träningen delats upp i två lag för att spela mot varandra.
”Tänk att bli lika bra som Messi. Eller att ha fotboll som sitt jobb. Vilken dröm! Men, att spela med kompisarna här på Korsavads IP är faktiskt inte heller så dumt”, kvittrar åttaåriga Frans, Youel och Hjalmar innan de skyndar tillbaka in på plan.
– Ja, entusiasmen hos barnen är det sannerligen inget fel på, säger tränare Peter Jönsson med ett skratt. Det märks att de har kul när de tränar och spelar, vilket är precis så vi vill att det ska vara.
Just kamratskap är ett av värdeorden i Simrishamnsföreningen. Både på och utanför fotbollsplanen. Så har det varit ända sedan starten för nästan precis etthundra år sedan. Ett helt sekel av träningar, matcher, vinster, förluster, loppisar och årsmöten, korvgrillning och lottförsäljning. Allt som hör föreningslivet till. Ett föreningsliv som fyller en viktig social funktion, inte bara för medlemmarna utan även för samhället i stort. Det skapar en levande landsbygd där både människor och företag ges möjligheten att blomstra. Och symbiosen som uppstår via lokala företags sponsorskap är lika vacker och viktig som en knapp hemmaseger.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/4254
Det \u00e4r tisdagskv\u00e4ll och tr\u00e4ning f\u00f6r IFK Simrishamns P8-lag. Solen skiner fr\u00e5n en klarbl\u00e5 himmel, det \u00e4r varmt och n\u00e5gon skugga finns inte att f\u00e5. Trots den tryckande v\u00e4rmen \u00e4r intensiteten h\u00f6g och det springs uppoffrande fram och tillbaka p\u00e5 konstgr\u00e4splanen.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Det handlar inte bara om fotboll och teknik, f\u00f6rklarar han. Utan v\u00e4ldigt mycket om att vara i r\u00f6relse och \u00f6va motoriken i allm\u00e4nhet. Och inte minst hur man beter sig i ett lag, tar h\u00e4nsyn, visar respekt och \u00e4r en bra kamrat.<\/em><\/p>\n\n\n\n
Peter \u00e4r P8-lagets tr\u00e4nare och en av f\u00f6reningens eldsj\u00e4lar. Som p\u00e5 sin fritid tagit sig an uppgiften att leda, inspirera och tr\u00e4na barn och ungdomar som vill spela fotboll i IFK Simrishamn. Tillsammans med andra f\u00f6r\u00e4ldrar bildar han k\u00e4rntruppen som skapar viktiga m\u00f6jligheter till en meningsfull, viktig och rolig fritidsaktivitet f\u00f6r bygdens unga.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Ja, entusiasmen hos barnen \u00e4r det sannerligen inget fel p\u00e5, s\u00e4ger tr\u00e4nare Peter J\u00f6nsson med ett skratt. Det m\u00e4rks att de har kul n\u00e4r de tr\u00e4nar och spelar, vilket \u00e4r precis s\u00e5 vi vill att det ska vara.<\/em><\/p>\n\n\n\n
\u2013 V\u00e4rldens roligaste grej \u00e4r n\u00e4r vi f\u00e5r m\u00f6ta andra lag, utbrister Frans vid fr\u00e5gan om vad som \u00e4r allra roligast med fotboll.<\/em><\/p>\n\n\n\n
Om kraften i laganda och kamratskap<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":4257,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[25],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/fotboll-5747-min-scaled.jpg",2560,1707,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/fotboll-5747-min-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/fotboll-5747-min-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/fotboll-5747-min-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/fotboll-5747-min-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/fotboll-5747-min-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/fotboll-5747-min-2048x1366.jpg",2048,1366,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/fotboll-5747-min-scaled.jpg",1320,880,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"\u201dT\u00e4nk att bli lika bra som Messi. Eller att ha fotboll som sitt jobb. Vilken dr\u00f6m! Men, att spela med kompisarna h\u00e4r p\u00e5 Korsavads IP \u00e4r faktiskt inte heller s\u00e5 dumt\u201d, kvittrar \u00e5tta\u00e5riga Frans, Youel och Hjalmar innan de skyndar … Om kraften i laganda och kamratskap L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4254"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4254"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4254\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4257"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4254"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4254"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4254"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Just kamratskap \u00e4r ett av v\u00e4rdeorden i Simrishamnsf\u00f6reningen. B\u00e5de p\u00e5 och utanf\u00f6r fotbollsplanen. S\u00e5 har det varit \u00e4nda sedan starten f\u00f6r n\u00e4stan precis etthundra \u00e5r sedan. Ett helt sekel av tr\u00e4ningar, matcher, vinster, f\u00f6rluster, loppisar och \u00e5rsm\u00f6ten, korvgrillning och lottf\u00f6rs\u00e4ljning. Allt som h\u00f6r f\u00f6reningslivet till. Ett f\u00f6reningsliv som fyller en viktig social funktion, inte bara f\u00f6r medlemmarna utan \u00e4ven f\u00f6r samh\u00e4llet i stort. Det skapar en levande landsbygd d\u00e4r b\u00e5de m\u00e4nniskor och f\u00f6retag ges m\u00f6jligheten att blomstra. Och symbiosen som uppst\u00e5r via lokala f\u00f6retags sponsorskap \u00e4r lika vacker och viktig som en knapp hemmaseger.<\/p>\n\n\n\n
{"id":4254,"date":"2020-09-13T18:15:14","date_gmt":"2020-09-13T16:15:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=4254"},"modified":"2022-03-17T10:52:07","modified_gmt":"2022-03-17T09:52:07","slug":"fotbollsreportage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/reportage\/fotbollsreportage\/","title":{"rendered":"Om kraften i laganda och kamratskap"},"content":{"rendered":"\n
\u201dT\u00e4nk att bli lika bra som Messi. Eller att ha fotboll som sitt jobb. Vilken dr\u00f6m! Men, att spela med kompisarna h\u00e4r p\u00e5 Korsavads IP \u00e4r faktiskt inte heller s\u00e5 dumt\u201d, kvittrar \u00e5tta\u00e5riga Frans, Youel och Hjalmar innan de skyndar tillbaka in p\u00e5 plan.<\/p>\n\n\n\n
K\u00e4nslan att tillh\u00f6ra ett lag, k\u00e4mpa som ett lag, vinna och f\u00f6rlora som ett lag, det \u00e4r stort. Det \u00e4r viktigt. Och i de tre killarnas fall, alldeles p\u00e5 riktigt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Det \u00e4r inte sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5 vad de menar n\u00e4r man tittar p\u00e5 det glada g\u00e4nget p\u00e5 planen, som i slutet av tr\u00e4ningen delats upp i tv\u00e5 lag f\u00f6r att spela mot varandra.<\/p>\n\n\n\n
Faktum \u00e4r att utan sponsorerna hade IFK inte kunnat bedriva sin verksamhet i samma omfattning, vilket vore en mindre katastrof f\u00f6r alla de tjejer och killar i Simrishamn som f\u00f6r\u00e4lskat sig i v\u00e4rldens st\u00f6rsta sport. Som Frans, Hjalmar och Youel. Tre kompisar som inte skulle vilja vara utan tr\u00e4ningarna p\u00e5 tisdagar och torsdagar och definitivt inte matcherna mot andra klubbar.<\/p>\n\n\n\n
Hjalmar, som helst st\u00e5r i m\u00e5l, nickar leende och h\u00e5ller med.
\u201dT\u00e4nk att bli lika bra som Messi. Eller att ha fotboll som sitt jobb. Vilken dr\u00f6m! Men, att spela med kompisarna h\u00e4r p\u00e5 Korsavads IP \u00e4r faktiskt inte heller s\u00e5 dumt\u201d, kvittrar \u00e5tta\u00e5riga Frans, Youel och Hjalmar innan de skyndar …<\/p>\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hastrundan/
Hästrundan gör hästnäringen synlig - Österlens Kraft
– Just den bredden har varit ett av målen. Leifson hade fler besökare under Hästrundan än under Konstrundan – hästfolk upptäckte hästkonst. Det är det som är så härligt, här finns verkligen något för alla, berättar Pernilla Colhag.
www.hastrundan.se
det årliga arrangemanget Hästrundan
Anders Turesson är en bidragande faktor till Hästrundans vinnande koncept!
Sedan 2018 arrangeras årligen Hästrundan i sydöstra Skåne. Idag har den blivit en mötesplats för människor och företag inom den lokala hästnäringen. Nästa år hålls den igen, nu på två platser – Svabesholms kungsgård i Svinaberga och Skönabäck utanför Skurup.
– Vi arbetar för att stötta hästnäringen i Skåne. Hästrundan innehåller allt från uppfödare som öppnar sina gårdar och turridningsföretag till butiker och konstnärer, berättar Cecilia Henrikson.
Från början fanns Hästrundan bara i sydöstra Skåne och ganska snart hörde grannkommuner av sig och ville vara med 2021, 2022 var rundan utvidgad till hela landskapet. 2023 kommer eventet att koncentreras till två hästgårdar.
Sponsringen har varit en viktig komponent och gör Hästrundan möjlig att genomföra, framför allt genom att hålla deltagaravgifterna låga.
Fakta/Hästrundan
Båda två framhäver glädjen i att ha kontakt med så många grenar av näringen, och att dessa kan mötas. Hästnäringen är väldigt bred – galopp, dressyr, western, islandshästar, shopping, transport, konst, hästhälsa etc.
2018
– Nästa år kommer vi att ha fokus på Österlen och Söderslätt, med bara två geografiska platser blir det lättare ta sig dit och uppleva mycket på en gång. Det handlar även om att spara på milen, ett sätt att ta vara på miljön, säger Pernilla Colhag.
Sammanlagt deltar runt 30 företag i Hästrundan, många med flera punkter i programmet. Tre aktörer som varit med alla år är Svabesholms Kungsgård i Svinaberga, butiken Djur och natur i Lunnarp och konstnären Jón Leifson i Lövestad.
Hästrundan 1-2 juli 2023
Far och dotter, Anders och Caroline Thuresson driver tillsammans med familj Svabesholms Kungsgård i Svinaberga utanför Kivik.
Ett av Österlens Krafts mål är att stötta olika föreningar som, liksom vi själva, vill ge kraft åt Österlen. Varje år delar vi ut 100.000 tals kronor till lokala föreningar som gör bra saker för vår bygd och människorna här. En av dessa föreningar är ”Hästrundan i Sydöstra Skåne”.
– Återkommande sponsorer är väldigt viktiga och uppskattade. Österlens Kraft har stöttat oss både 2021 och 2022. Det ger en trygghet, då går det att arbeta för en fortsättning. Konceptet nästa år ger större möjlighet för sponsorerna att vara med som utställare och synas mer lokalt, avslutar de.
Inger och Mats Larsson driver sedan 2010 Hälldala Ranch utanför Norra Kverrestad, Tomelilla.
Alltihop började med att hon och Pernilla Colhag var anställda i ett Leader-projekt i sydöstra Skåne som arbetade med att utveckla hästturismen.
– Vi träffade olika företag och pratade bland annat med Anders Thuresson på Svabesholm. Han funderade på en hästrunda där man fick se den fantastiska näring som finns att besöka med Konstrundan som förebild. Det var egentligen den tanken vi hjälpte honom att förverkliga, fortsätter hon.
De bjöd in den skånska hästnäringen till ett möte och alla medverkande tände på idén. Redan första året blev en succé som avslutades med en Grand Finale på Svabesholm med uppträdanden och samlade aktörer.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/6820
De bj\u00f6d in den sk\u00e5nska h\u00e4stn\u00e4ringen till ett m\u00f6te och alla medverkande t\u00e4nde p\u00e5 id\u00e9n. Redan f\u00f6rsta \u00e5ret blev en succ\u00e9 som avslutades med en Grand Finale p\u00e5 Svabesholm med upptr\u00e4danden och samlade akt\u00f6rer.<\/p>\n\n\n\n
Kommande event:<\/strong> H\u00e4strundan 1-2 juli 2023
H\u00e4strundan g\u00f6r h\u00e4stn\u00e4ringen synlig<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":21,"featured_media":6828,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16,25],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220711-0494-kopia-1.jpg",2000,1323,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220711-0494-kopia-1-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220711-0494-kopia-1-300x198.jpg",300,198,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220711-0494-kopia-1-768x508.jpg",768,508,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220711-0494-kopia-1-1024x677.jpg",1024,677,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220711-0494-kopia-1-1536x1016.jpg",1536,1016,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220711-0494-kopia-1.jpg",2000,1323,false],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220711-0494-kopia-1-1320x873.jpg",1320,873,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"Fia Genberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/fiagenberg-se\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Ett av \u00d6sterlens Krafts m\u00e5l \u00e4r att st\u00f6tta olika f\u00f6reningar som, liksom vi sj\u00e4lva, vill ge kraft \u00e5t \u00d6sterlen. Varje \u00e5r delar vi ut 100.000 tals kronor till lokala f\u00f6reningar som g\u00f6r bra saker f\u00f6r v\u00e5r bygd och m\u00e4nniskorna h\u00e4r. … H\u00e4strundan g\u00f6r h\u00e4stn\u00e4ringen synlig L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6820"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/21"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6820"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6820\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7047,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6820\/revisions\/7047"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6828"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6820"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6820"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6820"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Anders Turesson \u00e4r en bidragande faktor till H\u00e4strundans vinnande koncept!<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n
\u2013 Vi tr\u00e4ffade olika f\u00f6retag och pratade bland annat med Anders Thuresson p\u00e5 Svabesholm. Han funderade p\u00e5 en h\u00e4strunda d\u00e4r man fick se den fantastiska n\u00e4ring som finns att bes\u00f6ka med Konstrundan som f\u00f6rebild. Det var egentligen den tanken vi hj\u00e4lpte honom att f\u00f6rverkliga, forts\u00e4tter hon.<\/p>\n\n\n\n
Fakta\/H\u00e4strundan<\/h2>\n\n\n\n
www.hastrundan.se<\/a><\/p>\n\n\n\n
Anledning till sponsring:<\/strong> det \u00e5rliga arrangemanget H\u00e4strundan
Far och dotter, Anders och Caroline Thuresson driver tillsammans med familj Svabesholms Kungsg\u00e5rd i Svinaberga utanf\u00f6r Kivik. <\/em><\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n
B\u00e5da tv\u00e5 framh\u00e4ver gl\u00e4djen i att ha kontakt med s\u00e5 m\u00e5nga grenar av n\u00e4ringen, och att dessa kan m\u00f6tas. H\u00e4stn\u00e4ringen \u00e4r v\u00e4ldigt bred \u2013 galopp, dressyr, western, islandsh\u00e4star, shopping, transport, konst, h\u00e4sth\u00e4lsa etc.<\/p>\n\n\n\n
Alltihop b\u00f6rjade med att hon och Pernilla Colhag var anst\u00e4llda i ett Leader-projekt i syd\u00f6stra Sk\u00e5ne som arbetade med att utveckla h\u00e4stturismen.<\/p>\n\n\n\n
Har funnits sedan:<\/strong> 2018
{"id":6820,"date":"2022-09-23T16:11:05","date_gmt":"2022-09-23T14:11:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=6820"},"modified":"2022-11-15T16:01:52","modified_gmt":"2022-11-15T15:01:52","slug":"hastrundan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/hastrundan\/","title":{"rendered":"H\u00e4strundan g\u00f6r h\u00e4stn\u00e4ringen synlig"},"content":{"rendered":"\n
\u2013 Just den bredden har varit ett av m\u00e5len. Leifson hade fler bes\u00f6kare under H\u00e4strundan \u00e4n under Konstrundan \u2013 h\u00e4stfolk uppt\u00e4ckte h\u00e4stkonst. Det \u00e4r det som \u00e4r s\u00e5 h\u00e4rligt, h\u00e4r finns verkligen n\u00e5got f\u00f6r alla, ber\u00e4ttar Pernilla Colhag.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 \u00c5terkommande sponsorer \u00e4r v\u00e4ldigt viktiga och uppskattade. \u00d6sterlens Kraft har st\u00f6ttat oss b\u00e5de 2021 och 2022. Det ger en trygghet, d\u00e5 g\u00e5r det att arbeta f\u00f6r en forts\u00e4ttning. Konceptet n\u00e4sta \u00e5r ger st\u00f6rre m\u00f6jlighet f\u00f6r sponsorerna att vara med som utst\u00e4llare och synas mer lokalt, avslutar de.<\/p>\n\n\n\n
Sedan 2018 arrangeras \u00e5rligen H\u00e4strundan i syd\u00f6stra Sk\u00e5ne. Idag har den blivit en m\u00f6tesplats f\u00f6r m\u00e4nniskor och f\u00f6retag inom den lokala h\u00e4stn\u00e4ringen. N\u00e4sta \u00e5r h\u00e5lls den igen, nu p\u00e5 tv\u00e5 platser \u2013 Svabesholms kungsg\u00e5rd i Svinaberga och Sk\u00f6nab\u00e4ck utanf\u00f6r Skurup.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 N\u00e4sta \u00e5r kommer vi att ha fokus p\u00e5 \u00d6sterlen och S\u00f6dersl\u00e4tt, med bara tv\u00e5 geografiska platser blir det l\u00e4ttare ta sig dit och uppleva mycket p\u00e5 en g\u00e5ng. Det handlar \u00e4ven om att spara p\u00e5 milen, ett s\u00e4tt att ta vara p\u00e5 milj\u00f6n, s\u00e4ger Pernilla Colhag.<\/p>\n\n\n\n
Ett av \u00d6sterlens Krafts m\u00e5l \u00e4r att st\u00f6tta olika f\u00f6reningar som, liksom vi sj\u00e4lva, vill ge kraft \u00e5t \u00d6sterlen. Varje \u00e5r delar vi ut 100.000 tals kronor till lokala f\u00f6reningar som g\u00f6r bra saker f\u00f6r v\u00e5r bygd och m\u00e4nniskorna h\u00e4r. …<\/p>\n
Ett av \u00d6sterlens Krafts m\u00e5l \u00e4r att st\u00f6tta olika f\u00f6reningar som, liksom vi sj\u00e4lva, vill ge kraft \u00e5t \u00d6sterlen. Varje \u00e5r delar vi ut 100.000 tals kronor till lokala f\u00f6reningar som g\u00f6r bra saker f\u00f6r v\u00e5r bygd och m\u00e4nniskorna h\u00e4r. En av dessa f\u00f6reningar \u00e4r ”H\u00e4strundan i Syd\u00f6stra Sk\u00e5ne”.<\/strong><\/p>\n\n\n\n
Inger och Mats Larsson driver sedan 2010 H\u00e4lldala Ranch utanf\u00f6r Norra Kverrestad, Tomelilla. <\/em><\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n
Sponsringen har varit en viktig komponent och g\u00f6r H\u00e4strundan m\u00f6jlig att genomf\u00f6ra, framf\u00f6r allt genom att h\u00e5lla deltagaravgifterna l\u00e5ga.<\/p>\n\n\n\n
Fr\u00e5n b\u00f6rjan fanns H\u00e4strundan bara i syd\u00f6stra Sk\u00e5ne och ganska snart h\u00f6rde grannkommuner av sig och ville vara med 2021, 2022 var rundan utvidgad till hela landskapet. 2023 kommer eventet att koncentreras till tv\u00e5 h\u00e4stg\u00e5rdar.
\u2013 Vi arbetar f\u00f6r att st\u00f6tta h\u00e4stn\u00e4ringen i Sk\u00e5ne. H\u00e4strundan inneh\u00e5ller allt fr\u00e5n uppf\u00f6dare som \u00f6ppnar sina g\u00e5rdar och turridningsf\u00f6retag till butiker och konstn\u00e4rer, ber\u00e4ttar Cecilia Henrikson.<\/p>\n\n\n\n
Sammanlagt deltar runt 30 f\u00f6retag i H\u00e4strundan, m\u00e5nga med flera punkter i programmet. Tre akt\u00f6rer som varit med alla \u00e5r \u00e4r Svabesholms Kungsg\u00e5rd i Svinaberga, butiken Djur och natur i Lunnarp och konstn\u00e4ren J\u00f3n Leifson i L\u00f6vestad.<\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/reportage/en-osterlensk-sommarskola-med-vind-i-seglen%ef%bf%bc/
Ordförande Andreas, som precis dykt upp efter avslutat arbetspass, tar upp sin telefon och ringer till fiskaren för att informera om de badande seglarskoleeleverna. Anton i följebåten plockar upp de barn som inte lyckas kravla sig tillbaka upp i sina jollar. Det råder stor respekt för varandra i hamnen och säkerhetstänket är hela tiden närvarande.
Efter en timmes seglande har det blivit dags för fika. Alla skeppare styr sina båtar tillbaka till kajen där de förtöjs med hjälp av finfina pålstekar som eleverna också fått lära sig på kursen. Medhavda matsäckar dukas upp på bänkarna utanför Seglarpaviljongen. Vaniljbullar, frukt, smörgås, sallad, ost.
En österlensk sommarskola med vind i seglen - Österlens Kraft
Det är första dagen på andra veckan för årets seglarskola. En skola med gamla anor, men som låg nere ett antal år tills den återupptogs för sex år sedan. Till mångas glädje. I år är det Ludvig Rådegran som är huvudinstruktör. Han hjälper tålmodigt till att få seglen och båtarna redo för seglats och till slut rullas jolle efter jolle med hjälp av en speciell kärra bort till cementrampen som leder ner i hamnens sommarvarma vatten.
— Den som har vinden i vänster öra väjer, är alla med på det? frågar Ludvig. Samtliga i gruppen nickar och det är dags att kliva i båtarna.
Med all rätt. Att föra seglartraditionen i Simrishamn vidare och lära barn och ungdomar den ädla konsten att utnyttja vinden för att ta sig fram över haven är sannerligen att visa sin kärlek för bygden.
— Att kapsejsa, ropar alla barn i kör. Minsann, tänker jag. Ingen vattenskräck här inte.
Under fikapausen ställer jag frågan om vad som är roligast med att gå i seglarskola.
Kors va de veftar av segel ida’, e de kappsegling? Nä, det är Simrishamns segelsällskap som anordnar seglarskola för traktens unga. Ett årligt återkommande och uppskattat inslag i den österlenska sommarkalendern.
— Att anordna seglarskola handlar givetvis om att lära eleverna att segla, men även att föra seglartraditionen i bygden vidare, förklarar han. Så, det är kul att så många lokala barn har anmält sig. Då är det lättare att följa upp med aktiviteter även till hösten.
Efter samtalet med fiskaren förklarar Andreas att jollarna är speciella skolbåtar som klubben kunnat köpa in tack vare sponsorerna. Detsamma gäller de något större RS Quest-jollarna som står uppställda utanför klubbhuset, prydda med sponsorernas loggor, däribland Österlens Kraft. De används på fortsättningskurserna för äldre barn och ungdomar som vi också anordnar, berättar han med påtaglig entusiasm och stolthet.
Stämningen är hög, det skrattas och tjoas. Ludvig samlar gruppen på kajen och repeterar grunderna i dagens viktiga tema; väjningsregler. Regel nummer noll, ett och två: Kör inte på någon annan båt. För då kan det gå illa.
När matsäckarna är tömda blir det lek på land. Det är också kul, tycker barnen. Väl tillbaka i båtarna övas det ytterligare på att väja, kryssa, skota och att komma ihåg att ducka under bommen. Från vissa båtar skvätts det vatten, från andra hörs nya slagdängor. Efter en stund ger Ludvig grönt ljus för att kapsejsa. Jolle efter jolle välter och hamnen fylls av badande barn som övar på att vända kapsejsade båtar på rätt köl igen.
Det är väldigt varmt trots att klockan inte ens slagit nio. Solen steker på gräsmattan utanför Simrishamns segelsällskaps bodar i hamnen där en grupp på tio barn i tioårsåldern håller på att rigga segel och förbereda sig för ännu en dag på sjön. Två av barnen är sommargäster från Malmö, resten av barnen är bosatta i kommunen. Ett faktum ordförande Andreas Eldh Emilsson tycker är extra roligt.
Plötsligt siktas en stor fiskebåt på väg in i hamnen.
Vissa seglar ensamma, andra två och två. Det är näst intill stiltje så inte helt lätt att känna hur det ska styras och skotas. Hjälpinstruktör Anton startar följebåten och glider ut en bit i hamnen medan Ludvig blir kvar på kajen där han håller koll och ger tips. Från ett par av jollarna hörs Aquas gamla hit ”Barbiegirl”. Det sjungs, pratas, åks i åttor och väjs. Oftast går det bra, men ibland tvingas Ludvig ge högljudda instruktioner för att undvika kollisioner.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/5881
Kors va de veftar av segel ida\u2019, e de kappsegling? N\u00e4, det \u00e4r Simrishamns segels\u00e4llskap som anordnar seglarskola f\u00f6r traktens unga. Ett \u00e5rligt \u00e5terkommande och uppskattat inslag i den \u00f6sterlenska sommarkalendern.<\/strong><\/p>\n\n\n\n
Med all r\u00e4tt. Att f\u00f6ra seglartraditionen i Simrishamn vidare och l\u00e4ra barn och ungdomar den \u00e4dla konsten att utnyttja vinden f\u00f6r att ta sig fram \u00f6ver haven \u00e4r sannerligen att visa sin k\u00e4rlek f\u00f6r bygden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Under fikapausen st\u00e4ller jag fr\u00e5gan om vad som \u00e4r roligast med att g\u00e5 i seglarskola.<\/p>\n\n\n\n
St\u00e4mningen \u00e4r h\u00f6g, det skrattas och tjoas. Ludvig samlar gruppen p\u00e5 kajen och repeterar grunderna i dagens viktiga tema; v\u00e4jningsregler. Regel nummer noll, ett och tv\u00e5: K\u00f6r inte p\u00e5 n\u00e5gon annan b\u00e5t. F\u00f6r d\u00e5 kan det g\u00e5 illa.<\/p>\n\n\n\n
Ordf\u00f6rande Andreas, som precis dykt upp efter avslutat arbetspass, tar upp sin telefon och ringer till fiskaren f\u00f6r att informera om de badande seglarskoleeleverna. Anton i f\u00f6ljeb\u00e5ten plockar upp de barn som inte lyckas kravla sig tillbaka upp i sina jollar. Det r\u00e5der stor respekt f\u00f6r varandra i hamnen och s\u00e4kerhetst\u00e4nket \u00e4r hela tiden n\u00e4rvarande.<\/p>\n\n\n\n
Efter samtalet med fiskaren f\u00f6rklarar Andreas att jollarna \u00e4r speciella skolb\u00e5tar som klubben kunnat k\u00f6pa in tack vare sponsorerna. Detsamma g\u00e4ller de n\u00e5got st\u00f6rre RS Quest-jollarna som st\u00e5r uppst\u00e4llda utanf\u00f6r klubbhuset, prydda med sponsorernas loggor, d\u00e4ribland \u00d6sterlens Kraft. De anv\u00e4nds p\u00e5 forts\u00e4ttningskurserna f\u00f6r \u00e4ldre barn och ungdomar som vi ocks\u00e5 anordnar, ber\u00e4ttar han med p\u00e5taglig entusiasm och stolthet.<\/p>\n\n\n\n
Pl\u00f6tsligt siktas en stor fiskeb\u00e5t p\u00e5 v\u00e4g in i hamnen.<\/p>\n\n\n\n
{"id":5881,"date":"2022-02-18T09:54:47","date_gmt":"2022-02-18T08:54:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=5881"},"modified":"2022-03-17T11:21:35","modified_gmt":"2022-03-17T10:21:35","slug":"en-osterlensk-sommarskola-med-vind-i-seglen%ef%bf%bc","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/reportage\/en-osterlensk-sommarskola-med-vind-i-seglen%ef%bf%bc\/","title":{"rendered":"En \u00f6sterlensk sommarskola med vind i seglen"},"content":{"rendered":"\n
\u2014 Att anordna seglarskola handlar givetvis om att l\u00e4ra eleverna att segla, men \u00e4ven att f\u00f6ra seglartraditionen i bygden vidare, f\u00f6rklarar han. S\u00e5, det \u00e4r kul att s\u00e5 m\u00e5nga lokala barn har anm\u00e4lt sig. D\u00e5 \u00e4r det l\u00e4ttare att f\u00f6lja upp med aktiviteter \u00e4ven till h\u00f6sten.<\/p>\n\n\n\n
Det \u00e4r f\u00f6rsta dagen p\u00e5 andra veckan f\u00f6r \u00e5rets seglarskola. En skola med gamla anor, men som l\u00e5g nere ett antal \u00e5r tills den \u00e5terupptogs f\u00f6r sex \u00e5r sedan. Till m\u00e5ngas gl\u00e4dje. I \u00e5r \u00e4r det Ludvig R\u00e5degran som \u00e4r huvudinstrukt\u00f6r. Han hj\u00e4lper t\u00e5lmodigt till att f\u00e5 seglen och b\u00e5tarna redo f\u00f6r seglats och till slut rullas jolle efter jolle med hj\u00e4lp av en speciell k\u00e4rra bort till cementrampen som leder ner i hamnens sommarvarma vatten.<\/p>\n\n\n\n
Vissa seglar ensamma, andra tv\u00e5 och tv\u00e5. Det \u00e4r n\u00e4st intill stiltje s\u00e5 inte helt l\u00e4tt att k\u00e4nna hur det ska styras och skotas. Hj\u00e4lpinstrukt\u00f6r Anton startar f\u00f6ljeb\u00e5ten och glider ut en bit i hamnen medan Ludvig blir kvar p\u00e5 kajen d\u00e4r han h\u00e5ller koll och ger tips. Fr\u00e5n ett par av jollarna h\u00f6rs Aquas gamla hit \u201dBarbiegirl\u201d. Det sjungs, pratas, \u00e5ks i \u00e5ttor och v\u00e4js. Oftast g\u00e5r det bra, men ibland tvingas Ludvig ge h\u00f6gljudda instruktioner f\u00f6r att undvika kollisioner.<\/p>\n\n\n\n
Det \u00e4r v\u00e4ldigt varmt trots att klockan inte ens slagit nio. Solen steker p\u00e5 gr\u00e4smattan utanf\u00f6r Simrishamns segels\u00e4llskaps bodar i hamnen d\u00e4r en grupp p\u00e5 tio barn i tio\u00e5rs\u00e5ldern h\u00e5ller p\u00e5 att rigga segel och f\u00f6rbereda sig f\u00f6r \u00e4nnu en dag p\u00e5 sj\u00f6n. Tv\u00e5 av barnen \u00e4r sommarg\u00e4ster fr\u00e5n Malm\u00f6, resten av barnen \u00e4r bosatta i kommunen. Ett faktum ordf\u00f6rande Andreas Eldh Emilsson tycker \u00e4r extra roligt.<\/p>\n\n\n\n
\u2014 Att kapsejsa, ropar alla barn i k\u00f6r. Minsann, t\u00e4nker jag. Ingen vattenskr\u00e4ck h\u00e4r inte.<\/p>\n\n\n\n
N\u00e4r mats\u00e4ckarna \u00e4r t\u00f6mda blir det lek p\u00e5 land. Det \u00e4r ocks\u00e5 kul, tycker barnen. V\u00e4l tillbaka i b\u00e5tarna \u00f6vas det ytterligare p\u00e5 att v\u00e4ja, kryssa, skota och att komma ih\u00e5g att ducka under bommen. Fr\u00e5n vissa b\u00e5tar skv\u00e4tts det vatten, fr\u00e5n andra h\u00f6rs nya slagd\u00e4ngor. Efter en stund ger Ludvig gr\u00f6nt ljus f\u00f6r att kapsejsa. Jolle efter jolle v\u00e4lter och hamnen fylls av badande barn som \u00f6var p\u00e5 att v\u00e4nda kapsejsade b\u00e5tar p\u00e5 r\u00e4tt k\u00f6l igen.<\/p>\n\n\n\n
En \u00f6sterlensk sommarskola med vind i seglen<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":21,"featured_media":5903,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[25],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Seglarskola-Simrishamn-2.jpg",2048,1366,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Seglarskola-Simrishamn-2-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Seglarskola-Simrishamn-2-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Seglarskola-Simrishamn-2-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Seglarskola-Simrishamn-2-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Seglarskola-Simrishamn-2-1536x1025.jpg",1536,1025,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Seglarskola-Simrishamn-2.jpg",2048,1366,false],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Seglarskola-Simrishamn-2-1320x880.jpg",1320,880,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"Fia Genberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/fiagenberg-se\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Kors va de veftar av segel ida\u2019, e de kappsegling? N\u00e4, det \u00e4r Simrishamns segels\u00e4llskap som anordnar seglarskola f\u00f6r traktens unga. Ett \u00e5rligt \u00e5terkommande och uppskattat inslag i den \u00f6sterlenska sommarkalendern. Det \u00e4r v\u00e4ldigt varmt trots att klockan inte ens … En \u00f6sterlensk sommarskola med vind i seglen L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5881"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/21"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5881"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5881\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5903"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5881"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5881"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5881"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
\u2014 Den som har vinden i v\u00e4nster \u00f6ra v\u00e4jer, \u00e4r alla med p\u00e5 det? fr\u00e5gar Ludvig. Samtliga i gruppen nickar och det \u00e4r dags att kliva i b\u00e5tarna.<\/p>\n\n\n\n
Kors va de veftar av segel ida\u2019, e de kappsegling? N\u00e4, det \u00e4r Simrishamns segels\u00e4llskap som anordnar seglarskola f\u00f6r traktens unga. Ett \u00e5rligt \u00e5terkommande och uppskattat inslag i den \u00f6sterlenska sommarkalendern. Det \u00e4r v\u00e4ldigt varmt trots att klockan inte ens …<\/p>\n
Efter en timmes seglande har det blivit dags f\u00f6r fika. Alla skeppare styr sina b\u00e5tar tillbaka till kajen d\u00e4r de f\u00f6rt\u00f6js med hj\u00e4lp av finfina p\u00e5lstekar som eleverna ocks\u00e5 f\u00e5tt l\u00e4ra sig p\u00e5 kursen. Medhavda mats\u00e4ckar dukas upp p\u00e5 b\u00e4nkarna utanf\u00f6r Seglarpaviljongen. Vaniljbullar, frukt, sm\u00f6rg\u00e5s, sallad, ost.<\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/reportage/livingroomreportage/
Klockan närmar sig lunchtid och The Livingroom har precis öppnat för dagen. In kommer ett par killar med varsin matlåda. De slår sig ner i en soffa vid ett av borden och dukar upp sin medhavda lunch. På ena väggen i lokalen hänger en TV och musik strömmar ur två högtalare. Precis som i ett vanligt vardagsrum, alltså, fast inte hemma hos någon.
När idén väl kläckts började jobbet med att söka samarbetspartners, lokal och sponsorer. Ganska snart klev Rädda Barnen ombord som huvudpartner, därefter anslöt Friskis & Svettis och något senare även Scen Österlen. Tre organisationer och föreningar som tillsammans med Skillinge missionshus täcker in mycket av det som bidrar till bättre välmående hos våra unga – ett av grundsyftena med The Livingroom.
– Det finns mycket intressant att prata om och det känns fint att kunna möta ungdomarna här, på deras villkor. Det kan handla om allt möjligt. Träning, musik, skolan och allt däremellan. Livet. Min förhoppning är att med närvaro och samtalets kraft på något sätt lyfta eller stärka den som behöver bli stärkt. Vilket vi människor ju behöver ibland.
– Från början gick jag hit tillsammans med kompisar, men nu går jag gärna hit själv också. Det är skönt att komma ifrån skolmiljön och få prata med Jonathan. Han verkar förstå mig. Kanske är det för att han också är gitarrist, säger han och ler ett finurligt leende.
Jonathan berättar att han verkligen trivs med alla samtal han har med vardagsrummets gäster. Eller, säger man gäster, förresten? Nej, det gör man nog inte. Det är ju liksom tänkt att vara allas vardagsrum, en neutral arena där alla har sin plats och lika stor rättighet att vara, oavsett.
Både TV och blädderblock var därmed ordnat till vardagsrummet. Därtill dessutom en router till det bredbandsabonnemang som The Livingroom tecknade hos Österlens kraft som tack för sponsringen. Med andra ord en äkta win-win sprungen ur kärleken till bygden.
På en tvärgata mitt i centrala Simrishamn ligger en lokal med skylten “The Livingroom” – vardagsrummet. Vad kan rymmas där inne? Ett fik? En möbelbutik? En föreningslokal? Nej, svaret är att det faktiskt är precis det som skylten säger. Ett vardagsrum. Ämnat för bygdens unga.
The Livingroom – en positiv kraft för bygdens unga - Österlens Kraft
– Det började för ett par år sedan i ett samtal om samtalets kraft nere på Skillinge missionshus, i deras eget vardagsrum. En spontan och öppen diskussion om hur den värme och de goda samtal som förs där och som gör något med oss människor, inte minst i tonåren, skulle kunna skapas någon annanstans. Där och då föddes idén om ett offentligt vardagsrum mitt i stan riktat till kommunens unga, från gymnasiet och uppåt.
Lokalen man hittade ligger centralt, men samtidigt lite undanskymt på en av Storgatans tvärgator. Trots det har många ungdomar hittat hit. Ričardas, som går på Nova, är en av dem.
The Livingroom har för närvarande öppet tisdagar och torsdagar klockan 11 – 17. Planen är enligt Jonathan att någon gång då och då försöka få hit föreläsare, musiker och andra som bidrar till den positiva kraft som tanken är att The Livingroom ska vara. En kraft för de som snart ska ut i vuxenvärlden. Mängden event som kan ordnas är mycket en fråga om resurser och här kommer sponsorerna in som en viktig del.
Jonathan Wallin, samordnare på The Livingroom, berättar:
För en utomstående kan det till en början vara lite svårt att greppa vad det är för slags ställe. Är det möjligen en förening eller en fritidsgård? Eller är det kanske ett fik där man får ta med eget käk? Sanningen är att det inte är något av det. I stället är det något så ovanligt som ett icke-vinstdrivande koncept som ska främja ungdomars välmående och hälsa och vara en plats för att chilla, hänga, fika, mötas, prata, eller bara vara. Helt utan någon hake. Ett hak utan hakar, alltså. Format som ett vardagsrum.
– Det var inför en planerad föreläsning förra hösten som jag kontaktade Österlens kraft, berättar Jonathan Wallin. Föreläsaren undrade om vi hade en storbildsskärm och blädderblock, rekvisita hon behövde för sitt framförande. Jag ställde frågan till Österlens kraft och de nappade direkt. De tyckte att hela konceptet lät som en klockren sak att sponsra med tanke på hur mycket ett ställe som The Livingroom kan betyda lokalt.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/4849
N\u00e4r id\u00e9n v\u00e4l kl\u00e4ckts b\u00f6rjade jobbet med att s\u00f6ka samarbetspartners, lokal och sponsorer. Ganska snart klev R\u00e4dda Barnen ombord som huvudpartner, d\u00e4refter ansl\u00f6t Friskis & Svettis och n\u00e5got senare \u00e4ven Scen \u00d6sterlen. Tre organisationer och f\u00f6reningar som tillsammans med Skillinge missionshus t\u00e4cker in mycket av det som bidrar till b\u00e4ttre v\u00e4lm\u00e5ende hos v\u00e5ra unga \u2013 ett av grundsyftena med The Livingroom.<\/p>\n\n\n\n
Klockan n\u00e4rmar sig lunchtid och The Livingroom har precis \u00f6ppnat f\u00f6r dagen. In kommer ett par killar med varsin matl\u00e5da. De sl\u00e5r sig ner i en soffa vid ett av borden och dukar upp sin medhavda lunch. P\u00e5 ena v\u00e4ggen i lokalen h\u00e4nger en TV och musik str\u00f6mmar ur tv\u00e5 h\u00f6gtalare. Precis som i ett vanligt vardagsrum, allts\u00e5, fast inte hemma hos n\u00e5gon.<\/p>\n\n\n\n
F\u00f6r en utomst\u00e5ende kan det till en b\u00f6rjan vara lite sv\u00e5rt att greppa vad det \u00e4r f\u00f6r slags st\u00e4lle. \u00c4r det m\u00f6jligen en f\u00f6rening eller en fritidsg\u00e5rd? Eller \u00e4r det kanske ett fik d\u00e4r man f\u00e5r ta med eget k\u00e4k? Sanningen \u00e4r att det inte \u00e4r n\u00e5got av det. I st\u00e4llet \u00e4r det n\u00e5got s\u00e5 ovanligt som ett icke-vinstdrivande koncept som ska fr\u00e4mja ungdomars v\u00e4lm\u00e5ende och h\u00e4lsa och vara en plats f\u00f6r att chilla, h\u00e4nga, fika, m\u00f6tas, prata, eller bara vara. Helt utan n\u00e5gon hake. Ett hak utan hakar, allts\u00e5. Format som ett vardagsrum.<\/p>\n\n\n\n
– Det var inf\u00f6r en planerad f\u00f6rel\u00e4sning f\u00f6rra h\u00f6sten som jag kontaktade \u00d6sterlens kraft, ber\u00e4ttar Jonathan Wallin. F\u00f6rel\u00e4saren undrade om vi hade en storbildssk\u00e4rm och bl\u00e4dderblock, rekvisita hon beh\u00f6vde f\u00f6r sitt framf\u00f6rande. Jag st\u00e4llde fr\u00e5gan till \u00d6sterlens kraft och de nappade direkt. De tyckte att hela konceptet l\u00e4t som en klockren sak att sponsra med tanke p\u00e5 hur mycket ett st\u00e4lle som The Livingroom kan betyda lokalt.<\/em><\/p>\n\n\n\n
The Livingroom \u2013 en positiv kraft f\u00f6r bygdens unga<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":4850,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[25],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/the-livingroom-scaled.jpg",2560,1707,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/the-livingroom-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/the-livingroom-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/the-livingroom-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/the-livingroom-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/the-livingroom-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/the-livingroom-2048x1366.jpg",2048,1366,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/the-livingroom-scaled.jpg",1320,880,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"P\u00e5 en tv\u00e4rgata mitt i centrala Simrishamn ligger en lokal med skylten \u201cThe Livingroom\u201d \u2013 vardagsrummet. Vad kan rymmas d\u00e4r inne? Ett fik? En m\u00f6belbutik? En f\u00f6reningslokal? Nej, svaret \u00e4r att det faktiskt \u00e4r precis det som skylten s\u00e4ger. Ett … The Livingroom \u2013 en positiv kraft f\u00f6r bygdens unga L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4849"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4849"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4849\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4850"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4849"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4849"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4849"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
P\u00e5 en tv\u00e4rgata mitt i centrala Simrishamn ligger en lokal med skylten \u201cThe Livingroom\u201d \u2013 vardagsrummet. Vad kan rymmas d\u00e4r inne? Ett fik? En m\u00f6belbutik? En f\u00f6reningslokal? Nej, svaret \u00e4r att det faktiskt \u00e4r precis det som skylten s\u00e4ger. Ett vardagsrum. \u00c4mnat f\u00f6r bygdens unga.<\/p>\n\n\n\n
– Det finns mycket intressant att prata om och det k\u00e4nns fint att kunna m\u00f6ta ungdomarna h\u00e4r, p\u00e5 deras villkor. Det kan handla om allt m\u00f6jligt. Tr\u00e4ning, musik, skolan och allt d\u00e4remellan. Livet. Min f\u00f6rhoppning \u00e4r att med n\u00e4rvaro och samtalets kraft p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt lyfta eller st\u00e4rka den som beh\u00f6ver bli st\u00e4rkt. Vilket vi m\u00e4nniskor ju beh\u00f6ver ibland.<\/em><\/p>\n\n\n\n
– Det b\u00f6rjade f\u00f6r ett par \u00e5r sedan i ett samtal om samtalets kraft nere p\u00e5 Skillinge missionshus, i deras eget vardagsrum. En spontan och \u00f6ppen diskussion om hur den v\u00e4rme och de goda samtal som f\u00f6rs d\u00e4r och som g\u00f6r n\u00e5got med oss m\u00e4nniskor, inte minst i ton\u00e5ren, skulle kunna skapas n\u00e5gon annanstans. D\u00e4r och d\u00e5 f\u00f6ddes id\u00e9n om ett offentligt vardagsrum mitt i stan riktat till kommunens unga, fr\u00e5n gymnasiet och upp\u00e5t.<\/em><\/p>\n\n\n\n
Jonathan Wallin, samordnare p\u00e5 The Livingroom, ber\u00e4ttar:<\/p>\n\n\n\n
Jonathan ber\u00e4ttar att han verkligen trivs med alla samtal han har med vardagsrummets g\u00e4ster. Eller, s\u00e4ger man g\u00e4ster, f\u00f6rresten? Nej, det g\u00f6r man nog inte. Det \u00e4r ju liksom t\u00e4nkt att vara allas vardagsrum, en neutral arena d\u00e4r alla har sin plats och lika stor r\u00e4ttighet att vara, oavsett.<\/p>\n\n\n\n
– Fr\u00e5n b\u00f6rjan gick jag hit tillsammans med kompisar, men nu g\u00e5r jag g\u00e4rna hit sj\u00e4lv ocks\u00e5. Det \u00e4r sk\u00f6nt att komma ifr\u00e5n skolmilj\u00f6n och f\u00e5 prata med Jonathan. Han verkar f\u00f6rst\u00e5 mig. Kanske \u00e4r det f\u00f6r att han ocks\u00e5 \u00e4r gitarrist, s\u00e4ger han och ler ett finurligt leende.<\/em><\/p>\n\n\n\n
{"id":4849,"date":"2021-09-22T21:27:51","date_gmt":"2021-09-22T19:27:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=4849"},"modified":"2022-03-17T11:16:07","modified_gmt":"2022-03-17T10:16:07","slug":"livingroomreportage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/reportage\/livingroomreportage\/","title":{"rendered":"The Livingroom \u2013 en positiv kraft f\u00f6r bygdens unga"},"content":{"rendered":"\n
Lokalen man hittade ligger centralt, men samtidigt lite undanskymt p\u00e5 en av Storgatans tv\u00e4rgator. Trots det har m\u00e5nga ungdomar hittat hit. Ri\u010dardas, som g\u00e5r p\u00e5 Nova, \u00e4r en av dem.<\/p>\n\n\n\n
The Livingroom har f\u00f6r n\u00e4rvarande \u00f6ppet tisdagar och torsdagar klockan 11 \u2013 17. Planen \u00e4r enligt Jonathan att n\u00e5gon g\u00e5ng d\u00e5 och d\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ka f\u00e5 hit f\u00f6rel\u00e4sare, musiker och andra som bidrar till den positiva kraft som tanken \u00e4r att The Livingroom ska vara. En kraft f\u00f6r de som snart ska ut i vuxenv\u00e4rlden. M\u00e4ngden event som kan ordnas \u00e4r mycket en fr\u00e5ga om resurser och h\u00e4r kommer sponsorerna in som en viktig del.<\/p>\n\n\n\n
P\u00e5 en tv\u00e4rgata mitt i centrala Simrishamn ligger en lokal med skylten \u201cThe Livingroom\u201d \u2013 vardagsrummet. Vad kan rymmas d\u00e4r inne? Ett fik? En m\u00f6belbutik? En f\u00f6reningslokal? Nej, svaret \u00e4r att det faktiskt \u00e4r precis det som skylten s\u00e4ger. Ett …<\/p>\n
B\u00e5de TV och bl\u00e4dderblock var d\u00e4rmed ordnat till vardagsrummet. D\u00e4rtill dessutom en router till det bredbandsabonnemang som The Livingroom tecknade hos \u00d6sterlens kraft som tack f\u00f6r sponsringen. Med andra ord en \u00e4kta win-win sprungen ur k\u00e4rleken till bygden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/reportage/saxofonreportage/
Ja, både höra och se. För tre ljudande saxofoner, på en scen smyckad med bandets övriga saxar i samlingen, är lika mycket akustiskt som visuellt tilltalande. En helhetsupplevelse full av lokal vindkraft i vackraste mässing.
På Österlens Kraft tycker vi att en levande landsbygd och en aktiv fritid är viktig. Riktigt viktig! Varje år stödjer vi kulturlivet på Österlen.
Österlens vindkraft – med toner av tango - Österlens Kraft
När tre saxofonister och en oräknelig mängd saxofoner i olika storlekar intar scenen och fyller rummet med spännande toner av tango, jazz och ragtime förstår man verkligen vad österlensk vindkraft handlar om.
Det började med att Anna, som flyttat tillbaka till Skåne efter antal år i huvudstaden, stötte ihop med Håkan under ett musikarrangemang på Vallby kulturhus. En konsert där Håkan spelade något så ovanligt som bas-saxofon. Anna, som kvällen till ära spelade sopran, en av minstingarna i saxofonfamiljen, blev mäkta imponerad av både Håkan och saxofonmodellen och började genast smida planer.
Annakarin var direkt med på noterna.
Sagt och gjort. Med ett antal nyskrivna arr i portföljen fick de en spelning i Vallby och succén var ett faktum. En härlig mix av jazz, tango, barock och ragtime fick både musikerna och publiken att njuta och vilja ha mer. Mer blev det. I både Skillinge, Gärsnäs och Gladsax. Och ännu mer ska det bli så fort det blir möjligt att samlas igen.
Planen gick väl inte helt i lås, mest för att Håkan inte ville begränsa sig till endast bassaxen. Vad skulle han då säga till sina andra saxofoner i samlingen? Men att det skulle bli en saxofontrio var givet. Likaså vad de skulle kalla sig – Österlens vindkraft. Såklart. Ett mer passande namn vore svårt att föreställa sig. Inte minst med tanke på att de var och en även hyser ett stort intresse för miljöfrågor.
– Visionen som uppenbarade sig när jag insåg mängden av saxofoner vi hade i vår gemensamma samling var storlagen, minns Annakarin. Våra uppträden skulle kunna ske i en enorm skog av mässingsinstrument i alla möjliga storlekar och former. Och framföras i arrangemang ingen tidigare hört.
– Vi vill fylla bygdens kyrkor och andra vackra lokaler med vår lekfulla och utforskande musik, säger Håkan. Det finns så mycket ogjort som jag tror att österlenborna väldigt gärna skulle vilja höra.
Det var kärleken till musiken i allmänhet och saxofonen i synnerhet som påsken 2019 förde de tre vännerna Anna, Annakarin och Håkan samman. Tre inbitna saxofonister med långa, men vitt skilda musikaliska bakgrunder. Alla med sin speciella anknytning till Österlen.
–  Där och då bestämmer jag mig för att ringa till min saxofonväninna Annakarin, berättar Anna. Vi skulle bilda en trio tillsammans med denne bas-saxofonist som skulle sköta kompet medan vi jammade loss.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/kraft-i-christina-pipers-anda/
Christinas Wänner är namnet på den förening som står för många av de välbesökta arrangemangen på Christinehofs Slott. I år blev de en av många föreningar på Österlen som sponsrades av Österlens Kraft.
– Vi utgår ofta från slottets arkiv och har där hittat över 200 visitkortsfotografier i ett album som tillhört Ebba Wilhelmine Piper, bland annat ett unikt porträtt på Karen Blixens far, äventyraren Wilhelm Dinesen – som var Ebbas kusin. Vi kommer även att hänga upp vepor med fotografier bland slottets porträtt, så att besökarna kan jämföra fotografi med målning.
Mia Gröndahl och Bitte Müller Hansen bland andra ser till att kulturföreningen fortsätter att locka besökare till Christina Pipers gyllene slott!
Arrangemangen på Skarhults slott utanför Eslöv var en inspirationskälla, till exempel utställningen ”Den dolda kvinnomakten”, och Christinas Wänner ville lyfta fram Christina Piper och hennes gärning som en inflytelserik yrkeskvinna på Österlen.
Kvinnofestivalen 2022
– Nu hade familjen Piper tömt ut idéer och energi för slottet, vi hörde att det skulle stängas och tyckte att det var rent tokigt. Det ledde till att vi bildade en kulturförening och tänkte att vi skulle ha ett nytt begrepp.
”Kulturföreningen Christinas Wänner grundades 2016 när det var tal om att Christinehofs slott vid Andrarum skulle stängas för allmänheten.”
– Det är förvånande att hon inte uppmärksammats mer, och det är inte alltid det mest fördelaktiga som lyfts fram.
Kommande event 2023:
Fakta/Christinas Wänner
Under fyra dagar kunde publiken lyssna till föreläsningar med bland andra Gudrun Schyman, Karin Thunberg, Ann Heberlein, Peder Lamm och Maria Maunsbach men även besöka utställningar, lyssna till musik och se på film. Sista dagen delades Christinapriset ut till Anette Cato på Engelska trädgården vid Svabesholm.
– Det är underbart att bli sponsrad för en verksamhet med lokal förankring, precis som Österlens kraft har. Vi driver en nationell verksamhet men det är extra roligt när de lokala sponsorerna hittar en, säger Mia Gröndahl från Christinas Wänner.
Österlens kraft sponsrade Kvinnofestivalen som hölls på Christinehofs slott i juli 2022 med 20.000 kronor. Bakom festivalen står förutom kulturföreningen Christinas Wänner även nätverket Qlara och pengarna gick bland annat till arvoden för både nationellt och lokalt välkända medverkande – som Ewa Fröling, Cecilia Uddén och Marianne Mörck.
Kraft i Christina Pipers anda - Österlens Kraft
Körfestival 3-4 juni, utställningen ”Cartomani ­– 1800-talets selfies” som öppnar 25 juni, Kvinnofestivalen 22-23 juli, Karolinerna på besök 29 juli
Kulturföreningen Christinas Wänner grundades 2016 när det var tal om att Christinehofs slott vid Andrarum skulle stängas för allmänheten. Slottet var på 1960-talet ett av de första slott i Sverige som öppnade sina utrymmen för besökare och har varit ett kärt besöksmål i många år.
www.christinehofslott.se/om-christinas-wanner/
Nu har kulturföreningen framgångsrikt ordnat aktiviteter, event och olika arrangemang på slottet i sex år. Arbetet fortsätter, nästa år visas bland annat utställningen ”Cartomani – 1800-talets selfies” i Stora salen.
2016
– Det var en ambitiös satsning med både välkända och lokala författare, och vi hade en väldig bredd. Från de som redan är nationellt kända till de som är på väg att bli det, som Maria Maunsbach.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/7167
Christinas W\u00e4nner \u00e4r namnet p\u00e5 den f\u00f6rening som st\u00e5r f\u00f6r m\u00e5nga av de v\u00e4lbes\u00f6kta arrangemangen p\u00e5 Christinehofs Slott. I \u00e5r blev de en av m\u00e5nga f\u00f6reningar p\u00e5 \u00d6sterlen som sponsrades av \u00d6sterlens Kraft.<\/strong><\/p>\n\n\n\n
Kraft i Christina Pipers anda<\/strong>"},"content":{"rendered":"\n
Hemsida:<\/strong>
Fakta\/Christinas W\u00e4nner<\/h2>\n\n\n\n
\u2013 Det \u00e4r f\u00f6rv\u00e5nande att hon inte uppm\u00e4rksammats mer, och det \u00e4r inte alltid det mest f\u00f6rdelaktiga som lyfts fram.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Det var en ambiti\u00f6s satsning med b\u00e5de v\u00e4lk\u00e4nda och lokala f\u00f6rfattare, och vi hade en v\u00e4ldig bredd. Fr\u00e5n de som redan \u00e4r nationellt k\u00e4nda till de som \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att bli det, som Maria Maunsbach. <\/p>\n\n\n\n
Christinas W\u00e4nner \u00e4r namnet p\u00e5 den f\u00f6rening som st\u00e5r f\u00f6r m\u00e5nga av de v\u00e4lbes\u00f6kta arrangemangen p\u00e5 Christinehofs Slott. I \u00e5r blev de en av m\u00e5nga f\u00f6reningar p\u00e5 \u00d6sterlen som sponsrades av \u00d6sterlens Kraft. \u2013 Det \u00e4r underbart att bli sponsrad …<\/p>\n
Anledning till sponsring:<\/strong> Kvinnofestivalen 2022
Kommande event 2023:<\/strong> K\u00f6rfestival 3-4 juni, utst\u00e4llningen \u201dCartomani \u00ad\u2013 1800-talets selfies\u201d som \u00f6ppnar 25 juni, Kvinnofestivalen 22-23 juli, Karolinerna p\u00e5 bes\u00f6k 29 juli
Arrangemangen p\u00e5 Skarhults slott utanf\u00f6r Esl\u00f6v var en inspirationsk\u00e4lla, till exempel utst\u00e4llningen \u201dDen dolda kvinnomakten\u201d, och Christinas W\u00e4nner ville lyfta fram Christina Piper och hennes g\u00e4rning som en inflytelserik yrkeskvinna p\u00e5 \u00d6sterlen.   <\/p>\n\n\n\n
Mia Gr\u00f6ndahl och Bitte M\u00fcller Hansen bland andra ser till att kulturf\u00f6reningen forts\u00e4tter att locka bes\u00f6kare till Christina Pipers gyllene slott! <\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n
\u00d6sterlens kraft sponsrade Kvinnofestivalen som h\u00f6lls p\u00e5 Christinehofs slott i juli 2022 med 20.000 kronor. Bakom festivalen st\u00e5r f\u00f6rutom kulturf\u00f6reningen Christinas W\u00e4nner \u00e4ven n\u00e4tverket Qlara och pengarna gick bland annat till arvoden f\u00f6r b\u00e5de nationellt och lokalt v\u00e4lk\u00e4nda medverkande \u2013 som Ewa Fr\u00f6ling, Cecilia Udd\u00e9n och Marianne M\u00f6rck.<\/p>\n\n\n\n
Under fyra dagar kunde publiken lyssna till f\u00f6rel\u00e4sningar med bland andra Gudrun Schyman, Karin Thunberg, Ann Heberlein, Peder Lamm och Maria Maunsbach men \u00e4ven bes\u00f6ka utst\u00e4llningar, lyssna till musik och se p\u00e5 film. Sista dagen delades Christinapriset ut till Anette Cato p\u00e5 Engelska tr\u00e4dg\u00e5rden vid Svabesholm.<\/p>\n\n\n\n
”Kulturf\u00f6reningen Christinas W\u00e4nner grundades 2016 n\u00e4r det var tal om att Christinehofs slott vid Andrarum skulle st\u00e4ngas f\u00f6r allm\u00e4nheten.”<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n
{"id":7167,"date":"2023-01-10T14:16:19","date_gmt":"2023-01-10T13:16:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=7167"},"modified":"2023-01-10T14:16:20","modified_gmt":"2023-01-10T13:16:20","slug":"kraft-i-christina-pipers-anda","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/kraft-i-christina-pipers-anda\/","title":{"rendered":"
Nu har kulturf\u00f6reningen framg\u00e5ngsrikt ordnat aktiviteter, event och olika arrangemang p\u00e5 slottet i sex \u00e5r. Arbetet forts\u00e4tter, n\u00e4sta \u00e5r visas bland annat utst\u00e4llningen \u201dCartomani \u2013 1800-talets selfies\u201d i Stora salen.<\/p>\n\n\n\n
Kraft i Christina Pipers anda<\/strong><\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":21,"featured_media":7170,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16,25],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/utvald-bild.jpg",1709,1377,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/utvald-bild-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/utvald-bild-300x242.jpg",300,242,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/utvald-bild-768x619.jpg",768,619,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/utvald-bild-1024x825.jpg",1024,825,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/utvald-bild-1536x1238.jpg",1536,1238,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/utvald-bild.jpg",1709,1377,false],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/utvald-bild-1320x1064.jpg",1320,1064,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"Fia Genberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/fiagenberg-se\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Christinas W\u00e4nner \u00e4r namnet p\u00e5 den f\u00f6rening som st\u00e5r f\u00f6r m\u00e5nga av de v\u00e4lbes\u00f6kta arrangemangen p\u00e5 Christinehofs Slott. I \u00e5r blev de en av m\u00e5nga f\u00f6reningar p\u00e5 \u00d6sterlen som sponsrades av \u00d6sterlens Kraft. \u2013 Det \u00e4r underbart att bli sponsrad … Kraft i Christina Pipers anda L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7167"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/21"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7167"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7167\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7182,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7167\/revisions\/7182"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7170"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7167"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7167"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7167"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
\u2013 Nu hade familjen Piper t\u00f6mt ut id\u00e9er och energi f\u00f6r slottet, vi h\u00f6rde att det skulle st\u00e4ngas och tyckte att det var rent tokigt. Det ledde till att vi bildade en kulturf\u00f6rening och t\u00e4nkte att vi skulle ha ett nytt begrepp.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Det \u00e4r underbart att bli sponsrad f\u00f6r en verksamhet med lokal f\u00f6rankring, precis som \u00d6sterlens kraft har. Vi driver en nationell verksamhet men det \u00e4r extra roligt n\u00e4r de lokala sponsorerna hittar en, s\u00e4ger Mia Gr\u00f6ndahl fr\u00e5n Christinas W\u00e4nner.<\/p>\n\n\n\n
Har funnits sedan:<\/strong> 2016
\u2013 Vi utg\u00e5r ofta fr\u00e5n slottets arkiv och har d\u00e4r hittat \u00f6ver 200 visitkortsfotografier i ett album som tillh\u00f6rt Ebba Wilhelmine Piper, bland annat ett unikt portr\u00e4tt p\u00e5 Karen Blixens far, \u00e4ventyraren Wilhelm Dinesen \u2013 som var Ebbas kusin. Vi kommer \u00e4ven att h\u00e4nga upp vepor med fotografier bland slottets portr\u00e4tt, s\u00e5 att bes\u00f6karna kan j\u00e4mf\u00f6ra fotografi med m\u00e5lning.<\/p>\n\n\n\n
Kulturf\u00f6reningen Christinas W\u00e4nner grundades 2016 n\u00e4r det var tal om att Christinehofs slott vid Andrarum skulle st\u00e4ngas f\u00f6r allm\u00e4nheten. Slottet var p\u00e5 1960-talet ett av de f\u00f6rsta slott i Sverige som \u00f6ppnade sina utrymmen f\u00f6r bes\u00f6kare och har varit ett k\u00e4rt bes\u00f6ksm\u00e5l i m\u00e5nga \u00e5r.<\/p>\n\n\n\n
www.christinehofslott.se\/om-christinas-wanner\/<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/4641
N\u00e4r tre saxofonister och en or\u00e4knelig m\u00e4ngd saxofoner i olika storlekar intar scenen och fyller rummet med sp\u00e4nnande toner av tango, jazz och ragtime f\u00f6rst\u00e5r man verkligen vad \u00f6sterlensk vindkraft handlar om.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Vi vill fylla bygdens kyrkor och andra vackra lokaler med v\u00e5r lekfulla och utforskande musik, s\u00e4ger H\u00e5kan. Det finns s\u00e5 mycket ogjort som jag tror att \u00f6sterlenborna v\u00e4ldigt g\u00e4rna skulle vilja h\u00f6ra.<\/em><\/p>\n\n\n\n
V\u00e5r k\u00e4rlek till bygden f\u00e5r kraften att gro.<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
{"id":4641,"date":"2021-03-29T10:27:16","date_gmt":"2021-03-29T08:27:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=4641"},"modified":"2022-03-17T11:05:51","modified_gmt":"2022-03-17T10:05:51","slug":"saxofonreportage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/reportage\/saxofonreportage\/","title":{"rendered":"\u00d6sterlens vindkraft \u2013 med toner av tango"},"content":{"rendered":"\n
\u2013  D\u00e4r och d\u00e5 best\u00e4mmer jag mig f\u00f6r att ringa till min saxofonv\u00e4ninna Annakarin, ber\u00e4ttar Anna. Vi skulle bilda en trio tillsammans med denne bas-saxofonist som skulle sk\u00f6ta kompet medan vi jammade loss.<\/em><\/p>\n\n\n\n
Annakarin var direkt med p\u00e5 noterna.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Visionen som uppenbarade sig n\u00e4r jag ins\u00e5g m\u00e4ngden av saxofoner vi hade i v\u00e5r gemensamma samling var storlagen, minns Annakarin. V\u00e5ra upptr\u00e4den skulle kunna ske i en enorm skog av m\u00e4ssingsinstrument i alla m\u00f6jliga storlekar och former. Och framf\u00f6ras i arrangemang ingen tidigare h\u00f6rt.<\/em><\/p>\n\n\n\n
Det var k\u00e4rleken till musiken i allm\u00e4nhet och saxofonen i synnerhet som p\u00e5sken 2019 f\u00f6rde de tre v\u00e4nnerna Anna, Annakarin och H\u00e5kan samman. Tre inbitna saxofonister med l\u00e5nga, men vitt skilda musikaliska bakgrunder. Alla med sin speciella anknytning till \u00d6sterlen.<\/p>\n\n\n\n
Det b\u00f6rjade med att Anna, som flyttat tillbaka till Sk\u00e5ne efter antal \u00e5r i huvudstaden, st\u00f6tte ihop med H\u00e5kan under ett musikarrangemang p\u00e5 Vallby kulturhus. En konsert d\u00e4r H\u00e5kan spelade n\u00e5got s\u00e5 ovanligt som bas-saxofon. Anna, som kv\u00e4llen till \u00e4ra spelade sopran, en av minstingarna i saxofonfamiljen, blev m\u00e4kta imponerad av b\u00e5de H\u00e5kan och saxofonmodellen och b\u00f6rjade genast smida planer.<\/p>\n\n\n\n
Sagt och gjort. Med ett antal nyskrivna arr i portf\u00f6ljen fick de en spelning i Vallby och succ\u00e9n var ett faktum. En h\u00e4rlig mix av jazz, tango, barock och ragtime fick b\u00e5de musikerna och publiken att njuta och vilja ha mer. Mer blev det. I b\u00e5de Skillinge, G\u00e4rsn\u00e4s och Gladsax. Och \u00e4nnu mer ska det bli s\u00e5 fort det blir m\u00f6jligt att samlas igen.<\/p>\n\n\n\n
Ja, b\u00e5de h\u00f6ra och se. F\u00f6r tre ljudande saxofoner, p\u00e5 en scen smyckad med bandets \u00f6vriga saxar i samlingen, \u00e4r lika mycket akustiskt som visuellt tilltalande. En helhetsupplevelse full av lokal vindkraft i vackraste m\u00e4ssing.<\/p>\n\n\n\n
Planen gick v\u00e4l inte helt i l\u00e5s, mest f\u00f6r att H\u00e5kan inte ville begr\u00e4nsa sig till endast bassaxen. Vad skulle han d\u00e5 s\u00e4ga till sina andra saxofoner i samlingen? Men att det skulle bli en saxofontrio var givet. Likas\u00e5 vad de skulle kalla sig \u2013 \u00d6sterlens vindkraft. S\u00e5klart. Ett mer passande namn vore sv\u00e5rt att f\u00f6rest\u00e4lla sig. Inte minst med tanke p\u00e5 att de var och en \u00e4ven hyser ett stort intresse f\u00f6r milj\u00f6fr\u00e5gor.<\/p>\n\n\n\n
P\u00e5 \u00d6sterlens Kraft tycker vi att en levande landsbygd och en aktiv fritid \u00e4r viktig. Riktigt viktig! Varje \u00e5r st\u00f6djer vi kulturlivet p\u00e5 \u00d6sterlen.<\/em><\/p>\n\n\n\n
\u00d6sterlens vindkraft \u2013 med toner av tango<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":4645,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[25],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/saxarna-5432-min.jpg",2500,1667,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/saxarna-5432-min-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/saxarna-5432-min-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/saxarna-5432-min-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/saxarna-5432-min-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/saxarna-5432-min-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/saxarna-5432-min-2048x1366.jpg",2048,1366,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/saxarna-5432-min.jpg",1320,880,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"N\u00e4r tre saxofonister och en or\u00e4knelig m\u00e4ngd saxofoner i olika storlekar intar scenen och fyller rummet med sp\u00e4nnande toner av tango, jazz och ragtime f\u00f6rst\u00e5r man verkligen vad \u00f6sterlensk vindkraft handlar om. Det var k\u00e4rleken till musiken i allm\u00e4nhet och … \u00d6sterlens vindkraft \u2013 med toner av tango L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4641"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4641"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4641\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4645"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4641"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4641"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4641"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
N\u00e4r tre saxofonister och en or\u00e4knelig m\u00e4ngd saxofoner i olika storlekar intar scenen och fyller rummet med sp\u00e4nnande toner av tango, jazz och ragtime f\u00f6rst\u00e5r man verkligen vad \u00f6sterlensk vindkraft handlar om. Det var k\u00e4rleken till musiken i allm\u00e4nhet och …<\/p>\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/5887
Ja, sponsring hj\u00e4lper sannerligen till att h\u00e5lla bygden mer levande, vilket i sin tur gynnar det lokala n\u00e4ringslivet. En sanning lika vacker som tolv skimrande bouleklot p\u00e5 en v\u00e4lkrattad grusbana. Inramad av spontana, h\u00e4rliga skratt fr\u00e5n alla glada Sillboulare.<\/p>\n\n\n\n
Bouleklotens sociala superkraft<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":21,"featured_media":5901,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[25],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Boule_klara-2.jpg",2048,982,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Boule_klara-2-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Boule_klara-2-300x144.jpg",300,144,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Boule_klara-2-768x368.jpg",768,368,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Boule_klara-2-1024x491.jpg",1024,491,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Boule_klara-2-1536x737.jpg",1536,737,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Boule_klara-2.jpg",2048,982,false],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Boule_klara-2-1320x633.jpg",1320,633,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"Fia Genberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/fiagenberg-se\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Om man skulle l\u00e4gga ihop vikten av alla bouleklot i v\u00e4rlden skulle det bli ett tal s\u00e5 stort att man knappt orkat l\u00e4sa ut alla siffror. Men det \u00e4r \u00e4nd\u00e5 ingenting j\u00e4mf\u00f6rt med vikten av den gemenskap som varje \u00e5r … Bouleklotens sociala superkraft L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5887"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/21"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5887"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5887\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5901"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5887"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5887"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5887"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Arne, som har m\u00f6jlighet att plocka hem en \u201dfemma\u201d till sitt lag kastar sitt sista klot samtidigt som det g\u00e5r ett l\u00e4tt sus genom publiken, allts\u00e5 matchens \u00f6vriga spelare.<\/p>\n\n\n\n
Klockan tv\u00e5 p\u00e5 eftermiddagen, varje dag, \u00e5ret runt, samlas Sillboularnas medlemmar f\u00f6r spel i centrala Simrishamn. P\u00e5 sommarhalv\u00e5ret vid S\u00f6dra Planteringen, p\u00e5 vintrarna strax bakom, i inomhushallen som f\u00e5tt smeknamnet Silltunnan. Vissa kommer med bil, andra promenerar eller cyklar och alla har de samma saker med sig; tre bouleklot i \u00e4ndam\u00e5lsenlig v\u00e4ska samt f\u00f6rhoppningar om v\u00e4lspelade matcher, bra precision i kasten och d\u00e4rtill en trevlig stund tillsammans med sina klubbkamrater.<\/p>\n\n\n\n
\u2014 Vi \u00e4r s\u00e5 glada f\u00f6r v\u00e5ra sponsorer, konstateras det runt om i b\u00e4nkarna. De \u00e4r verkligen viktiga f\u00f6r att kunna h\u00e5lla i g\u00e5ng verksamheten.<\/p>\n\n\n\n
\u2014 \u00c4sch! F\u00f6r mycket press, s\u00e4ger Arne med ett skratt n\u00e4r han med en h\u00e5rsm\u00e5n missar det t\u00e4nkta slaget. Skrattet smittar av sig p\u00e5 \u00f6vriga.<\/p>\n\n\n\n
Antalet medlemmar som dyker upp f\u00f6r ett par timmars tr\u00e4ning och samkv\u00e4m varierar fr\u00e5n dag till dag \u2013 kanske en naturlig f\u00f6ljd av att det \u00e4r tr\u00e4ning eller match sju dagar och tv\u00e5 kv\u00e4llar i veckan.<\/p>\n\n\n\n
Sj\u00e4lv har Bjarne spelat m\u00e5nga \u00e5r och har en bronspeng p\u00e5 SM 2015 i mixed-dubbel tillsammans med Cecilia \u201dCilla\u201d Andersson som st\u00f6rsta merit. Intresset f\u00f6r boule v\u00e4cktes d\u00e5 hans far f\u00f6r en herrans massa \u00e5r sedan tog med honom till banorna vid Suckarnas g\u00e5ng och det har h\u00e5llit i sig \u00e4nda sedan dess. Idag kan han inte t\u00e4nka sig ett liv utan boulen.<\/p>\n\n\n\n
\u2014 Vissa dagar har vi ren tekniktr\u00e4ning och d\u00e5 brukar vi vara fler, ber\u00e4ttar Bjarne Axelsson. De nya har blivit riktigt duktiga, s\u00e4ger han och syftar p\u00e5 de som hittat till S\u00f6dra Planteringen och boulen f\u00f6r bara n\u00e5got \u00e5r sedan.<\/p>\n\n\n\n
Boule \u00e4r en sport. En stor, internationell sport med stadgar, m\u00e4sterskap, landslag, rankinglistor och eget idrottsf\u00f6rbund. Reglerna \u00e4r m\u00e5nga och den strategiska sidan av spelet \u00e4r b\u00e5de sofistikerad och avancerad. Dock \u00e4r grundregeln f\u00f6rsvinnande enkel; den spelare eller det lag vars metallklot ligger n\u00e4rmast \u201dlillen\u201d n\u00e4r alla tolv klot \u00e4r kastade vinner.<\/p>\n\n\n\n
\u2014 Boulen spelar en stor och viktig roll f\u00f6r v\u00e5ra medlemmar. En social livlina f\u00f6r m\u00e5nga sedan starten 1992, kan man s\u00e4ga. De flesta har g\u00e5tt i pension och utan en vettig hobby blir det l\u00e4tt ensamt, vilket m\u00e4rktes extra tydligt under pandemin. D\u00e5 var boulen en r\u00e4ddare i n\u00f6den.<\/p>\n\n\n\n
\u2014 Kom igen nu Arne! ropar n\u00e5gon pl\u00f6tsligt. Nu har du chansen!<\/p>\n\n\n\n
Om man skulle l\u00e4gga ihop vikten av alla bouleklot i v\u00e4rlden skulle det bli ett tal s\u00e5 stort att man knappt orkat l\u00e4sa ut alla siffror. Men det \u00e4r \u00e4nd\u00e5 ingenting j\u00e4mf\u00f6rt med vikten av den gemenskap som varje \u00e5r skapas kring dessa vackert svarvade klot av metall. En gemenskap som betyder allt f\u00f6r medlemmarna i Sillboularna, Simrishamns anrika boulef\u00f6rening.<\/strong><\/p>\n\n\n\n
Om man skulle l\u00e4gga ihop vikten av alla bouleklot i v\u00e4rlden skulle det bli ett tal s\u00e5 stort att man knappt orkat l\u00e4sa ut alla siffror. Men det \u00e4r \u00e4nd\u00e5 ingenting j\u00e4mf\u00f6rt med vikten av den gemenskap som varje \u00e5r …<\/p>\n
Utan krusiduller g\u00f6rs en slumpm\u00e4ssig lagindelning. Elva p\u00e5gar och fyra t\u00f6ser i \u00e5ldrarna 54 till 86 delas upp i sex olika lag f\u00f6r spel p\u00e5 tre av planteringens finfina banor. Genast k\u00f6r matcherna i g\u00e5ng och det \u00e4r h\u00f6g niv\u00e5 p\u00e5 s\u00e5v\u00e4l spelet som engagemanget och trivselfaktorn. Det tjoas och ojas om vartannat. Ibland hamnar kloten alldeles intill lillen och d\u00e5 stiger jublet. Ibland diskuteras det vilket klot som verkligen \u00e4r n\u00e4rmast och d\u00e5 kommer m\u00e5ttbandet fram.<\/p>\n\n\n\n
{"id":5887,"date":"2022-02-18T10:07:00","date_gmt":"2022-02-18T09:07:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=5887"},"modified":"2022-03-17T11:22:11","modified_gmt":"2022-03-17T10:22:11","slug":"bouleklotens-sociala-superkraft","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/reportage\/bouleklotens-sociala-superkraft\/","title":{"rendered":"Bouleklotens sociala superkraft"},"content":{"rendered":"\n
<\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Det r\u00e5der en uppsluppen och trivsam st\u00e4mning b\u00e5de p\u00e5 och utanf\u00f6r banorna. N\u00e4r dagens tre f\u00f6rsta matcher spelats f\u00e4rdigt \u00e4r det dags f\u00f6r fikapaus, en aktivitet minst lika viktig som sj\u00e4lva boulespelandet. Kaffe, kaka, lottdragning och fler skratt. Blandat med planeringssnack inf\u00f6r helgens stundande t\u00e4vling i Kristianstad. En resa som anm\u00e4lda spelare ska g\u00f6ra tillsammans, i en chartrad buss, framordnad av en av klubbens sponsorer.<\/p>\n\n\n\n
\u00c4r det m\u00f6jligtvis denna geniala enkelhet som gjort sporten s\u00e5 popul\u00e4r? Eller \u00e4r det de mer komplicerade t\u00e4vlingsreglerna som g\u00f6r att sp\u00e4nningen och intresset h\u00e5lls vid liv? Eller \u00e4r det helt enkelt f\u00f6r att boule, f\u00f6rutom att vara en sport i ordets r\u00e4tta bem\u00e4rkelse, ocks\u00e5 \u00e4r ett fantastiskt trevligt s\u00e4tt att umg\u00e5s. En social gemenskap som varar livet ut. Ja, s\u00e5 \u00e4r det nog. Det tror \u00e5tminstone Sillboularnas ordf\u00f6rande, Bjarne Axelsson.<\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/4547
\u2013 David k\u00e4nner oss som simmare b\u00e4ttre \u00e4n n\u00e5gon annan, s\u00e4ger Alma. Han ser v\u00e5ra styrkor och vad vi beh\u00f6ver tr\u00e4na p\u00e5. Han ser till och med n\u00e4r vi har en d\u00e5lig dag eller k\u00e4nner oss slitna, fyller Alma i. D\u00e5 brukar han s\u00e4ga att vi kan ta det lite lugnare p\u00e5 tr\u00e4ningen och att det kommer att k\u00e4nnas b\u00e4ttre n\u00e4sta dag. Det \u00e4r bra.<\/em><\/p>\n\n\n\n
Kombinationen talang, regelbunden tr\u00e4ning och fullt fokus har visat sig v\u00e4ldigt lyckad och har betytt m\u00e4ngder med pallplatser f\u00f6r tolv\u00e5ringarna Alma och Alma. Att f\u00e5 kliva upp h\u00f6gst p\u00e5 pallen efter ett lopp \u00e4r det som sporrar dem till att forts\u00e4tta satsa.<\/p>\n\n\n\n
En f\u00f6rhoppning som delas av m\u00e5nga. Till dess forts\u00e4tter tr\u00e4ningarna som vanligt f\u00f6r simtjejerna Alma och Alma som b\u00e5de \u00e4r glada och tacksamma att de hittat sin sport, sin klubb, sin duktiga tr\u00e4nare och dr\u00f6mmen om att bli b\u00e4st. V\u00e4rldsb\u00e4st.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Det \u00e4r den b\u00e4sta k\u00e4nslan, s\u00e4ger Alma. En bekr\u00e4ftelse p\u00e5 att man \u00e4r bra. Att all tr\u00e4ning, alla timmar i bass\u00e4ngen verkligen gett resultat, forts\u00e4tter Alma som hoppas att t\u00e4vlingarna snart ska kunna dra ig\u00e5ng igen.<\/em><\/p>\n\n\n\n
V\u00e5r k\u00e4rlek till bygden f\u00e5r kraften att gro.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
F\u00f6r simtjejerna Alma och Alma \u00e4r m\u00e5let sj\u00e4lvklart. De vill komma h\u00f6gst upp p\u00e5 pallen. De vill bli b\u00e4st. Helst p\u00e5 ett OS. Och dit finns det inga genv\u00e4gar. Bara tr\u00e4ning, tr\u00e4ning och mer tr\u00e4ning. Men det \u00e4r det v\u00e4rt, …<\/p>\n
F\u00f6r simtjejerna Alma och Alma \u00e4r m\u00e5let sj\u00e4lvklart. De vill komma h\u00f6gst upp p\u00e5 pallen. De vill bli b\u00e4st. Helst p\u00e5 ett OS. Och dit finns det inga genv\u00e4gar. Bara tr\u00e4ning, tr\u00e4ning och mer tr\u00e4ning. Men det \u00e4r det v\u00e4rt, tycker de. F\u00f6r simning \u00e4r livet. Och kraft. Ren vattenkraft.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Innan start \u00e4r det alltid j\u00e4ttenerv\u00f6st, s\u00e4ger Alma. Men, s\u00e5 fort man nuddar vattenytan sl\u00e4pper det. Man blir lugn och extremt fokuserad p\u00e5 samma g\u00e5ng och det enda man t\u00e4nker p\u00e5 \u00e4r att simma snabbast av alla. Att vinna. Det k\u00e4nns lite som att flyga fram i sin egen bubbla, f\u00f6klarar Alma.<\/em><\/p>\n\n\n\n
{"id":4547,"date":"2021-01-18T12:18:43","date_gmt":"2021-01-18T11:18:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=4547"},"modified":"2022-03-17T10:55:11","modified_gmt":"2022-03-17T09:55:11","slug":"simreportage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/reportage\/simreportage\/","title":{"rendered":"Ren vattenkraft p\u00e5 \u00d6sterlen"},"content":{"rendered":"\n
Tr\u00e4nare David, som varit p\u00e5 klubben sedan 2016, har stor del i tjejernas utveckling och framg\u00e5ngar i bass\u00e4ngen. Som f\u00f6re detta modern femkampare p\u00e5 h\u00f6g internationell niv\u00e5 vet han vad som kr\u00e4vs f\u00f6r att utvecklas som simmare.<\/p>\n\n\n\n
Tr\u00e4ningsuppl\u00e4gget han tagit fram f\u00f6r Alma, Alma och deras tr\u00e4ningskompisar \u00e4r noga genomt\u00e4nkt. Det handlar om kontinuitet och l\u00e5ngsiktighet. Att bygga en bra grund med r\u00e4tt teknik och att h\u00e5lla sig skadefri f\u00f6r att kunna tr\u00e4na regelbundet. Ett koncept som redan gett effekt. Det m\u00e4rks inte minst p\u00e5 t\u00e4vlingarna. \u00c4ven om det \u00e4r nerv\u00f6st varje g\u00e5ng de st\u00e4ller sig p\u00e5 startpallen.<\/p>\n\n\n\n
P\u00e5 \u00d6sterlens Kraft tycker vi att en levande landsbygd och en aktiv fritid \u00e4r viktig. Riktigt viktig! Varje \u00e5r st\u00f6djer vi 100-tals ideella f\u00f6reningar p\u00e5 \u00d6sterlen. \u00d6sterlen Sim, Alma och Almas klubb, \u00e4r en av alla dem.<\/em><\/p>\n\n\n\n
Ren vattenkraft p\u00e5 \u00d6sterlen<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":4553,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[25],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/undersida-min-scaled.jpg",2560,1707,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/undersida-min-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/undersida-min-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/undersida-min-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/undersida-min-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/undersida-min-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/undersida-min-2048x1366.jpg",2048,1366,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/undersida-min-scaled.jpg",1320,880,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"F\u00f6r simtjejerna Alma och Alma \u00e4r m\u00e5let sj\u00e4lvklart. De vill komma h\u00f6gst upp p\u00e5 pallen. De vill bli b\u00e4st. Helst p\u00e5 ett OS. Och dit finns det inga genv\u00e4gar. Bara tr\u00e4ning, tr\u00e4ning och mer tr\u00e4ning. Men det \u00e4r det v\u00e4rt, … Ren vattenkraft p\u00e5 \u00d6sterlen L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4547"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4547"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4547\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4553"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4547"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4547"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4547"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
L\u00e4ngd efter l\u00e4ngd avverkas i bass\u00e4ngen. Rytmen, andningen, tekniken, kraften. Allt m\u00e5ste st\u00e4mma, vara i synk. Det \u00e4r m\u00e5ndag kv\u00e4ll och tr\u00e4ning i Korsavadshallen i Simrishamn f\u00f6r t\u00e4vlingsgruppen T2 i \u00d6sterlen Sim. Tr\u00e4ningskompisarna Alma och Alma simmar p\u00e5 samma bana och m\u00f6ts p\u00e5 mitten g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng. Tr\u00e4naren manar p\u00e5 och coachar fr\u00e5n kanten. Trots vattenskvalpet verkar instruktionerna uppfattas och sm\u00e5 detaljer justeras.<\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/4231
N\u00e5got som verkligen st\u00e4mmer in p\u00e5 Nellie. Hennes arton m\u00e5nader p\u00e5 h\u00e4stryggen har f\u00e5tt henne att blomstra och bli starkare, b\u00e5de i kroppen och mentalt och f\u00e5tt henne att b\u00f6rja dr\u00f6mma om att ocks\u00e5 kunna t\u00e4vla med sin stora k\u00e4rlek i livet, l\u00e4rom\u00e4staren och b\u00e4sta kompisen Van Halen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Kraften i spr\u00e5nget som i precis r\u00e4tt \u00f6gonblick f\u00e5r b\u00e5de h\u00e4st och ryttare att vackert segla \u00f6ver hindret \u00e4r minst sagt imponerande. Men, kraften i den k\u00e4rlek som utvecklats dem emellan \u00f6vertr\u00e4ffar allt.<\/p>\n\n\n\n
Nellie minns att det k\u00e4ndes helt r\u00e4tt redan f\u00f6rsta g\u00e5ngen hon bes\u00f6kte \u00d6sterlens ridklubb f\u00f6r ungef\u00e4r ett och ett halvt \u00e5r sedan. Den v\u00e4lkomnande atmosf\u00e4ren fick henne att genast k\u00e4nna sig trygg och det dr\u00f6jde inte l\u00e4nge f\u00f6rr\u00e4n hon hade m\u00e4ngder med kompisar att h\u00e4nga med i stallet. Redan f\u00f6rsta veckan v\u00e5gade hon sig upp p\u00e5 en av ridskolans h\u00e4star p\u00e5 sitt livs f\u00f6rsta ridlektion. Sedan dess har det blivit m\u00e5nga timmar i sadeln under ledning av klubbens duktiga ledare.<\/p>\n\n\n\n
En av dessa engagerade ridl\u00e4rare \u00e4r verksamhetschef Katarina \u201dKattiz\u201d J\u00f6nsson. Hon beskriver \u00d6sterlens ridklubb som den lilla klubben med det stora hj\u00e4rtat. Dit alla \u00e4r v\u00e4lkomna, ung som gammal, nyb\u00f6rjare som inbiten h\u00e4stm\u00e4nniska, motion\u00e4r som elit. Eller om du har en funktionsvariation.<\/p>\n\n\n\n
Kraften i spr\u00e5nget som i precis r\u00e4tt \u00f6gonblick f\u00e5r b\u00e5de h\u00e4st och ryttare att vackert segla \u00f6ver hindret \u00e4r minst sagt imponerande. Men, kraften i den k\u00e4rlek som utvecklats dem emellan \u00f6vertr\u00e4ffar allt. Det har hunnit bli skymning n\u00e4r tretton\u00e5riga …<\/p>\n
\u2013 Bredden i verksamheten \u00e4r v\u00e5r styrka, s\u00e4ger Kattiz. Men, ocks\u00e5 en stor utmaning. En utmaning vi g\u00e4rna tar d\u00e5 vi tycker det \u00e4r s\u00e5 viktigt att verkligen kunna v\u00e4lkomna alla som vill ta del av det s\u00e5 givande h\u00e4stlivet. En annan utmaning \u00e4r att kunna h\u00e5lla nere kostnaderna f\u00f6r medlemmarna och d\u00e4r spelar sponsorerna en stor och viktig roll, forts\u00e4tter Kattiz.<\/em><\/p>\n\n\n\n
Kraft, hopp och k\u00e4rlek<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":4226,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[25],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/nellie-2367.jpeg",1280,853,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/nellie-2367-150x150.jpeg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/nellie-2367-300x200.jpeg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/nellie-2367-768x512.jpeg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/nellie-2367-1024x682.jpeg",1024,682,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/nellie-2367.jpeg",1280,853,false],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/nellie-2367.jpeg",1280,853,false],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/nellie-2367.jpeg",1280,853,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Kraften i spr\u00e5nget som i precis r\u00e4tt \u00f6gonblick f\u00e5r b\u00e5de h\u00e4st och ryttare att vackert segla \u00f6ver hindret \u00e4r minst sagt imponerande. Men, kraften i den k\u00e4rlek som utvecklats dem emellan \u00f6vertr\u00e4ffar allt. Det har hunnit bli skymning n\u00e4r tretton\u00e5riga … Kraft, hopp och k\u00e4rlek L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4231"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4231"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4231\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4226"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4231"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4231"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4231"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
\u2013 Jag har l\u00e4rt mig s\u00e5 mycket p\u00e5 kort tid av mina ridl\u00e4rare, ber\u00e4ttar Nellie. De \u00e4r superduktiga p\u00e5 att l\u00e4ra ut och ger alltid nyttiga tips p\u00e5 vad man ska t\u00e4nka p\u00e5. De visar att de bryr sig och vill att vi ska l\u00e4ra oss att f\u00f6rst\u00e5 h\u00e4sten, f\u00f6rklarar hon.<\/em><\/p>\n\n\n\n
M\u00e5nga av klubbens drygt 230 medlemmar \u00e4r dessutom ungdomar. Som fr\u00e5n tidig \u00e5lder f\u00e5r l\u00e4ra sig rida, samtidigt som de f\u00e5r en ov\u00e4rderlig lektion i att ta ansvar. Ansvar f\u00f6r sig sj\u00e4lva, men \u00e4ven f\u00f6r h\u00e4starna och inte minst f\u00f6r varandra. En erfarenhet som bygger en k\u00e4nsla av samh\u00f6righet och st\u00e4rker sj\u00e4lvf\u00f6rtroendet.<\/p>\n\n\n\n
{"id":4231,"date":"2020-07-09T13:56:42","date_gmt":"2020-07-09T11:56:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=4231"},"modified":"2022-03-17T10:51:13","modified_gmt":"2022-03-17T09:51:13","slug":"hastreportage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/reportage\/hastreportage\/","title":{"rendered":"Kraft, hopp och k\u00e4rlek"},"content":{"rendered":"\n
Det har hunnit bli skymning n\u00e4r tretton\u00e5riga Nellie med van hand leder sin h\u00e4st, den fem \u00e5r \u00e4ldre angloaraben Van Halen, tillbaka in i stallet. Kv\u00e4llsturen \u00e4r \u00f6ver, dags att sadla av. D\u00e4refter ryktning och utfodring av dagens sista m\u00e5l mat. Att ha h\u00e4st inneb\u00e4r en hel del jobb, men ger ocks\u00e5 v\u00e4ldigt mycket tillbaka. Inte minst k\u00e4rlek. Mest till h\u00e4sten s\u00e5klart, men \u00e4ven till sj\u00e4lva sporten. Och till den gemenskap som finns p\u00e5 klubben d\u00e4r mycket av Nellies fritid spenderas.<\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/6998
Vi p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft vill ge kraft till \u00d6sterlen p\u00e5 alla s\u00e4tt. Dessutom \u00e4r vi sj\u00e4lva en f\u00f6rening. S\u00e5 det \u00e4r helt naturligt f\u00f6r oss att anv\u00e4nda v\u00e5rt \u00f6verskott till att st\u00f6tta andra f\u00f6reningar som ocks\u00e5 ger kraft till v\u00e5r bygd \u2013 p\u00e5 sina egna s\u00e4tt. En av dessa \u00e4r Simrishamns OK \u2013 Orienteringsklubben p\u00e5 \u00d6sterlen.<\/strong><\/p>\n\n\n\n
St\u00f6det fr\u00e5n \u00d6sterlenkraft inleddes redan f\u00f6r tre \u00e5r sedan n\u00e4r klubben ville g\u00f6ra en nysatsning och skaffa enhetliga klubbdr\u00e4kter och locka fler ungdomar. I \u00e5r g\u00e5r pengarna bland annat till Hittaut i samarbete med Svenska Orienteringsf\u00f6rbundet.<\/p>\n\n\n\n
Simrishamns Orienteringsklubb<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":21,"featured_media":7002,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16,25],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220801-0060.jpg",2500,1667,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220801-0060-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220801-0060-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220801-0060-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220801-0060-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220801-0060-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220801-0060-2048x1366.jpg",2048,1366,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220801-0060-1320x880.jpg",1320,880,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"Fia Genberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/fiagenberg-se\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Vi p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft vill ge kraft till \u00d6sterlen p\u00e5 alla s\u00e4tt. Dessutom \u00e4r vi sj\u00e4lva en f\u00f6rening. S\u00e5 det \u00e4r helt naturligt f\u00f6r oss att anv\u00e4nda v\u00e5rt \u00f6verskott till att st\u00f6tta andra f\u00f6reningar som ocks\u00e5 ger kraft till v\u00e5r … Simrishamns Orienteringsklubb L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6998"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/21"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6998"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6998\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7136,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6998\/revisions\/7136"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7002"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6998"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6998"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6998"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Simrishamn OK:s historia b\u00f6rjade 1972 och idag har klubben cirka 40 medlemmar, fr\u00e5n f\u00f6rskole\u00e5ldern upp till 80-\u00e5rs\u00e5ldern, med viss \u00f6vervikt p\u00e5 kvinnor. Simrishamns OK tr\u00e4nar i B\u00e4ckhalladalen, inne i Simrishamn och \u2013 n\u00e4r det inte \u00e4r jaktperiod \u2013 bland annat i skogspartiet mellan Baskem\u00f6lla och Gyllebo.<\/p>\n\n\n\n
Kommande event:<\/strong> orientering under \u00d6sterlen lyser, Hitta Ut, Sommarsimrishamn
De orienterar i B\u00e4ckhalladalen, p\u00e5 Simrishamns gator och i landskapet mellan Simrishamn och Sankt Olof. Simrishamns OK \u2013 Orienteringsklubben p\u00e5 \u00d6sterlen \u2013 bildades 1972, firar 50-\u00e5rsjubileum 2022 och v\u00e4lkomnar \u00e4ven icke-medlemmar till sina arrangemang.<\/p>\n\n\n\n
Har funnits:<\/strong> sedan 1972
\u2013 I samband med \u00d6sterlen lyser ska vi dels f\u00f6rs\u00f6ka locka ungdomar att testa orientering i samarbete med Hittaut Sk\u00e5ne, och dels k\u00f6ra kretsm\u00e4sterskap i orientering f\u00f6r syd\u00f6stra kretsen, avslutar Stig-Arne Nordahl.<\/p>\n\n\n\n
I den senare ing\u00e5r b\u00e5de en bana enkel nog f\u00f6r barnvagn eller rollator respektive en som \u00e4r mer kuperad och sv\u00e5rforcerad.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Vi sysslar med t\u00e4vlingsverksamhet men v\u00e5r st\u00f6rsta inriktning \u00e4r att sprida orientering till barn och vuxna genom att skapa arrangemang \u00f6ppna f\u00f6r allm\u00e4nheten. Ett exempel \u00e4r under \u00d6sterlen lyser d\u00e4r vi h\u00e5ller en nattorientering med utg\u00e5ngspunkt fr\u00e5n Brunnsparken, ber\u00e4ttar Stig-Arne Nordahl, ordf\u00f6rande i Simrishamn OK.<\/p>\n\n\n\n
Hemsida:<\/strong> Facebookgrupp under namnet Simrishamn OK<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
\u2013 Vi har g\u00e5tt med i Hittaut Sk\u00e5ne som \u00e4r ett projekt d\u00e4r cirka 700 kontroller \u00e4r utplacerade i Sk\u00e5ne. Man har fr\u00e5n b\u00f6rjan av april till sjunde november p\u00e5 sig att plocka. V\u00e5r klubb har 40 kontroller i B\u00e4ckhalladalen och 23 inne i Simrishamn.<\/p>\n\n\n\n
N\u00e4sta \u00e5r planeras en Hittaut som g\u00e5r fr\u00e5n M\u00e4larhusen l\u00e4ngs cykellederna Sydkustleden och Sydostleden upp till kommungr\u00e4nsen mot Tomelilla vid Ravlunda skjutf\u00e4lt.<\/p>\n\n\n\n
Orientering har haft sv\u00e5rt att rekrytera i m\u00e5nga \u00e5r, men p\u00e5 senare \u00e5r \u2013 framf\u00f6r allt i samband med pandemin \u2013 har det b\u00f6rjat v\u00e4nda.<\/p>\n\n\n\n
Anledning till sponsring:<\/strong> klubbdr\u00e4kter
\u2013 Det roliga med orientering \u00e4r att du f\u00e5r fysisk anstr\u00e4ngning, samtidigt som du inte kan anstr\u00e4nga dig s\u00e5 mycket att du inte h\u00e5ller reda p\u00e5 var du \u00e4r \u2013 du f\u00e5r anv\u00e4nda hj\u00e4rnan ocks\u00e5. J\u00e4mf\u00f6r man med vanlig terr\u00e4ngl\u00f6pning s\u00e5 m\u00e5ste du vara sk\u00e4rpt hela tiden \u2013 det \u00e4r det som de flesta lockas av.<\/p>\n\n\n\n
{"id":6998,"date":"2022-12-19T10:52:59","date_gmt":"2022-12-19T09:52:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=6998"},"modified":"2022-12-19T14:14:27","modified_gmt":"2022-12-19T13:14:27","slug":"simrishamns-orienteringsklubb","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/simrishamns-orienteringsklubb\/","title":{"rendered":"Simrishamns Orienteringsklubb"},"content":{"rendered":"\n
Vi p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft vill ge kraft till \u00d6sterlen p\u00e5 alla s\u00e4tt. Dessutom \u00e4r vi sj\u00e4lva en f\u00f6rening. S\u00e5 det \u00e4r helt naturligt f\u00f6r oss att anv\u00e4nda v\u00e5rt \u00f6verskott till att st\u00f6tta andra f\u00f6reningar som ocks\u00e5 ger kraft till v\u00e5r …<\/p>\n
Det \u00e4r gratis att delta och g\u00e5r att g\u00f6ra dygnet runt, kontrollerna \u00e4r fysiska och best\u00e5r av en aluminiumpinne med Hittauts logotyp p\u00e5 ena sidan och en kod p\u00e5 andra sidan som registreras i appen Hittaut. S\u00e5 fort en kontroll tagits \u00e4r deltagaren med i en t\u00e4vling om presentkort. Lite som Pok\u00e9mon Go med fysiska saker att hitta\u2026<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Periodvis har klubben varit v\u00e4ldigt inriktad p\u00e5 att r\u00e4kna segrar. Idag har vi inte s\u00e5 stort fokus p\u00e5 t\u00e4vlingsverksamhet utan f\u00f6rs\u00f6ker se till att medlemmarna har roligt och trivs. Prestationen ska vara f\u00f6r din egen skull, inte f\u00f6r att du ska vinna utan f\u00f6r att du ska prestera s\u00e5 du sj\u00e4lv \u00e4r n\u00f6jd.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Dessutom l\u00e4r man sig att l\u00e4sa av en karta, det \u00e4r stor skillnad j\u00e4mf\u00f6rt med att g\u00e5 efter gps, man missar m\u00e5nga synintryck d\u00e5. Jag har h\u00e5llit p\u00e5 med orientering i \u00f6ver 50 \u00e5r. Om jag ska \u00e5ka n\u00e5gonstans s\u00e5 tittar jag p\u00e5 kartan hemma \u2013 sedan k\u00f6r jag bara, s\u00e4ger Stig-Arne Nordahl.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n
Fakta\/Simrishamns OK<\/h2>\n\n\n\n
\u2013 Det har varit v\u00e4ldigt stort intresse f\u00f6r Hittaut i Simrishamn, vi har haft m\u00e5nga bes\u00f6kare p\u00e5 v\u00e5ra checkpoints \u2013 en av dem finns till exempel vid tunneln mot Skansen. Pengarna fr\u00e5n \u00d6sterlenkraft har \u00e4ven g\u00e5tt till papperskartor som g\u00e5r att h\u00e4mta p\u00e5 turistbyr\u00e5n, campingen, Team Sportia och Preem.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Det som \u00e4r unikt med orientering \u00e4r att du har \u00e5ldersklasser fr\u00e5n Herr\/Dam 10 upp till Herr\/Dam 80, och att alla deltar i samma t\u00e4vling men springer olika banor.<\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/digitala-fakturor-ja-visst/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/digitala-fakturor-ja-visst/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/henric-loser-problem/
Henric startade sin karriär inom elbranschen när han pluggade till elektriker på gymnasiet i Simrishamn. Efter några år i Tomelilla kom han tillbaka till Simrishamn,
Det är inte alltid det måste vara ett problem som ska lösas, ibland ska det bara förses med lite extra el här och där.
– Men det var värre förr, nu har vi rustat upp så att alla året-runt boende och semesterfirare kan få en lugn jul utan strömavbrott! Säger Henric.
– Vi är inte större än att alla känner alla. Den som får en felanmälan på kontoret pratar direkt med den av oss som ska åtgärda den.
– Varje gång det händer något i byarna: marknader, julskyltning eller liknande är vi nere och hjälper till så att alla som behöver el, får el. Utan oss – inga karuseller!
Henric löser problem - Österlens Kraft
Österlens Krafts silvriga transportbilar syns ibland på Österlens vägar.  I en av dem sitter Henric Malmberg när han är ute och löser problem. Henric är ambulerande distributionstekniker och det är han och hans kollegor som ser till att elnätets alla områden fungerar som de ska.
Henric har ägnat mycket tid åt att sätta sig in i de nya elmätarna och deras teknik. Detta för att han ska kunna hjälpa till hos kunder som har problem med att se sin förbrukning.
Sök tjänsten nu!
– Nu när det är timförbrukning som gäller, så är det noga att all information kommer in till oss så snart som möjligt. Då är det jag som rycker ut och ser till att allt rullar på som det ska.
Vill du också jobba som distributionstekniker på Österlens Kraft?
På julen blir belastningen högre och i de gamla fiskelägena Kivik och Vitemölla har det inte alltid varit helt enkelt att hålla elnätet stabilt.
En av Henrics uppgifter är att ta hand om och byta ut elmätare, något som är högaktuellt nu när allt fler skaffar solel eller vill ha timdebitering. Eller bara vill kunna se exakt när de förbrukar el och hur mycket.
– Jag är ju från Simrishamn, så när det väl blev en plats ledig på Österlens Kraft så sökte jag den. Här har jag varit i 15 år nu!
Henric och hans  kollegor ansvarar för hela Österlens Krafts nät: Simrishamn, Kivik, Vitaby och Brösarp.
– Det är roligt att vara ute hos kunderna och jag får många olika frågor – så det gäller att hålla sig uppdaterad kring ny teknik. Jag försöker också agera lite som kundernas bollplank när det kommer till sol-el och elbilar och hur de kan spara el.
Säsongerna påverkar elnätet mer än man kan tro, men Henric och grabbarna försöker vara där så fort problem dyker upp och ställa allt till rätta igen. Till våren grävs det mycket och det innebär mer kabelfel än vanligt. På hösten och vintern när Österlen får besök av de ökända stormarna går en och annan säkring, det är oundvikligt. Men tack vare att Österlens Kraft började gräva ner sina ledningar tidigt är det ovanligt med nedblåsta ledningar – det finns helt enkelt inte så många kvar ovan jord.
El året runt


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/vill-du-bli-en-del-av-vart-harliga-gang-vi-soker-nu-en-elmontor/
Vi är ett lokalt elnätsbolag beläget på Österlen och har två olika elnätsområde, ett i Simrishamn och ett område kring Vitaby, Brösarp och Kivik.
Vi behandlar ansökningarna löpande
Har du erfarenhet att jobba som distributionselektriker och är intresserad av ett varierande arbete, tveka då inte att söka eller kontakta oss för mer information.
Vill du bli en del av vårt härliga gäng? Vi söker nu en elmontör - Österlens Kraft
Arbetet innebär att du jobbar ute i fält på våra elnät med allt från nyanslutningar, underhåll till kabelvisningar och du kommer även att ingå i vårt beredskapslag.
För mer information eller för att skicka iväg en ansökan, kontakta Niklas på mail niklas.n@osterlenskraft.se


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/vill-du-bli-en-del-av-vart-harliga-gang-vi-soker-nu-en-elmontor/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/7029
Vi \u00e4r ett lokalt eln\u00e4tsbolag bel\u00e4get p\u00e5 \u00d6sterlen och har tv\u00e5 olika eln\u00e4tsomr\u00e5de, ett i Simrishamn och ett omr\u00e5de kring Vitaby, Br\u00f6sarp och Kivik.<\/p>\n\n\n\n
Vi behandlar ans\u00f6kningarna l\u00f6pande<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
{"id":7029,"date":"2022-11-09T14:14:05","date_gmt":"2022-11-09T13:14:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=7029"},"modified":"2022-11-09T14:14:06","modified_gmt":"2022-11-09T13:14:06","slug":"vill-du-bli-en-del-av-vart-harliga-gang-vi-soker-nu-en-elmontor","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/vill-du-bli-en-del-av-vart-harliga-gang-vi-soker-nu-en-elmontor\/","title":{"rendered":"Vill du bli en del av v\u00e5rt h\u00e4rliga g\u00e4ng? Vi s\u00f6ker nu en elmont\u00f6r"},"content":{"rendered":"\n
Arbetet inneb\u00e4r att du jobbar ute i f\u00e4lt p\u00e5 v\u00e5ra eln\u00e4t med allt fr\u00e5n nyanslutningar, underh\u00e5ll till kabelvisningar och du kommer \u00e4ven att ing\u00e5 i v\u00e5rt beredskapslag. <\/p>\n\n\n\n
Vi \u00e4r ett lokalt eln\u00e4tsbolag bel\u00e4get p\u00e5 \u00d6sterlen och har tv\u00e5 olika eln\u00e4tsomr\u00e5de, ett i Simrishamn och ett omr\u00e5de kring Vitaby, Br\u00f6sarp och Kivik. Arbetet inneb\u00e4r att du jobbar ute i f\u00e4lt p\u00e5 v\u00e5ra eln\u00e4t med allt fr\u00e5n nyanslutningar, underh\u00e5ll …<\/p>\n
Har du erfarenhet att jobba som distributionselektriker och \u00e4r intresserad av ett varierande arbete, tveka d\u00e5 inte att s\u00f6ka eller kontakta oss f\u00f6r mer information.
F\u00f6r mer information eller f\u00f6r att skicka iv\u00e4g en ans\u00f6kan, kontakta Niklas p\u00e5 mail niklas.n@osterlenskraft.se
Vill du bli en del av v\u00e5rt h\u00e4rliga g\u00e4ng? Vi s\u00f6ker nu en elmont\u00f6r<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":6690,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-scaled.jpg",2560,1920,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-300x225.jpg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-768x576.jpg",768,576,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-1024x768.jpg",1024,768,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-1536x1152.jpg",1536,1152,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-2048x1536.jpg",2048,1536,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0551-1320x990.jpg",1320,990,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Vi \u00e4r ett lokalt eln\u00e4tsbolag bel\u00e4get p\u00e5 \u00d6sterlen och har tv\u00e5 olika eln\u00e4tsomr\u00e5de, ett i Simrishamn och ett omr\u00e5de kring Vitaby, Br\u00f6sarp och Kivik. Arbetet inneb\u00e4r att du jobbar ute i f\u00e4lt p\u00e5 v\u00e5ra eln\u00e4t med allt fr\u00e5n nyanslutningar, underh\u00e5ll … Vill du bli en del av v\u00e5rt h\u00e4rliga g\u00e4ng? Vi s\u00f6ker nu en elmont\u00f6r…","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7029"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7029"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7029\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7030,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7029\/revisions\/7030"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6690"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7029"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7029"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7029"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/vill-du-bli-en-del-av-vart-harliga-gang-vi-soker-nu-en-elmontor/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/vill-du-bli-en-del-av-vart-harliga-gang-vi-soker-nu-en-elmontor/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-sag-forbrukningen-ut-i-december-2022-jamfort-med-2021/
Hur såg förbrukningen ut i december 2022 jämfört med 2021? - Österlens Kraft
Så oavsett om du bor i en lägenhet och släcker lampan när du går ut ifrån ett rum eller om du bor i ett hus och har sänkt temperaturen inomhus med 1 grad så har du varit med och bidragit till detta! Bra jobbat och fortsätt kämpa!
Medeltemperaturen var i december 2021 1,9 grader i Malmö (den närmsta stationen med värden) och i december 2022 var medeltemperaturen 1,1 grader.
Först måste vi titta på hur temperaturen var i december dessa år då det är en bidragande del i vår förbrukning.
I Simrishamn hade vi en minskning med 11%.
Visst är det spännande att se om vi lyckades spara någon energi under december månad jämfört med 2021!
Så vad kan vi dra för slutsatser av detta, om man bara tittar på temperatur och förbrukning så har vi tillsammans hjälpts åt att minska vår förbrukning.
Om vi då tittar på förbrukningen på våra elnät så har vi en minskning med 16 % på vårt norra elnät (Brösarp, Vitaby, Kivik med omnejd).


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-sag-forbrukningen-ut-i-december-2022-jamfort-med-2021/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-sag-forbrukningen-ut-i-december-2022-jamfort-med-2021/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/7155
Visst \u00e4r det sp\u00e4nnande att se om vi lyckades spara n\u00e5gon energi under december m\u00e5nad j\u00e4mf\u00f6rt med 2021! F\u00f6rst m\u00e5ste vi titta p\u00e5 hur temperaturen var i december dessa \u00e5r d\u00e5 det \u00e4r en bidragande del i v\u00e5r f\u00f6rbrukning. Medeltemperaturen …<\/p>\n
{"id":7155,"date":"2023-01-04T11:15:00","date_gmt":"2023-01-04T10:15:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=7155"},"modified":"2023-01-04T11:37:34","modified_gmt":"2023-01-04T10:37:34","slug":"hur-sag-forbrukningen-ut-i-december-2022-jamfort-med-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/hur-sag-forbrukningen-ut-i-december-2022-jamfort-med-2021\/","title":{"rendered":"Hur s\u00e5g f\u00f6rbrukningen ut i december 2022 j\u00e4mf\u00f6rt med 2021?"},"content":{"rendered":"\n
S\u00e5 oavsett om du bor i en l\u00e4genhet och sl\u00e4cker lampan n\u00e4r du g\u00e5r ut ifr\u00e5n ett rum eller om du bor i ett hus och har s\u00e4nkt temperaturen inomhus med 1 grad s\u00e5 har du varit med och bidragit till detta! Bra jobbat och forts\u00e4tt k\u00e4mpa! <\/p>\n\n\n\n
Hur s\u00e5g f\u00f6rbrukningen ut i december 2022 j\u00e4mf\u00f6rt med 2021?<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":7156,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/sparad-energi.png",940,788,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/sparad-energi-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/sparad-energi-300x251.png",300,251,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/sparad-energi-768x644.png",768,644,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/sparad-energi.png",940,788,false],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/sparad-energi.png",940,788,false],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/sparad-energi.png",940,788,false],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/sparad-energi.png",940,788,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Visst \u00e4r det sp\u00e4nnande att se om vi lyckades spara n\u00e5gon energi under december m\u00e5nad j\u00e4mf\u00f6rt med 2021! F\u00f6rst m\u00e5ste vi titta p\u00e5 hur temperaturen var i december dessa \u00e5r d\u00e5 det \u00e4r en bidragande del i v\u00e5r f\u00f6rbrukning. Medeltemperaturen … Hur s\u00e5g f\u00f6rbrukningen ut i december 2022 j\u00e4mf\u00f6rt med 2021? L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7155"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7155"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7155\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7164,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7155\/revisions\/7164"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7156"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7155"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7155"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7155"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Medeltemperaturen var i december 2021 1,9 grader i Malm\u00f6 (den n\u00e4rmsta stationen med v\u00e4rden) och i december 2022 var medeltemperaturen 1,1 grader. <\/p>\n\n\n\n
Visst \u00e4r det sp\u00e4nnande att se om vi lyckades spara n\u00e5gon energi under december m\u00e5nad j\u00e4mf\u00f6rt med 2021! <\/strong><\/p>\n\n\n\n
I Simrishamn hade vi en minskning med 11%.  <\/p>\n\n\n\n
S\u00e5 vad kan vi dra f\u00f6r slutsatser av detta, om man bara tittar p\u00e5 temperatur och f\u00f6rbrukning s\u00e5 har vi tillsammans hj\u00e4lpts \u00e5t att minska v\u00e5r f\u00f6rbrukning.<\/p>\n\n\n\n
Om vi d\u00e5 tittar p\u00e5 f\u00f6rbrukningen p\u00e5 v\u00e5ra eln\u00e4t s\u00e5 har vi en minskning med 16 % p\u00e5 v\u00e5rt norra eln\u00e4t (Br\u00f6sarp, Vitaby, Kivik med omnejd).<\/p>\n\n\n\n
F\u00f6rst m\u00e5ste vi titta p\u00e5 hur temperaturen var i december dessa \u00e5r d\u00e5 det \u00e4r en bidragande del i v\u00e5r f\u00f6rbrukning. <\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-sag-forbrukningen-ut-i-december-2022-jamfort-med-2021/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/henric-loser-problem/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/henric-loser-problem/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/7142
\u00d6sterlens Krafts silvriga transportbilar syns ibland p\u00e5 \u00d6sterlens v\u00e4gar.  I en av dem sitter Henric Malmberg n\u00e4r han \u00e4r ute och l\u00f6ser problem. Henric \u00e4r ambulerande distributionstekniker och det \u00e4r han och hans kollegor som ser till att eln\u00e4tets alla omr\u00e5den fungerar som de ska.<\/strong><\/p>\n\n\n\n
Henric och hans  kollegor ansvarar f\u00f6r hela \u00d6sterlens Krafts n\u00e4t: Simrishamn, Kivik, Vitaby och Br\u00f6sarp.<\/p>\n\n\n\n
S\u00f6k tj\u00e4nsten nu!<\/a><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
\u2013 Varje g\u00e5ng det h\u00e4nder n\u00e5got i byarna: marknader, julskyltning eller liknande \u00e4r vi nere och hj\u00e4lper till s\u00e5 att alla som beh\u00f6ver el, f\u00e5r el. Utan oss – inga karuseller!<\/p>\n\n\n\n
Henric har \u00e4gnat mycket tid \u00e5t att s\u00e4tta sig in i de nya elm\u00e4tarna och deras teknik. Detta f\u00f6r att han ska kunna hj\u00e4lpa till hos kunder som har problem med att se sin f\u00f6rbrukning.<\/p>\n\n\n\n
Henric l\u00f6ser problem<\/strong>"},"content":{"rendered":"\n
\u2013 Vi \u00e4r inte st\u00f6rre \u00e4n att alla k\u00e4nner alla. Den som f\u00e5r en felanm\u00e4lan p\u00e5 kontoret pratar direkt med den av oss som ska \u00e5tg\u00e4rda den.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Men det var v\u00e4rre f\u00f6rr, nu har vi rustat upp s\u00e5 att alla \u00e5ret-runt boende och semesterfirare kan f\u00e5 en lugn jul utan str\u00f6mavbrott! S\u00e4ger Henric.<\/p>\n\n\n\n
Henric l\u00f6ser problem<\/strong><\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":21,"featured_media":7143,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16,18],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220701-0162.jpg",2500,1667,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220701-0162-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220701-0162-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220701-0162-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220701-0162-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220701-0162-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220701-0162-2048x1366.jpg",2048,1366,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/220701-0162-1320x880.jpg",1320,880,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"Fia Genberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/fiagenberg-se\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"\u00d6sterlens Krafts silvriga transportbilar syns ibland p\u00e5 \u00d6sterlens v\u00e4gar.  I en av dem sitter Henric Malmberg n\u00e4r han \u00e4r ute och l\u00f6ser problem. Henric \u00e4r ambulerande distributionstekniker och det \u00e4r han och hans kollegor som ser till att eln\u00e4tets alla … Henric l\u00f6ser problem L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7142"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/21"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7142"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7142\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7149,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7142\/revisions\/7149"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7143"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7142"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7142"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7142"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Vill du ocks\u00e5 jobba som distributionstekniker p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft? <\/p>\n\n\n\n
S\u00e4songerna p\u00e5verkar eln\u00e4tet mer \u00e4n man kan tro, men Henric och grabbarna f\u00f6rs\u00f6ker vara d\u00e4r s\u00e5 fort problem dyker upp och st\u00e4lla allt till r\u00e4tta igen. Till v\u00e5ren gr\u00e4vs det mycket och det inneb\u00e4r mer kabelfel \u00e4n vanligt. P\u00e5 h\u00f6sten och vintern n\u00e4r \u00d6sterlen f\u00e5r bes\u00f6k av de \u00f6k\u00e4nda stormarna g\u00e5r en och annan s\u00e4kring, det \u00e4r oundvikligt. Men tack vare att \u00d6sterlens Kraft b\u00f6rjade gr\u00e4va ner sina ledningar tidigt \u00e4r det ovanligt med nedbl\u00e5sta ledningar \u2013 det finns helt enkelt inte s\u00e5 m\u00e5nga kvar ovan jord.<\/p>\n\n\n\n
P\u00e5 julen blir belastningen h\u00f6gre och i de gamla fiskel\u00e4gena Kivik och Vitem\u00f6lla har det inte alltid varit helt enkelt att h\u00e5lla eln\u00e4tet stabilt.<\/p>\n\n\n\n
\u00d6sterlens Krafts silvriga transportbilar syns ibland p\u00e5 \u00d6sterlens v\u00e4gar.  I en av dem sitter Henric Malmberg n\u00e4r han \u00e4r ute och l\u00f6ser problem. Henric \u00e4r ambulerande distributionstekniker och det \u00e4r han och hans kollegor som ser till att eln\u00e4tets alla …<\/p>\n
Henric startade sin karri\u00e4r inom elbranschen n\u00e4r han pluggade till elektriker p\u00e5 gymnasiet i Simrishamn. Efter n\u00e5gra \u00e5r i Tomelilla kom han tillbaka till Simrishamn,<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Jag \u00e4r ju fr\u00e5n Simrishamn, s\u00e5 n\u00e4r det v\u00e4l blev en plats ledig p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft s\u00e5 s\u00f6kte jag den. H\u00e4r har jag varit i 15 \u00e5r nu!<\/p>\n\n\n\n
El \u00e5ret runt<\/h2>\n\n\n\n
\u2013 Nu n\u00e4r det \u00e4r timf\u00f6rbrukning som g\u00e4ller, s\u00e5 \u00e4r det noga att all information kommer in till oss s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. D\u00e5 \u00e4r det jag som rycker ut och ser till att allt rullar p\u00e5 som det ska.<\/p>\n\n\n\n
Det \u00e4r inte alltid det m\u00e5ste vara ett problem som ska l\u00f6sas, ibland ska det bara f\u00f6rses med lite extra el h\u00e4r och d\u00e4r.<\/p>\n\n\n\n
{"id":7142,"date":"2022-12-30T09:58:55","date_gmt":"2022-12-30T08:58:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=7142"},"modified":"2022-12-30T10:10:17","modified_gmt":"2022-12-30T09:10:17","slug":"henric-loser-problem","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/henric-loser-problem\/","title":{"rendered":"
En av Henrics uppgifter \u00e4r att ta hand om och byta ut elm\u00e4tare, n\u00e5got som \u00e4r h\u00f6gaktuellt nu n\u00e4r allt fler skaffar solel eller vill ha timdebitering. Eller bara vill kunna se exakt n\u00e4r de f\u00f6rbrukar el och hur mycket.<\/p>\n\n\n\n
\u2013 Det \u00e4r roligt att vara ute hos kunderna och jag f\u00e5r m\u00e5nga olika fr\u00e5gor – s\u00e5 det g\u00e4ller att h\u00e5lla sig uppdaterad kring ny teknik. Jag f\u00f6rs\u00f6ker ocks\u00e5 agera lite som kundernas bollplank n\u00e4r det kommer till sol-el och elbilar och hur de kan spara el.<\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/henric-loser-problem/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/digitala-fakturor-ja-visst/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/7191
Vi har \u00e4ven autogiro om du \u00f6nskar att pengarna dras automatiskt fr\u00e5n ditt konto, du kommer \u00e4nd\u00e5 att f\u00e5 en kopia p\u00e5 din faktura s\u00e5 att du ser specifikationen p\u00e5 den. Autogiro anm\u00e4ler du
Digitala fakturor? Ja visst!<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":6645,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Faktura.png",940,788,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Faktura-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Faktura-300x251.png",300,251,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Faktura-768x644.png",768,644,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Faktura.png",940,788,false],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Faktura.png",940,788,false],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Faktura.png",940,788,false],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Faktura.png",940,788,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Du vet v\u00e4l om att du kan f\u00e5 dina fakturor digitalt?!Vi har olika alternativ p\u00e5 hur du kan f\u00e5 dina fakturor:E-post faktura: D\u00e5 f\u00e5r du din faktura via e-post, det kan du l\u00e4tt anm\u00e4la h\u00e4rFaktura via Kivra (digital brevl\u00e5da): D\u00e5 … Digitala fakturor? Ja visst! L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7191"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7191"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7191\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7193,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7191\/revisions\/7193"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6645"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7191"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7191"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7191"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Faktura via Kivra (digital brevl\u00e5da): D\u00e5 kommer fakturan till direkt till din digitala brevl\u00e5da och betalningen kan hanteras via tj\u00e4nsten om du \u00f6nskar det. Har du inte Kivra idag och skaffar det s\u00e5 kommer v\u00e5ra fakturor automatiskt dit.
Du vet v\u00e4l om att du kan f\u00e5 dina fakturor digitalt?!Vi har olika alternativ p\u00e5 hur du kan f\u00e5 dina fakturor:E-post faktura: D\u00e5 f\u00e5r du din faktura via e-post, det kan du l\u00e4tt anm\u00e4la h\u00e4rFaktura via Kivra (digital brevl\u00e5da): D\u00e5 …<\/p>\n
h\u00e4r<\/a>
E-faktura till din internetbank:  D\u00e5 kommer fakturan direkt in p\u00e5 din internetbank d\u00e4r du kan se detaljerna i fakturan och smidigt betala den via din internetbank. Detta anm\u00e4ler du direkt i din internetbank att du vill ha v\u00e5r faktura dit. <\/p>\n\n\n\n
Du vet v\u00e4l om att du kan f\u00e5 dina fakturor digitalt?!
h\u00e4r<\/a> eller via din bank.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
{"id":7191,"date":"2023-01-19T14:04:58","date_gmt":"2023-01-19T13:04:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=7191"},"modified":"2023-01-19T14:04:59","modified_gmt":"2023-01-19T13:04:59","slug":"digitala-fakturor-ja-visst","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/digitala-fakturor-ja-visst\/","title":{"rendered":"Digitala fakturor? Ja visst!"},"content":{"rendered":"\n
E-post faktura: D\u00e5 f\u00e5r du din faktura via e-post, det kan du l\u00e4tt anm\u00e4la
Vi har olika alternativ p\u00e5 hur du kan f\u00e5 dina fakturor:


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/kundservice/andra-fakturasatt/
Ändra fakturasätt - Österlens Kraft


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/pages/4614
{"id":4614,"date":"2021-02-24T09:14:42","date_gmt":"2021-02-24T08:14:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?page_id=4614"},"modified":"2022-07-07T13:06:43","modified_gmt":"2022-07-07T11:06:43","slug":"andra-fakturasatt","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/kundservice\/andra-fakturasatt\/","title":{"rendered":"\u00c4ndra fakturas\u00e4tt"},"content":{"rendered":"\n
<\/simpli-form>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"default","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false,"mailpoet_newsletter_max":false},"uagb_author_info":{"display_name":"per-ake","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/per-ake\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":null,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4614"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4614"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4614\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4614"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-raknar-man-ut-kwh-som-star-pa-fakturan/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-raknar-man-ut-kwh-som-star-pa-fakturan/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-gor-jag-for-att-bli-elnatskund-hos-er/
Detta beror på att det är väldigt kostsamt att investera i elnätet och om det hade varit fritt så hade det kunnat bli så att ingen hade tagit ansvar för infrastrukturen och den hade snabbt förfallit.
För att vara elnätskund hos oss  krävs det att du bor på vårt elnät. Vi äger elnäten i Simrishamn med omnejd samt Kivik, Vitaby och Brösarp med omnejd.
Däremot går det utmärkt köpa själva elen av vårt systerbolag –  då vet du också att överskottet går till det lokala föreningslivet.
Hur gör jag för att bli elnätskund hos er? - Österlens Kraft
Då kommer du att få en offert så du vet vad det kommer att kosta denna skickar du sen tillbaka påskriven.
Där efter kommer din ansvariga elektriker skicka en föranmälan och sen är allt är klart skickar denna in en färdiganmälan med.
Tyvärr går det inte att välja vilket elnätsbolag man vill ha, utan det är den som äger nätet där man bor som man får.
Här kan du teckna elhandelsavtal med Österlens Kraft Försäljnings AB:
Här lägger de ner en ny elkabel i Södra Mellby.
Är det så att du ska bygga nytt inom vårt elnätsområde och vill ansluta dig så kontaktar du oss.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-gor-jag-for-att-bli-elnatskund-hos-er/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-gor-jag-for-att-bli-elnatskund-hos-er/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-gor-jag-for-att-bli-elnatskund-hos-er/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/5603
D\u00e4r efter kommer din ansvariga elektriker skicka en f\u00f6ranm\u00e4lan och sen \u00e4r allt \u00e4r klart skickar denna in en f\u00e4rdiganm\u00e4lan med.<\/p>\n\n\n\n
Tyv\u00e4rr g\u00e5r det inte att v\u00e4lja vilket eln\u00e4tsbolag man vill ha, utan det \u00e4r den som \u00e4ger n\u00e4tet d\u00e4r man bor som man f\u00e5r.
D\u00e5 kommer du att f\u00e5 en offert s\u00e5 du vet vad det kommer att kosta denna skickar du sen tillbaka p\u00e5skriven.
D\u00e4remot g\u00e5r det utm\u00e4rkt k\u00f6pa sj\u00e4lva elen av v\u00e5rt systerbolag \u2013  d\u00e5 vet du ocks\u00e5 att \u00f6verskottet g\u00e5r till det lokala f\u00f6reningslivet.
F\u00f6r att vara eln\u00e4tskund hos oss kr\u00e4vs det att du bor p\u00e5 v\u00e5rt eln\u00e4t. Vi \u00e4ger eln\u00e4ten i Simrishamn med omnejd samt Kivik, Vitaby och Br\u00f6sarp med omnejd. \u00c4r det s\u00e5 att du ska bygga nytt inom v\u00e5rt eln\u00e4tsomr\u00e5de och …<\/p>\n
{"id":5603,"date":"2021-11-12T11:42:28","date_gmt":"2021-11-12T10:42:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=5603"},"modified":"2022-03-17T11:18:04","modified_gmt":"2022-03-17T10:18:04","slug":"hur-gor-jag-for-att-bli-elnatskund-hos-er","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/hur-gor-jag-for-att-bli-elnatskund-hos-er\/","title":{"rendered":"Hur g\u00f6r jag f\u00f6r att bli eln\u00e4tskund hos er?"},"content":{"rendered":"\n
Detta beror p\u00e5 att det \u00e4r v\u00e4ldigt kostsamt att investera i eln\u00e4tet och om det hade varit fritt s\u00e5 hade det kunnat bli s\u00e5 att ingen hade tagit ansvar f\u00f6r infrastrukturen och den hade snabbt f\u00f6rfallit.
H\u00e4r kan du teckna elhandelsavtal med \u00d6sterlens Kraft F\u00f6rs\u00e4ljnings AB:<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Hur g\u00f6r jag f\u00f6r att bli eln\u00e4tskund hos er?<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":5606,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Elnat-kabel-2-scaled.jpg",1920,2560,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Elnat-kabel-2-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Elnat-kabel-2-225x300.jpg",225,300,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Elnat-kabel-2-768x1024.jpg",768,1024,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Elnat-kabel-2-768x1024.jpg",768,1024,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Elnat-kabel-2-1152x1536.jpg",1152,1536,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Elnat-kabel-2-1536x2048.jpg",1536,2048,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Elnat-kabel-2-scaled.jpg",1320,1760,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"F\u00f6r att vara eln\u00e4tskund hos oss kr\u00e4vs det att du bor p\u00e5 v\u00e5rt eln\u00e4t. Vi \u00e4ger eln\u00e4ten i Simrishamn med omnejd samt Kivik, Vitaby och Br\u00f6sarp med omnejd. \u00c4r det s\u00e5 att du ska bygga nytt inom v\u00e5rt eln\u00e4tsomr\u00e5de och … Hur g\u00f6r jag f\u00f6r att bli eln\u00e4tskund hos er? L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5603"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5603"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5603\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5606"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5603"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5603"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5603"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
\u00c4r det s\u00e5 att du ska bygga nytt inom v\u00e5rt eln\u00e4tsomr\u00e5de och vill ansluta dig s\u00e5 kontaktar du oss.
F\u00f6r att vara eln\u00e4tskund hos oss  kr\u00e4vs det att du bor p\u00e5 v\u00e5rt eln\u00e4t. Vi \u00e4ger eln\u00e4ten i Simrishamn med omnejd samt Kivik, Vitaby och Br\u00f6sarp med omnejd. <\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/osterlens-kraft-elbolaget-som-inte-drivs-av-vinstintresse/
Just Österlen och närhet gör verksamheten unik menar Tina.
Föreningen grundades redan 1922 som Vitabyortens Energiförening av bönder runt Vitaby som gick samman för att kunna tillgodose sitt elbehov på bästa sätt. Nätet växte och omfattade snart stora delar av norra Simrishamn kommun. 1998 tog man över el- och fjärrvärmenätet i Simrishamns tätort som tidigare varit i kommunal regi.
Detta gör att Österlens Kraft både kan ge sina nätkunder en bra prisnivå och samtidigt vara en av de största sponsorerna av det lokala föreningslivet. 2021 har man stöttat med upp emot en halv miljon kronor.
Föreningsformen gör också att nätet ägs av sina användare.
– Vi som förening har inga aktieägare eller politiker som kräver utdelningar på vissa nivåer. Våra bolag måste givetvis vara lönsamma, men vi ska bara tjäna så mycket som krävs för att vi ska ha ett bra nät och en god ekonomi för framtiden.
– Våra tekniker och de på kontoret känner många av våra kunder till förnamn. De vet var kablarna går innan de ens tittat på en karta. Våra kunder är kunder – inte kundnummer. Och det känns väldigt bra.
– Vi är en förening som ska se till att våra medlemmar har tillgång till ett väl fungerande och modernt elnät till bra pris.
– Man måste vara ansluten till vårt nät för att kunna bli medlem. Men alla som är anslutna kan också ansöka om medlemskap. Det gör att alla medlemmar verkligen har anknytning och tänker ansvarsfullt ekonomiskt.
Österlens Kraft - elbolaget som inte drivs av vinstintresse - Österlens Kraft
Det mesta av Sveriges elnät ägs av privata företag eller kommunala bolag. För dessa är huvudkravet att de ska tjäna pengar åt sina ägare. Men Österlens Kraft och elnätet i Simrishamn, och trakterna runt Kivik och Brösarp, ägs av en förening med helt andra syften.
– Många tror att vi är ett kommunalt energibolag men det är helt fel, säger Tina Helin som är ordförande i föreningen Österlens Kraft som äger nät- och elhandelsbolagen med samma namn.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/5688
– V\u00e5ra tekniker och de p\u00e5 kontoret k\u00e4nner m\u00e5nga av v\u00e5ra kunder till f\u00f6rnamn. De vet var kablarna g\u00e5r innan de ens tittat p\u00e5 en karta. V\u00e5ra kunder \u00e4r kunder \u2013 inte kundnummer. Och det k\u00e4nns v\u00e4ldigt bra.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
– Man m\u00e5ste vara ansluten till v\u00e5rt n\u00e4t f\u00f6r att kunna bli medlem. Men alla som \u00e4r anslutna kan ocks\u00e5 ans\u00f6ka om medlemskap. Det g\u00f6r att alla medlemmar verkligen har anknytning och t\u00e4nker ansvarsfullt ekonomiskt.<\/p>\n\n\n\n
– M\u00e5nga tror att vi \u00e4r ett kommunalt energibolag men det \u00e4r helt fel, s\u00e4ger Tina Helin som \u00e4r ordf\u00f6rande i f\u00f6reningen \u00d6sterlens Kraft som \u00e4ger n\u00e4t- och elhandelsbolagen med samma namn.
– Vi \u00e4r en f\u00f6rening som ska se till att v\u00e5ra medlemmar har tillg\u00e5ng till ett v\u00e4l fungerande och modernt eln\u00e4t till bra pris.<\/p>\n\n\n\n
Det mesta av Sveriges eln\u00e4t \u00e4gs av privata f\u00f6retag eller kommunala bolag. F\u00f6r dessa \u00e4r huvudkravet att de ska tj\u00e4na pengar \u00e5t sina \u00e4gare. Men \u00d6sterlens Kraft och eln\u00e4tet i Simrishamn, och trakterna runt Kivik och Br\u00f6sarp, \u00e4gs av en f\u00f6rening med helt andra syften.<\/strong><\/p>\n\n\n\n
\u00d6sterlens Kraft – elbolaget som inte drivs av vinstintresse<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":5690,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Ordforande-Tina-scaled.jpg",2560,1707,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Ordforande-Tina-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Ordforande-Tina-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Ordforande-Tina-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Ordforande-Tina-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Ordforande-Tina-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Ordforande-Tina-2048x1365.jpg",2048,1365,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Ordforande-Tina-scaled.jpg",1320,880,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Det mesta av Sveriges eln\u00e4t \u00e4gs av privata f\u00f6retag eller kommunala bolag. F\u00f6r dessa \u00e4r huvudkravet att de ska tj\u00e4na pengar \u00e5t sina \u00e4gare. Men \u00d6sterlens Kraft och eln\u00e4tet i Simrishamn, och trakterna runt Kivik och Br\u00f6sarp, \u00e4gs av en … \u00d6sterlens Kraft – elbolaget som inte drivs av vinstintresse L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5688"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5688"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5688\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5690"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5688"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5688"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5688"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
– Vi som f\u00f6rening har inga aktie\u00e4gare eller politiker som kr\u00e4ver utdelningar p\u00e5 vissa niv\u00e5er. V\u00e5ra bolag m\u00e5ste givetvis vara l\u00f6nsamma, men vi ska bara tj\u00e4na s\u00e5 mycket som kr\u00e4vs f\u00f6r att vi ska ha ett bra n\u00e4t och en god ekonomi f\u00f6r framtiden.<\/p>\n\n\n\n
Detta g\u00f6r att \u00d6sterlens Kraft b\u00e5de kan ge sina n\u00e4tkunder en bra prisniv\u00e5 och samtidigt vara en av de st\u00f6rsta sponsorerna av det lokala f\u00f6reningslivet. 2021 har man st\u00f6ttat med upp emot en halv miljon kronor.<\/p>\n\n\n\n
F\u00f6reningsformen g\u00f6r ocks\u00e5 att n\u00e4tet \u00e4gs av sina anv\u00e4ndare.<\/p>\n\n\n\n
F\u00f6reningen grundades redan 1922 som Vitabyortens Energif\u00f6rening av b\u00f6nder runt Vitaby som gick samman f\u00f6r att kunna tillgodose sitt elbehov p\u00e5 b\u00e4sta s\u00e4tt. N\u00e4tet v\u00e4xte och omfattade snart stora delar av norra Simrishamn kommun. 1998 tog man \u00f6ver el- och fj\u00e4rrv\u00e4rmen\u00e4tet i Simrishamns t\u00e4tort som tidigare varit i kommunal regi.<\/p>\n\n\n\n
Just \u00d6sterlen och n\u00e4rhet g\u00f6r verksamheten unik menar Tina.<\/p>\n\n\n\n
Det mesta av Sveriges eln\u00e4t \u00e4gs av privata f\u00f6retag eller kommunala bolag. F\u00f6r dessa \u00e4r huvudkravet att de ska tj\u00e4na pengar \u00e5t sina \u00e4gare. Men \u00d6sterlens Kraft och eln\u00e4tet i Simrishamn, och trakterna runt Kivik och Br\u00f6sarp, \u00e4gs av en …<\/p>\n
{"id":5688,"date":"2021-11-25T08:14:10","date_gmt":"2021-11-25T07:14:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=5688"},"modified":"2022-03-17T11:19:31","modified_gmt":"2022-03-17T10:19:31","slug":"osterlens-kraft-elbolaget-som-inte-drivs-av-vinstintresse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/osterlens-kraft-elbolaget-som-inte-drivs-av-vinstintresse\/","title":{"rendered":"\u00d6sterlens Kraft – elbolaget som inte drivs av vinstintresse"},"content":{"rendered":"\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/osterlens-kraft-elbolaget-som-inte-drivs-av-vinstintresse/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/osterlens-kraft-elbolaget-som-inte-drivs-av-vinstintresse/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/osterlens-kraft-elbolaget-som-inte-drivs-av-vinstintresse/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/energi-spartips/
Här kommer lite användbara tips på hur du kan spara energi:
Vad är bättre att börja med de nya året än att se över hur man kan spara energi?!
Titta på energimärkningen när du handlar elektronik. Energiklass A+++ är bäst. Watt betyder inte alltid att tex dammsugaren suger bättre. Gammal elektronik drar med energi än nya.
För mer tips besök allmännytta energispartips
Anpassa kastrullen efter plattan, tex om plattan är 1 cm större än kastrullen ökar energiförbrukningen med 20 %
Tvätta i 40 grader istället för 60 grader. Dagens tvättmedel är så pass effektiva så att de rengör mer än tillräckligt i 40 grader.
Ska du koka vatten, gör detta i en vattenkokare det är effektivare än att göra det på spisen.
Byt ut dina lampor till LED-lampor
Använd diskmaskinen istället för att handdiska. Det går åt mer varmvatten när man diskar för hand. Undvik att skölja disken innan du sätter in den i maskinen, skrapa hellre bort resterna. Kör även maskinen full.
Stäng av all elektronik helt, elektroniken kan dra lika mycket energi i standby läge som när det är till. 10 % av hushållselen i Sverige förbrukas av elektronik som står i standby läge. Det motsvarar värme och el till 64 000 villor under ett helt år!
Du kan även trycka här för att komma direkt
Energispartips - Österlens Kraft
Se till så att elementen har ett fritt luftflöde och inte täcks av en soffa eller säng så går värmen ut i rummet istället för in i möbeln. Dessutom så varje grad du kan sänka så minskar förbrukningen med 5-10%.
Frosta av frysen och dammsuga bakom kylen och frysen då minskar du energiåtgången och brandrisken minskar.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/4502
Vad \u00e4r b\u00e4ttre att b\u00f6rja med de nya \u00e5ret \u00e4n att se \u00f6ver hur man kan spara energi?! H\u00e4r kommer lite anv\u00e4ndbara tips p\u00e5 hur du kan spara energi: Byt ut dina lampor till LED-lampor Anpassa kastrullen efter plattan, tex …<\/p>\n
Se till s\u00e5 att elementen har ett fritt luftfl\u00f6de och inte t\u00e4cks av en soffa eller s\u00e4ng s\u00e5 g\u00e5r v\u00e4rmen ut i rummet ist\u00e4llet f\u00f6r in i m\u00f6beln. Dessutom s\u00e5 varje grad du kan s\u00e4nka s\u00e5 minskar f\u00f6rbrukningen med 5-10%.<\/li>\n
Ska du koka vatten, g\u00f6r detta i en vattenkokare det \u00e4r effektivare \u00e4n att g\u00f6ra det p\u00e5 spisen.<\/li>\n
Tv\u00e4tta i 40 grader ist\u00e4llet f\u00f6r 60 grader. Dagens tv\u00e4ttmedel \u00e4r s\u00e5 pass effektiva s\u00e5 att de reng\u00f6r mer \u00e4n tillr\u00e4ckligt i 40 grader.<\/li>\n
Vad \u00e4r b\u00e4ttre att b\u00f6rja med de nya \u00e5ret \u00e4n att se \u00f6ver hur man kan spara energi?!<\/p>\n
Titta p\u00e5 energim\u00e4rkningen n\u00e4r du handlar elektronik. Energiklass A+++ \u00e4r b\u00e4st. Watt betyder inte alltid att tex dammsugaren suger b\u00e4ttre. Gammal elektronik drar med energi \u00e4n nya.<\/li>\n<\/ul>\n
H\u00e4r kommer lite anv\u00e4ndbara tips p\u00e5 hur du kan spara energi:<\/p>\n
St\u00e4ng av all elektronik helt, elektroniken kan dra lika mycket energi i standby l\u00e4ge som n\u00e4r det \u00e4r till. 10 % av hush\u00e5llselen i Sverige f\u00f6rbrukas av elektronik som st\u00e5r i standby l\u00e4ge. Det motsvarar v\u00e4rme och el till 64 000 villor under ett helt \u00e5r!<\/li>\n
Anv\u00e4nd diskmaskinen ist\u00e4llet f\u00f6r att handdiska. Det g\u00e5r \u00e5t mer varmvatten n\u00e4r man diskar f\u00f6r hand. Undvik att sk\u00f6lja disken innan du s\u00e4tter in den i maskinen, skrapa hellre bort resterna. K\u00f6r \u00e4ven maskinen full.<\/li>\n
F\u00f6r mer tips bes\u00f6k allm\u00e4nnytta energispartips
Energispartips<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":4503,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/spartips.png",1416,792,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/spartips-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/spartips-300x168.png",300,168,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/spartips-768x430.png",768,430,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/spartips-1024x573.png",1024,573,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/spartips.png",1416,792,false],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/spartips.png",1416,792,false],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/spartips.png",1320,738,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Vad \u00e4r b\u00e4ttre att b\u00f6rja med de nya \u00e5ret \u00e4n att se \u00f6ver hur man kan spara energi?! H\u00e4r kommer lite anv\u00e4ndbara tips p\u00e5 hur du kan spara energi: Byt ut dina lampor till LED-lampor Anpassa kastrullen efter plattan, tex … Energispartips L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4502"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4502"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4502\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4503"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4502"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4502"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4502"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Anpassa kastrullen efter plattan, tex om plattan \u00e4r 1 cm st\u00f6rre \u00e4n kastrullen \u00f6kar energif\u00f6rbrukningen med 20 %<\/li>\n
{"id":4502,"date":"2021-01-07T14:10:37","date_gmt":"2021-01-07T13:10:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=4502"},"modified":"2022-03-17T10:54:36","modified_gmt":"2022-03-17T09:54:36","slug":"energi-spartips","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/energi-spartips\/","title":{"rendered":"Energispartips"},"content":{"rendered":"
Byt ut dina lampor till LED-lampor<\/li>\n
Du kan \u00e4ven trycka h\u00e4r f\u00f6r att komma direkt<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Frosta av frysen och dammsuga bakom kylen och frysen d\u00e5 minskar du energi\u00e5tg\u00e5ngen och brandrisken minskar.<\/li>\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/energi-spartips/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/energi-spartips/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/energi-spartips/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/pa-mandag-den-6-juni-haller-vi-stangt/
På måndag den 6 juni håller vi stängt och firar nationaldagen.
På måndag den 6 juni håller vi stängt - Österlens Kraft
På tisdag är vi på plats som vanligt.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/pa-mandag-den-6-juni-haller-vi-stangt/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/pa-mandag-den-6-juni-haller-vi-stangt/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/6637
P\u00e5 tisdag \u00e4r vi p\u00e5 plats som vanligt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
{"id":6637,"date":"2022-06-03T07:51:38","date_gmt":"2022-06-03T05:51:38","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=6637"},"modified":"2022-06-03T07:51:39","modified_gmt":"2022-06-03T05:51:39","slug":"pa-mandag-den-6-juni-haller-vi-stangt","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/pa-mandag-den-6-juni-haller-vi-stangt\/","title":{"rendered":"P\u00e5 m\u00e5ndag den 6 juni h\u00e5ller vi st\u00e4ngt"},"content":{"rendered":"\n
P\u00e5 m\u00e5ndag den 6 juni h\u00e5ller vi st\u00e4ngt och firar nationaldagen. P\u00e5 tisdag \u00e4r vi p\u00e5 plats som vanligt.<\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":6638,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Nationaldagen.png",940,788,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Nationaldagen-150x150.png",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Nationaldagen-300x251.png",300,251,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Nationaldagen-768x644.png",768,644,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Nationaldagen.png",940,788,false],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Nationaldagen.png",940,788,false],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Nationaldagen.png",940,788,false],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Nationaldagen.png",940,788,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"P\u00e5 m\u00e5ndag den 6 juni h\u00e5ller vi st\u00e4ngt och firar nationaldagen. P\u00e5 tisdag \u00e4r vi p\u00e5 plats som vanligt.","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6637"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6637"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6637\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6638"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6637"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6637"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6637"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
P\u00e5 m\u00e5ndag den 6 juni h\u00e5ller vi st\u00e4ngt och firar nationaldagen.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/pa-mandag-den-6-juni-haller-vi-stangt/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/behover-jag-byta-matare-nar-jag-satter-upp-solpaneler/
Nja det är inte alls säkert. De nya mätarna som vi satt upp på många ställen nu klarar även produktion, så har du en ny mätare så behöver den inte bytas.
Behöver jag byta mätare när jag sätter upp solpaneler? - Österlens Kraft
Den ansvarige elektrikern skickar in en föranmälan på det med alla uppgifter på anläggningen och när hen anmäler att anläggningen är klar så kommer vi eventuellt ut och byter mätaren om du har en äldre mätare. Vi kommer inte ut och godkänner anläggningen då det är din anläggning så är det ditt ansvar. Har du en ny mätare så kommer vi bara att aktivera din produktion i mätaren.
Hur fungerar det när jag ska koppla in mina solceller?


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/behover-jag-byta-matare-nar-jag-satter-upp-solpaneler/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/behover-jag-byta-matare-nar-jag-satter-upp-solpaneler/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/4569
\nDen ansvarige elektrikern skickar in en f\u00f6ranm\u00e4lan p\u00e5 det med alla uppgifter p\u00e5 anl\u00e4ggningen och n\u00e4r hen anm\u00e4ler att anl\u00e4ggningen \u00e4r klar s\u00e5 kommer vi eventuellt ut och byter m\u00e4taren om du har en \u00e4ldre m\u00e4tare. Vi kommer inte ut och godk\u00e4nner anl\u00e4ggningen d\u00e5 det \u00e4r din anl\u00e4ggning s\u00e5 \u00e4r det ditt ansvar. Har du en ny m\u00e4tare s\u00e5 kommer vi bara att aktivera din produktion i m\u00e4taren.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Nja det \u00e4r inte alls s\u00e4kert. De nya m\u00e4tarna som vi satt upp p\u00e5 m\u00e5nga st\u00e4llen nu klarar \u00e4ven produktion, s\u00e5 har du en ny m\u00e4tare s\u00e5 beh\u00f6ver den inte bytas. Hur fungerar det n\u00e4r jag ska koppla in mina …<\/p>\n
{"id":4569,"date":"2022-04-21T14:30:00","date_gmt":"2022-04-21T12:30:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=4569"},"modified":"2022-04-21T14:29:51","modified_gmt":"2022-04-21T12:29:51","slug":"behover-jag-byta-matare-nar-jag-satter-upp-solpaneler","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/behover-jag-byta-matare-nar-jag-satter-upp-solpaneler\/","title":{"rendered":"Beh\u00f6ver jag byta m\u00e4tare n\u00e4r jag s\u00e4tter upp solpaneler?"},"content":{"rendered":"
Beh\u00f6ver jag byta m\u00e4tare n\u00e4r jag s\u00e4tter upp solpaneler?<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":4570,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/foto-till-hemsidan.jpg",800,600,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/foto-till-hemsidan-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/foto-till-hemsidan-300x225.jpg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/foto-till-hemsidan-768x576.jpg",768,576,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/foto-till-hemsidan.jpg",800,600,false],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/foto-till-hemsidan.jpg",800,600,false],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/foto-till-hemsidan.jpg",800,600,false],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/foto-till-hemsidan.jpg",800,600,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Nja det \u00e4r inte alls s\u00e4kert. De nya m\u00e4tarna som vi satt upp p\u00e5 m\u00e5nga st\u00e4llen nu klarar \u00e4ven produktion, s\u00e5 har du en ny m\u00e4tare s\u00e5 beh\u00f6ver den inte bytas. Hur fungerar det n\u00e4r jag ska koppla in mina … Beh\u00f6ver jag byta m\u00e4tare n\u00e4r jag s\u00e4tter upp solpaneler? L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4569"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4569"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4569\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4570"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4569"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4569"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4569"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Hur fungerar det n\u00e4r jag ska koppla in mina solceller?<\/strong>
Nja det \u00e4r inte alls s\u00e4kert. De nya m\u00e4tarna som vi satt upp p\u00e5 m\u00e5nga st\u00e4llen nu klarar \u00e4ven produktion, s\u00e5 har du en ny m\u00e4tare s\u00e5 beh\u00f6ver den inte bytas.<\/p>\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/behover-jag-byta-matare-nar-jag-satter-upp-solpaneler/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/nytt-satt-att-ta-emot-fakturor-fran-oss/
Nu lägger vi till ännu ett sätt för dig att ta emot dina fakturor från oss, därför har vi anslutit oss till Kivra. Kivra är en tjänst för säker digital post från företag och myndigheter. Med Kivra kan du få din faktura digitalt från Österlens Kraft samt andra anslutna företag och myndigheter.
Det är gratis, säkert och dessutom riktigt bra för miljön!
Nytt sätt att ta emot fakturor från oss! - Österlens Kraft


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/nytt-satt-att-ta-emot-fakturor-fran-oss/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/nytt-satt-att-ta-emot-fakturor-fran-oss/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/3970
Nu l\u00e4gger vi till \u00e4nnu ett s\u00e4tt f\u00f6r dig att ta emot dina fakturor fr\u00e5n oss, d\u00e4rf\u00f6r har vi anslutit oss till Kivra. Kivra \u00e4r en tj\u00e4nst f\u00f6r s\u00e4ker digital post fr\u00e5n f\u00f6retag och myndigheter. Med Kivra kan du f\u00e5 din faktura digitalt fr\u00e5n \u00d6sterlens Kraft samt andra anslutna f\u00f6retag och myndigheter.<\/p>\n
Nu l\u00e4gger vi till \u00e4nnu ett s\u00e4tt f\u00f6r dig att ta emot dina fakturor fr\u00e5n oss, d\u00e4rf\u00f6r har vi anslutit oss till Kivra. Kivra \u00e4r en tj\u00e4nst f\u00f6r s\u00e4ker digital post fr\u00e5n f\u00f6retag och myndigheter. Med Kivra kan du f\u00e5 …<\/p>\n
Det \u00e4r gratis, s\u00e4kert och dessutom riktigt bra f\u00f6r milj\u00f6n!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
{"id":3970,"date":"2019-12-18T13:47:14","date_gmt":"2019-12-18T12:47:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=3970"},"modified":"2022-03-17T10:48:21","modified_gmt":"2022-03-17T09:48:21","slug":"nytt-satt-att-ta-emot-fakturor-fran-oss","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/nytt-satt-att-ta-emot-fakturor-fran-oss\/","title":{"rendered":"Nytt s\u00e4tt att ta emot fakturor fr\u00e5n oss!"},"content":{"rendered":"
Nytt s\u00e4tt att ta emot fakturor fr\u00e5n oss!<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":3971,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kivra.jpg",1280,960,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kivra-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kivra-300x225.jpg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kivra-768x576.jpg",768,576,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kivra-1024x768.jpg",1024,768,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kivra.jpg",1280,960,false],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kivra.jpg",1280,960,false],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/kivra.jpg",1280,960,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Nu l\u00e4gger vi till \u00e4nnu ett s\u00e4tt f\u00f6r dig att ta emot dina fakturor fr\u00e5n oss, d\u00e4rf\u00f6r har vi anslutit oss till Kivra. Kivra \u00e4r en tj\u00e4nst f\u00f6r s\u00e4ker digital post fr\u00e5n f\u00f6retag och myndigheter. Med Kivra kan du f\u00e5 … Nytt s\u00e4tt att ta emot fakturor fr\u00e5n oss! L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3970"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3970"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3970\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3971"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3970"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3970"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3970"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/nytt-satt-att-ta-emot-fakturor-fran-oss/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/fordelar-med-fjarrvarme/
Fjärrvärme är enkel, du behöver inte fundera på att varmvattnet kommer att ta slut.
Enkelhet
Underhåll, service och reparationer är det minimalt av och det strular sällan vilket göra att det är ett enkelt system att hantera.
Flis (biobränsle) det vi eldar med på fjärrvärmeverket.
Det är väldigt sällan det inträffar några avbrott så driftsäkerheten är hög. Har du tonåringar hemma så behöver du inte fundera på att varmvattnet ska ta slut.
Fördelar med fjärrvärme - Österlens Kraft
Med fjärrvärme tar man tillvara på energi som annars skulle gå till spillo, det vill säga vi använder oss av restprodukter från skogsindustrin. Det som annars inte skulle användas så som pinnar och grena använder vi oss av för att värma upp fjärrvärme vattnet som i sin tur värmer upp de fastigheter som är anslutna till fjärrvärmenätet.
Resurseffektivt
Det finns en rad olika fördelar med att ha fjärrvärme. Nedan berättar vi om några av dem.
Du slipper även tänka på att skaffa bränsle för att värma upp din fastighet.  Reinvesteringen för en anläggning blir när värmeväxlaren går sönder och då blir kostnaden i de flest fall mycket längre än vid andra uppvärmningsslag.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/fordelar-med-fjarrvarme/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/fordelar-med-fjarrvarme/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/5699
Resurseffektivt<\/strong>
Med fj\u00e4rrv\u00e4rme tar man tillvara p\u00e5 energi som annars skulle g\u00e5 till spillo, det vill s\u00e4ga vi anv\u00e4nder oss av restprodukter fr\u00e5n skogsindustrin. Det som annars inte skulle anv\u00e4ndas s\u00e5 som pinnar och grena anv\u00e4nder vi oss av f\u00f6r att v\u00e4rma upp fj\u00e4rrv\u00e4rme vattnet som i sin tur v\u00e4rmer upp de fastigheter som \u00e4r anslutna till fj\u00e4rrv\u00e4rmen\u00e4tet.
{"id":5699,"date":"2021-12-01T10:15:00","date_gmt":"2021-12-01T09:15:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=5699"},"modified":"2022-03-17T11:19:10","modified_gmt":"2022-03-17T10:19:10","slug":"fordelar-med-fjarrvarme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/fordelar-med-fjarrvarme\/","title":{"rendered":"F\u00f6rdelar med fj\u00e4rrv\u00e4rme"},"content":{"rendered":"\n
Det finns en rad olika f\u00f6rdelar med att ha fj\u00e4rrv\u00e4rme. Nedan ber\u00e4ttar vi om n\u00e5gra av dem. <\/p>\n\n\n\n
Underh\u00e5ll, service och reparationer \u00e4r det minimalt av och det strular s\u00e4llan vilket g\u00f6ra att det \u00e4r ett enkelt system att hantera.<\/p>\n\n\n\n
Det finns en rad olika f\u00f6rdelar med att ha fj\u00e4rrv\u00e4rme. Nedan ber\u00e4ttar vi om n\u00e5gra av dem. EnkelhetFj\u00e4rrv\u00e4rme \u00e4r enkel, du beh\u00f6ver inte fundera p\u00e5 att varmvattnet kommer att ta slut.Det \u00e4r v\u00e4ldigt s\u00e4llan det intr\u00e4ffar n\u00e5gra avbrott s\u00e5 drifts\u00e4kerheten …<\/p>\n
F\u00f6rdelar med fj\u00e4rrv\u00e4rme<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":5700,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Flishog.jpg",2272,1704,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Flishog-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Flishog-300x225.jpg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Flishog-768x576.jpg",768,576,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Flishog-1024x768.jpg",1024,768,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Flishog-1536x1152.jpg",1536,1152,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Flishog-2048x1536.jpg",2048,1536,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Flishog.jpg",1320,990,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Det finns en rad olika f\u00f6rdelar med att ha fj\u00e4rrv\u00e4rme. Nedan ber\u00e4ttar vi om n\u00e5gra av dem. EnkelhetFj\u00e4rrv\u00e4rme \u00e4r enkel, du beh\u00f6ver inte fundera p\u00e5 att varmvattnet kommer att ta slut.Det \u00e4r v\u00e4ldigt s\u00e4llan det intr\u00e4ffar n\u00e5gra avbrott s\u00e5 drifts\u00e4kerheten … F\u00f6rdelar med fj\u00e4rrv\u00e4rme L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5699"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5699\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5700"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5699"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5699"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5699"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Det \u00e4r v\u00e4ldigt s\u00e4llan det intr\u00e4ffar n\u00e5gra avbrott s\u00e5 drifts\u00e4kerheten \u00e4r h\u00f6g. Har du ton\u00e5ringar hemma s\u00e5 beh\u00f6ver du inte fundera p\u00e5 att varmvattnet ska ta slut.
Du slipper \u00e4ven t\u00e4nka p\u00e5 att skaffa br\u00e4nsle f\u00f6r att v\u00e4rma upp din fastighet.  Reinvesteringen f\u00f6r en anl\u00e4ggning blir n\u00e4r v\u00e4rmev\u00e4xlaren g\u00e5r s\u00f6nder och d\u00e5 blir kostnaden i de flest fall mycket l\u00e4ngre \u00e4n vid andra uppv\u00e4rmningsslag. <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Enkelhet<\/strong>
Fj\u00e4rrv\u00e4rme \u00e4r enkel, du beh\u00f6ver inte fundera p\u00e5 att varmvattnet kommer att ta slut.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/fordelar-med-fjarrvarme/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/utbetalning-av-elpriskompensation/
På fakturan som kommer nu i maj så kommer där att vara ett avdrag på fakturan. Är det så att fakturan är mindre än kompensationen så kommer det att lägga sig som ett tillgodo och då dras från nästkommande faktura.
Har du flyttat och har rätt till kompensation så har du fått ett brev från oss alternativt kommer det ett brev från oss med information.
Utbetalning av elpriskompensation - Österlens Kraft
Nu kommer utbetalningen av elpriskompensationen från staten som avser december, januari och februari.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/6558
P\u00e5 fakturan som kommer nu i maj s\u00e5 kommer d\u00e4r att vara ett avdrag p\u00e5 fakturan. \u00c4r det s\u00e5 att fakturan \u00e4r mindre \u00e4n kompensationen s\u00e5 kommer det att l\u00e4gga sig som ett tillgodo och d\u00e5 dras fr\u00e5n n\u00e4stkommande faktura. <\/p>\n\n\n\n
Har du flyttat och har r\u00e4tt till kompensation s\u00e5 har du f\u00e5tt ett brev fr\u00e5n oss alternativt kommer det ett brev fr\u00e5n oss med information. <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
{"id":6558,"date":"2022-05-09T10:13:26","date_gmt":"2022-05-09T08:13:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=6558"},"modified":"2022-05-09T10:13:27","modified_gmt":"2022-05-09T08:13:27","slug":"utbetalning-av-elpriskompensation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/utbetalning-av-elpriskompensation\/","title":{"rendered":"Utbetalning av elpriskompensation"},"content":{"rendered":"\n
Nu kommer utbetalningen av elpriskompensationen fr\u00e5n staten som avser december, januari och februari.
Utbetalning av elpriskompensation<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":5828,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0072.jpg",2272,1704,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0072-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0072-300x225.jpg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0072-768x576.jpg",768,576,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0072-1024x768.jpg",1024,768,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0072-1536x1152.jpg",1536,1152,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0072-2048x1536.jpg",2048,1536,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0072.jpg",1320,990,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Nu kommer utbetalningen av elpriskompensationen fr\u00e5n staten som avser december, januari och februari. P\u00e5 fakturan som kommer nu i maj s\u00e5 kommer d\u00e4r att vara ett avdrag p\u00e5 fakturan. \u00c4r det s\u00e5 att fakturan \u00e4r mindre \u00e4n kompensationen s\u00e5 kommer … Utbetalning av elpriskompensation L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6558"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6558"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6558\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5828"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6558"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6558"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6558"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Nu kommer utbetalningen av elpriskompensationen fr\u00e5n staten som avser december, januari och februari. P\u00e5 fakturan som kommer nu i maj s\u00e5 kommer d\u00e4r att vara ett avdrag p\u00e5 fakturan. \u00c4r det s\u00e5 att fakturan \u00e4r mindre \u00e4n kompensationen s\u00e5 kommer …<\/p>\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/utbetalning-av-elpriskompensation/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/utbetalning-av-elpriskompensation/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/utbetalning-av-elpriskompensation/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/malade-stationer/
Vi har under 2020 blivit klara med 3 stationer som fått en lite uppfräschning. Dörrar har bytts, taken har fixats och de har blivit putsade och målade.
När det gäller klotter på våra stationer och kabelskåp så brukar vi sanera dem en gång per år alternativt om vi målar dem tills vi ska sanera dem.
Målade stationer - Österlens Kraft
Visst blev där skillnad!


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/4526
Vi har under 2020 blivit klara med 3 stationer som f\u00e5tt en lite uppfr\u00e4schning. D\u00f6rrar har bytts, taken har fixats och de har blivit putsade och m\u00e5lade. Visst blev d\u00e4r skillnad! N\u00e4r det g\u00e4ller klotter p\u00e5 v\u00e5ra stationer och kabelsk\u00e5p …<\/p>\n
{"id":4526,"date":"2021-01-13T13:19:22","date_gmt":"2021-01-13T12:19:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=4526"},"modified":"2022-03-17T10:53:54","modified_gmt":"2022-03-17T09:53:54","slug":"malade-stationer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/malade-stationer\/","title":{"rendered":"M\u00e5lade stationer"},"content":{"rendered":"
\nN\u00e4r det g\u00e4ller klotter p\u00e5 v\u00e5ra stationer och kabelsk\u00e5p s\u00e5 brukar vi sanera dem en g\u00e5ng per \u00e5r alternativt om vi m\u00e5lar dem tills vi ska sanera dem.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Visst blev d\u00e4r skillnad!
<\/p>\n
M\u00e5lade stationer<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":4527,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/dscn0147.jpg",2272,1704,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/dscn0147-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/dscn0147-300x225.jpg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/dscn0147-768x576.jpg",768,576,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/dscn0147-1024x768.jpg",1024,768,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/dscn0147-1536x1152.jpg",1536,1152,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/dscn0147-2048x1536.jpg",2048,1536,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/dscn0147.jpg",1320,990,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Vi har under 2020 blivit klara med 3 stationer som f\u00e5tt en lite uppfr\u00e4schning. D\u00f6rrar har bytts, taken har fixats och de har blivit putsade och m\u00e5lade. Visst blev d\u00e4r skillnad! N\u00e4r det g\u00e4ller klotter p\u00e5 v\u00e5ra stationer och kabelsk\u00e5p … M\u00e5lade stationer L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4526"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4526"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4526\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4527"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4526"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4526"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4526"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Vi har under 2020 blivit klara med 3 stationer som f\u00e5tt en lite uppfr\u00e4schning. D\u00f6rrar har bytts, taken har fixats och de har blivit putsade och m\u00e5lade.<\/p>\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/malade-stationer/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/malade-stationer/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/malade-stationer/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-gor-jag-om-jag-vill-ha-fiber-inkopplat-i-min-fastighet/
Hur gör jag om jag vill ha fiber inkopplat i min fastighet? - Österlens Kraft
eller så kan du ringa oss så hjälper vi dig.
Ta då kontakt med din hyresvärd så får de i så fall göra beställningen då vi inte kan ansluta enskilda lägenheter.
Det som händer då är att du gräver på din egen tomt från tomtgränsen där röret kommer och fram till där du vill att den ska gå in i huset, sen kommer vi och blåser i fiber i röret.
Här
Därefter kopplar vi in fibern och ser till att de tjänster du önskar fungerar.
Bor du i lägenhet där det inte finns fiber?
Bor du i Simrishamn, Bjärrsjö eller Tobisborg så har du möjlighet att få fiber i från oss.
Då kan du antingen fylla i en intresseanmälan


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-gor-jag-om-jag-vill-ha-fiber-inkopplat-i-min-fastighet/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-gor-jag-om-jag-vill-ha-fiber-inkopplat-i-min-fastighet/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/bredband-2/intresseanmalan-for-inkoppling/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/hur-gor-jag-om-jag-vill-ha-fiber-inkopplat-i-min-fastighet/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/4824
{"id":4824,"date":"2021-08-17T11:45:38","date_gmt":"2021-08-17T09:45:38","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=4824"},"modified":"2022-03-17T11:14:31","modified_gmt":"2022-03-17T10:14:31","slug":"hur-gor-jag-om-jag-vill-ha-fiber-inkopplat-i-min-fastighet","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/hur-gor-jag-om-jag-vill-ha-fiber-inkopplat-i-min-fastighet\/","title":{"rendered":"Hur g\u00f6r jag om jag vill ha fiber inkopplat i min fastighet?"},"content":{"rendered":"
D\u00e5 kan du antingen fylla i en intresseanm\u00e4lan
Hur g\u00f6r jag om jag vill ha fiber inkopplat i min fastighet?<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":4825,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/gravmaskin_-1-of-1-scaled.jpg",2560,1707,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/gravmaskin_-1-of-1-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/gravmaskin_-1-of-1-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/gravmaskin_-1-of-1-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/gravmaskin_-1-of-1-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/gravmaskin_-1-of-1-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/gravmaskin_-1-of-1-2048x1366.jpg",2048,1366,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/gravmaskin_-1-of-1-scaled.jpg",1320,880,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Bor du i Simrishamn, Bj\u00e4rrsj\u00f6 eller Tobisborg s\u00e5 har du m\u00f6jlighet att f\u00e5 fiber i fr\u00e5n oss. D\u00e5 kan du antingen fylla i en intresseanm\u00e4lan H\u00e4r  eller s\u00e5 kan du ringa oss s\u00e5 hj\u00e4lper vi dig. Det som h\u00e4nder d\u00e5 \u00e4r … Hur g\u00f6r jag om jag vill ha fiber inkopplat i min fastighet? L\u00e4s mer…","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4824"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4824"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4824\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4825"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4824"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4824"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4824"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Bor du i l\u00e4genhet d\u00e4r det inte finns fiber?<\/p>\n
H\u00e4r<\/a>  eller s\u00e5 kan du ringa oss s\u00e5 hj\u00e4lper vi dig.<\/p>\n
D\u00e4refter kopplar vi in fibern och ser till att de tj\u00e4nster du \u00f6nskar fungerar.<\/p>\n
Det som h\u00e4nder d\u00e5 \u00e4r att du gr\u00e4ver p\u00e5 din egen tomt fr\u00e5n tomtgr\u00e4nsen d\u00e4r r\u00f6ret kommer och fram till d\u00e4r du vill att den ska g\u00e5 in i huset, sen kommer vi och bl\u00e5ser i fiber i r\u00f6ret.<\/p>\n
Bor du i Simrishamn, Bj\u00e4rrsj\u00f6 eller Tobisborg s\u00e5 har du m\u00f6jlighet att f\u00e5 fiber i fr\u00e5n oss. D\u00e5 kan du antingen fylla i en intresseanm\u00e4lan H\u00e4r  eller s\u00e5 kan du ringa oss s\u00e5 hj\u00e4lper vi dig. Det som h\u00e4nder d\u00e5 \u00e4r …<\/p>\n
Ta d\u00e5 kontakt med din hyresv\u00e4rd s\u00e5 f\u00e5r de i s\u00e5 fall g\u00f6ra best\u00e4llningen d\u00e5 vi inte kan ansluta enskilda l\u00e4genheter.<\/p>\n
Bor du i Simrishamn, Bj\u00e4rrsj\u00f6 eller Tobisborg s\u00e5 har du m\u00f6jlighet att f\u00e5 fiber i fr\u00e5n oss.<\/p>\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/fran-den-1-juli-hojs-elnatsavgiften/
11 öre/kWh
Vi har fått ökade avgifter från regionnätet det vill säga vår kostnad för att få el till vårt nät. Därför behöver vi justera elöverföringsavgiften från den 1 juli 2022.
Effektkunder Lågspänning
8,5 öre/kWh
Ink moms
Ersättningen för produktion kommer att höjas från 3 öre/kWh till 5 öre/kWh.
Säkringskunder
12,8 öre/kWh
Den nya elöverföringsavgiften kommer bli följande:
16 öre/kWh
Effektkunder Högspänning
De fasta avgifterna kommer att vara oförändrade.
Från den 1 juli höjs elnätsavgiften - Österlens Kraft
Ex moms


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/fran-den-1-juli-hojs-elnatsavgiften/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/6589
Den nya el\u00f6verf\u00f6ringsavgiften kommer bli f\u00f6ljande:<\/p>\n\n\n\n
Ers\u00e4ttningen f\u00f6r produktion kommer att h\u00f6jas fr\u00e5n 3 \u00f6re\/kWh till 5 \u00f6re\/kWh.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Ink moms<\/td><\/tr>
<\/td><\/tr>
Fr\u00e5n den 1 juli h\u00f6js eln\u00e4tsavgiften<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":11,"featured_media":6590,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0287-scaled.jpg",2560,1920,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0287-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0287-300x225.jpg",300,225,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0287-768x576.jpg",768,576,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0287-1024x768.jpg",1024,768,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0287-1536x1152.jpg",1536,1152,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0287-2048x1536.jpg",2048,1536,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/DSCN0287-1320x990.jpg",1320,990,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"Ida Widerberg","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/ida\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Vi har f\u00e5tt \u00f6kade avgifter fr\u00e5n regionn\u00e4tet det vill s\u00e4ga v\u00e5r kostnad f\u00f6r att f\u00e5 el till v\u00e5rt n\u00e4t. D\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver vi justera el\u00f6verf\u00f6ringsavgiften fr\u00e5n den 1 juli 2022. Den nya el\u00f6verf\u00f6ringsavgiften kommer bli f\u00f6ljande: Ex moms Ink moms S\u00e4kringskunder … Fr\u00e5n den 1 juli h\u00f6js eln\u00e4tsavgiften L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6589"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/11"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6589"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6589\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6590"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6589"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6589"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6589"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Ex moms<\/td>
<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n\n\n\n
11 \u00f6re\/kWh<\/td>
De fasta avgifterna kommer att vara of\u00f6r\u00e4ndrade. <\/p>\n\n\n\n
12,8 \u00f6re\/kWh<\/td>
Vi har f\u00e5tt \u00f6kade avgifter fr\u00e5n regionn\u00e4tet det vill s\u00e4ga v\u00e5r kostnad f\u00f6r att f\u00e5 el till v\u00e5rt n\u00e4t. D\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver vi justera el\u00f6verf\u00f6ringsavgiften fr\u00e5n den 1 juli 2022. Den nya el\u00f6verf\u00f6ringsavgiften kommer bli f\u00f6ljande: Ex moms Ink moms S\u00e4kringskunder …<\/p>\n
8,5 \u00f6re\/kWh<\/td>
{"id":6589,"date":"2022-05-20T07:59:14","date_gmt":"2022-05-20T05:59:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=6589"},"modified":"2022-05-20T07:59:15","modified_gmt":"2022-05-20T05:59:15","slug":"fran-den-1-juli-hojs-elnatsavgiften","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/fran-den-1-juli-hojs-elnatsavgiften\/","title":{"rendered":"Fr\u00e5n den 1 juli h\u00f6js eln\u00e4tsavgiften"},"content":{"rendered":"\n
16 \u00f6re\/kWh<\/td><\/tr>
<\/td>
Effektkunder H\u00f6gsp\u00e4nning<\/td>
S\u00e4kringskunder<\/td>
Effektkunder L\u00e5gsp\u00e4nning<\/td>
Vi har f\u00e5tt \u00f6kade avgifter fr\u00e5n regionn\u00e4tet det vill s\u00e4ga v\u00e5r kostnad f\u00f6r att f\u00e5 el till v\u00e5rt n\u00e4t. D\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver vi justera el\u00f6verf\u00f6ringsavgiften fr\u00e5n den 1 juli 2022. <\/p>\n\n\n\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/fran-den-1-juli-hojs-elnatsavgiften/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/fran-den-1-juli-hojs-elnatsavgiften/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/nu-kan-du-installera-solel-genom-osterlens-kraft/
Nu kan du installera solel genom Österlens Kraft - Österlens Kraft
På länken nedan kan du se mer om hur det går till, och till och med göra en investeringskalkyl direkt på skärmen.
Svabesholm med solel på taket
Så här får du solel på Österlen:
som monterat mängder av anläggningar i vår bygd sedan 2014.


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/nu-kan-du-installera-solel-genom-osterlens-kraft/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/nu-kan-du-installera-solel-genom-osterlens-kraft/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/nu-kan-du-installera-solel-genom-osterlens-kraft/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/6018
Nu kan du installera solel genom \u00d6sterlens Kraft<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":19,"featured_media":6004,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel.jpg",2560,1497,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-300x175.jpg",300,175,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-768x449.jpg",768,449,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-1024x599.jpg",1024,599,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-1536x898.jpg",1536,898,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-2048x1198.jpg",2048,1198,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/Svabesholm-solel-1320x772.jpg",1320,772,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"mats@genberg.se","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/matsgenberg-se\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Nu kan du k\u00f6pa din solelsanl\u00e4ggning genom oss p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft. Vi samarbetar med \u00d6sterlenf\u00f6retaget Futura Energi som monterat m\u00e4ngder av anl\u00e4ggningar i v\u00e5r bygd sedan 2014. P\u00e5 l\u00e4nken nedan kan du se mer om hur det g\u00e5r till, och till och med … Nu kan du installera solel genom \u00d6sterlens Kraft L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6018"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6018"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6018\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6004"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6018"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6018"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6018"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
P\u00e5 l\u00e4nken nedan kan du se mer om hur det g\u00e5r till, och till och med g\u00f6ra en investeringskalkyl direkt p\u00e5 sk\u00e4rmen.<\/p>\n\n\n\n
\u00d6sterlenf\u00f6retaget Futura Energi<\/a> som monterat m\u00e4ngder av anl\u00e4ggningar i v\u00e5r bygd sedan 2014.
S\u00e5 h\u00e4r f\u00e5r du solel p\u00e5 \u00d6sterlen:<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n
Nu kan du k\u00f6pa din solelsanl\u00e4ggning genom oss p\u00e5 \u00d6sterlens Kraft. Vi samarbetar med \u00d6sterlenf\u00f6retaget Futura Energi som monterat m\u00e4ngder av anl\u00e4ggningar i v\u00e5r bygd sedan 2014. P\u00e5 l\u00e4nken nedan kan du se mer om hur det g\u00e5r till, och till och med …<\/p>\n
{"id":6018,"date":"2022-03-12T17:49:03","date_gmt":"2022-03-12T16:49:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=6018"},"modified":"2022-03-17T11:26:13","modified_gmt":"2022-03-17T10:26:13","slug":"nu-kan-du-installera-solel-genom-osterlens-kraft","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/nu-kan-du-installera-solel-genom-osterlens-kraft\/","title":{"rendered":"Nu kan du installera solel genom \u00d6sterlens Kraft"},"content":{"rendered":"\n


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/solceller/solel-fran-osterlen-till-osterlen/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/vi-fyller-100-ar/
I år är det 100 år sedan vi på det som idag är Österlens Kraft startade vår verksamhet under namnet ”Vitabyortens Energiförening”. Då som nu var målet ett och samma – att ge kraft till bygden.
Vi fyller 100 år! - Österlens Kraft
I år kommer vi att fira detta på lite olika sätt. På den här länken kan du läsa mer, och även prenumerera på våra nyheter. Så att du inte missar något…


SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/vi-fyller-100-ar/paged-2/33/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/vi-fyller-100-ar/paged-2/2/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/aktuellt/vi-fyller-100-ar/paged-2/3/



SOURCE: https://www.osterlenskraft.se/wp-json/wp/v2/posts/5833
I \u00e5r \u00e4r det 100 \u00e5r sedan vi p\u00e5 det som idag \u00e4r \u00d6sterlens Kraft startade v\u00e5r verksamhet under namnet \u201dVitabyortens Energif\u00f6rening\u201d. D\u00e5 som nu var m\u00e5let ett och samma \u2013 att ge kraft till bygden. 1922 var det inte …<\/p>\n
L\u00e4s mer h\u00e4r<\/a><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
1922 var det inte sj\u00e4lvklart att ha ett v\u00e4lfungerande eln\u00e4t. Men det var n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r den som ville ha en modern verksamhet. P\u00e5 den h\u00e4r tiden var Vitaby lite av en modern Metropol. Orten fanns inte ens innan j\u00e4rnv\u00e4gen kom och stationen 1901 hamnade p\u00e5 en \u00e5ker i Grevlunda. Men eftersom det var Vitaby som var namnet b\u00e5de p\u00e5 socken och kommun s\u00e5 fick stationen, och det som skulle komma att bli ett stationssamh\u00e4lle, heta just Vitaby.<\/p>\n\n\n\n
{"id":5833,"date":"2022-01-24T15:09:42","date_gmt":"2022-01-24T14:09:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/?p=5833"},"modified":"2022-05-24T16:23:40","modified_gmt":"2022-05-24T14:23:40","slug":"vi-fyller-100-ar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/aktuellt\/vi-fyller-100-ar\/","title":{"rendered":"Vi fyller 100 \u00e5r!"},"content":{"rendered":"\n
Vi fyller 100 \u00e5r!<\/span> L\u00e4s mer \u00bb<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":19,"featured_media":5796,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"categories":[16],"tags":[],"acf":[],"uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-scaled.jpg",2560,1599,false],"thumbnail":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-300x187.jpg",300,187,true],"medium_large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-768x480.jpg",768,480,true],"large":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-1024x640.jpg",1024,640,true],"1536x1536":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-1536x959.jpg",1536,959,true],"2048x2048":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-2048x1279.jpg",2048,1279,true],"mailpoet_newsletter_max":["https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-content\/uploads\/vitaby-station-1904-beskuren-scaled.jpg",1320,824,false]},"uagb_author_info":{"display_name":"mats@genberg.se","author_link":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/author\/matsgenberg-se\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"I \u00e5r \u00e4r det 100 \u00e5r sedan vi p\u00e5 det som idag \u00e4r \u00d6sterlens Kraft startade v\u00e5r verksamhet under namnet \u201dVitabyortens Energif\u00f6rening\u201d. D\u00e5 som nu var m\u00e5let ett och samma \u2013 att ge kraft till bygden. 1922 var det inte … Vi fyller 100 \u00e5r! L\u00e4s mer \u00bb","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5833"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5833"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5833\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5796"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5833"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5833"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.osterlenskraft.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5833"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
I \u00e5r \u00e4r det 100 \u00e5r sedan vi p\u00e5 det som idag \u00e4r \u00d6sterlens Kraft startade v\u00e5r verksamhet under namnet \u201dVitabyortens Energif\u00f6rening\u201d. D\u00e5 som nu var m\u00e5let ett och samma \u2013 att ge kraft till bygden.<\/p>\n\n\n\n
I \u00e5r kommer vi att fira detta p\u00e5 lite olika s\u00e4tt. P\u00e5 den h\u00e4r l\u00e4nken kan du l\u00e4sa mer, och \u00e4ven prenumerera p\u00e5 v\u00e5ra nyheter. S\u00e5 att du inte missar n\u00e5got…