CREATED AT: 2023-01-21 22:58:53.780966
BASE DOMAIN: https://statkraftvind.se


SOURCE: https://statkraftvind.se
), 2,5 MW (
072-524 70 02
Statkraft har sålt vindkraftsprojektet Björkvattnet
och
Projekthistorik
direkt i din mobil
Följ Statkraft
Vindparkerna
Här kan du läsa mer om våra projekt
erika.dahlin@statkraft.com
Få driftinformation
Mörttjärnberget
Projekt
Jens Näsström
Ögonfägnaden
Läs tidigare driftinformation
Här hittar du våra vindparker
anemptytextlline
Vindkraftparken i Tribbhult är föremål för två olika prövningar, dels tillståndsprövningen av parken, dels lagligheten av kommunens beslut att återkalla vetot enligt kommunallagen...
För att förbättra och anpassa ditt besök på statkraftvind.se använder vi cookies. Genom att använda webbplatsen accepterar du användandet av dessa kakor.
Statkrafts integritetspolicy
september
Om Statkraft
Vindparkerna bidrar tillsammans med cirka 1,6 TWh per år – det motsvarar elkonsumtionen i 79.600 eluppvärmda villor.
Under 2017 producerade vindkraften i Sverige 17,6 TWh, cirka 11 procent av den svenska elanvändningen.
Vindkraftverken har en tornhöjd på 115 meter. Rotorbladens diameter är 113 meter. Effekten är 2,3 MW (
Vindkraftsfakta
augusti
22
Välj vindpark/er
SMS
Tribbhult
E-post
jens.naesstroem@statkraft.com
070-548 39 37
Björkhöjden
Läs mer om Vindpark Björkhöjden
Om du regelbundet vistas i och kring våra vindparker kan du prenumerera på vår driftinformation. Här berättar vi vid behov om händelser och pågående arbeten som berör allmänheten.
Välj de vindparker du är intresserad av och om du vill ha informationen via sms eller via e-post.
Läs mer om Vindpark Stamåsen
.
Välkommen till våra vindparker och vindprojekt
Ljudinformation
Aktuellt
Oroande avslag gällande höjning av vindkraftverk
Phone
Om cookies och personuppgifter
Namn
GWh producerat hittills under 2022
När du anmäler dig till vår tjänst driftinformation medger du att vi behandlar dina personuppgifter enligt
*
28
Statkraft på Instagram
).
Statkraft Vind AB
kontakt
Vi är måna om att ha en bred och omfattande dialog med närboende och övriga intressenter. Tveka inte att ta
Läs mer om Vindpark Ögonfägnaden
Typ av aviseringar
Statkraft Vind
Med anledning av Kammarrättens beslut
Jag förstår
Kontakt
English
GWh producerat i december 2022
Drift- och underhållschef
Läs mer om Vindpark Mörttjärnberget
Välj en sida
maj
14
Statkraft äger fyra vindparker i Jämtland och Västernorrland. Totalt 186 vindkraftverk fördelade på 83,5 km² skogsmark.
Drift-och underhållschef
@statkraft
GWh producerat 2021
Driftinformation
Björkhöjden, Stamåsen och Ögonfägnaden.
vindkraftverk
) och 3,2 MW (
Press
Kontaktuppgifter drift
Statkraft arbetar även med utveckling av nya vindparker.
Erika Dahlin
om du har frågor eller funderingar.
Stamåsen


SOURCE: https://statkraftvind.se/projekt/
Utveckling av nya vindprojekt
Url
Ansvarig för utveckling av nya vindprojekt är
I Sverige finns det fortfarande stor potential för utbyggnad av vindkraft.
Projekt | Statkraft Vind
Stor potential
Johan Boström
Statkraft satsar stora resurser på utbyggnad av vindkraft och hoppas att spelreglerna för vindkraftsutbyggnaden ska bli tydligare.


SOURCE: https://statkraftvind.se/vindparkerna/morttjarnberget/
37 vindkraftverk á 2,5 MW
Tillståndsansökan
Elnätföretagens årliga rapport 2021 – övervakningsplan
Dokument för nedladdning
Här levererar vi
GWh energi per år
Telefon: 070-548 39 37
Mörttjärnberget och tillhörande transformatorstation styrs från vår driftscentral i Sollefteå. Där sker också en uppskattning av hur mycket el vi kan producera och leverera till de som handlar med el. Det är ett övervakningssystem som styr turbinerna så att de ställer sig i rätt riktning mot vinden. Rotorbladens vridning beror sedan på hur mycket det blåser.
jämtländsk energi
MW installerad effekt
Mörttjärnberget | Statkraft Vind
Order Number
Här finns månadsbreven och tillståndshandlingarna för Mörttjärnberget.
Mörttjärnberget invigdes i juni 2014.
Månadsbrev september 2011 – juli 2014
Vindkraftverken startar vid 4 m/s och den bästa vindhastigheten är ca 11 m/s. Ett bra dygn när det blåser optimalt kan vi producera 2.000 MWh.
Hitta hit
Ladda ner parkkarta
Mörttjärnberget 111, 840 67 Sörbygden
Installerad effekt: 92 MW
Tillståndsbeslut
Vindparken togs i drift under försommaren 2014 – 37 vindturbiner med en effekt på vardera 2,5 MW. Total installerad effekt är 92 MW.
På plats i Mörttjärnberget
Mörttjärnberget producerar cirka 290 GWh energi årligen. Det motsvarar elkonsumtionen i 14.000 eluppvärmda villor eller hushållsel i 56.000 villor eller 140.000 lägenheter.
km² areal
Vindkraftverk
Se karta
Vindpark Mörttjärnberget
Mörttjärnberget i Bräcke kommun omfattar 13 km² skogsmark och ligger ca 2,5 mil öster om Bräcke. Landskapet är skogsmark på en höjdplatå med inslag av mindre sjöar, vattendrag och våtmarker.
Drift- och underhållschef på Mörttjärnberget


SOURCE: https://statkraftvind.se/english/
Installed capacity: 85 MW
19 December 2008
June 2016
Open meetings with provincial offices of delegation’s environmental assessment
Environmental Court addresses appeals submitted
About Statkraft
Spring 2011
Installation of the turbines Björkhöjden (Stage 2)
Autumn 2012
2013
2015
Installation of the turbines Mörttjärnberget
Welcome to Statkraft
The wind farm is built in two stages and was commissioned at the turn of 2015/2016 – 90 wind turbines with an output of 3 MW. Total installed capacity is 270 MW.
Installed capacity: 270 MW
The wind farm was commissioned at the turn of 2015/2016: 33 wind turbines with an output of 3MW each. Total installed capacity is approximately 100 MW.
June 2011
Installation of the turbines Ögonfägnaden and Björkhöjden (Stage 1)
Mörttjärnberget municipality is comprised of 13 km² of fores. The landscape is woodland on a high plateau with some smaller lakes, streams, and wetlands.
26 wind turbines 2.3 MW
Investment decisions for the Stamåsen (Stage 1)
Wind Measurement Analysis
Permit application submitted
Statkraft’s contacts here
March – November 2008
37 wind turbines 2.3 MW
The project in brief
Björkhöjden wind farm
and
Statkraft owns and operates four large wind farms that together produce 1.6 TWh of renewable energy per year. Statkraft is also working on developing new wind projects.
Environmental impact assessment
) and 3 MW (
Inauguration of Björkhöjden and Ögonfägnaden
Mörttjärnberget produces about 280 GWh of energy annually. This is equivalent to the electricity consumption of 14,000 houses with electric heating or electricity to 56,000 homes and 140,000 apartments.
Inauguration of Mörttjärnberget
Land and infrastructure work at Mörttjärnberget och Stamåsen
90 A 3 MW wind turbines
Autumn 2011 – 2012
Stamåsen in Strömsunds and Sollefteå municipalities covers 14.5 sq km of forest land. The landscape is woodland with a high plateau, which is around 400-430 m. Here are a few smaller lakes, streams, and wetlands.
April 2017
Winter 2007 – Spring 2010
Ögonfägnaden wind farm
Ögonfägnaden has been in operation since the end of 2015/2016. The farm’s highest point is 540 meters above sea level and offers a beautiful view.
In addition to the operational wind farms, we also have a licensed project waiting for realization; Tribbhult in Kalmar, in southern part of Sweden. Tribbhult is permitted for 26-34 wind turbines.
August 2011
Public notice of application and consultation process. Time for opinions
Stamåsen wind farm
[instagram-feed id="260409628" num=4 cols=4 showfollow=false]
Consultation with affected county councils, municipalities, and the general public
Inauguration of Stamåsen
Natural value inventory
The landscape is hilly with several peaks: Björnbomberget, Gammbodberget, Hällberget, and Samtjärnkullen. There are also several smaller lakes, streams, and wetlands.
Investment decisions for Ögonfägnaden and Björkhöjden
January 2009 – Late summer 2009
November 2011
September 2009
Installation of the turbines Stamåsen
The wind turbines have a tower height of 115 meters. The rotor diameter is 113 meters. The installed capacity is 2.3 MW (
2007-2016
Statkraft on Instagram
Statkraft becomes a sole owner when SCA and Statkraft restructure collaboration.
February – August 2008
Statkraft is a leading company in hydropower internationally and Europe’s largest generator of renewable energy. The Group produces hydropower, wind power, solar power, gas-fired power and supplies district heating. Statkraft is a global company in energy market operations. Statkraft has 4800 employees in 19 countries.
September 2013
December 2009 – January 2010
June 2014
Ögonfägnaden produces about 310 GWh annually. This is equivalent to the electricity consumption of 16,000 houses with electric heating or electricity to 64,000 homes and 160,000 apartments.
Mörttjärnberget wind farm
November 2007 – October 2008
Permission Björkhöjden, Björkvattnet, Ögonfägnaden and Bodhögarna finalised
All statements from county administrative boards environmental impact assessment committee arrive
Wind farms and projects
September 2012
Spring – Autumn 2010
2014
The wind farms are operated by Statkraft in Sollefteå. Some twenty operational and maintenance technicians, located in the wind farms, ensure that production is as high, stable and smooth as possible.
Installed capacity: 60 MW
May – August 2008
Stamåsen was opened in September 2013 and was the first of our wind farms to supply renewable energy. This film is produced in 2012 during the construction period of our four wind farms. Then SCA was also a partner.
Raptor inventory
Installed capacity: 100 MW
English | Statkraft Vind
Statkraft owns and operates four large wind farms in Jämtland and Västernorrland. A total of 186 wind turbines that together produce 1.6 TWh of renewable energy per year. This is equivalent to the electricity consumption of 79,600 electrically heated houses.
Stamåsen produces about 200 GWh of energy annually. This is equivalent to the electricity consumption of 9600 houses with electric heating or electricity for 39,000 homes and 96,000 apartments.
The first phase of Stamåsen was put into operation in the autumn of 2013:  26 wind turbines with an output of 2.3 MW. Total installed capacity is 60 MW.
Björkhöjden produces about 800 GWh per year. This is equivalent to the electricity consumption of 40,000 houses with electric heating or electricity for approximately 160,000 homes and 400,000 apartments.
Permits for Stamåsen, Raftsjöhöjden och Mörttjärnberget finalised
The Ögonfägnaden wind farm in Ragunda, Sollefteå, and Strömsund municipalities covers 13 square kilometers of forest. The landscape is a hilly forest landscape with elements of small lakes, rivers, and wetlands.
Here you will find our wind farms
Investment decisions for Mörttjärn Mountain
The wind farm was commissioned in the early summer of 2014:  37 wind turbines with an output of 2.3 MW. Total installed capacity is 85 MW.
Windfarm Björkhöjden in Sollefteå and Ragundasjön municipalities covering 43 km² of woodland.
www.statkraft.com
Mörttjärn Mountain was opened in June 2014. The image pictures Erika Dahlin, one of the park’s wind power technicians.
Björkhöjden was inaugurated in June 2016 with the theme ‘The people’s wind farm’. Approximately 850 people brought together in the glorious summer weather made the opening ceremony memorable. Here you can see pictures from the evening.
33 A 3 MW wind turbines
Follow Statkraft


SOURCE: https://statkraftvind.se/english/#ogonfagnaden_english
Web Site


SOURCE: https://statkraftvind.se/kontakt/
Anna Edholm
Fyrvallavägen 1 A
Nipan 51
880 40 RAMSELE
Kontor Stockholm
Stian Andersen
833 93 STRÖMSUND
Vindpark Stamåsen
840 67 SÖRBYGDEN
erika.dahlin
Vindparker
Stamåsen 580
@statkraft.com
Kontor Sollefteå
Björkhöjden, Stamåsen & Ögonfägnaden
Kraftverkschef
Vindkraftnorr AB
Här är vi som arbetar med vindkraft
+46 620 198 00
anna.edholm@statkraft.com
Anders Hildebertzon
881 52 SOLLEFTEÅ
830 70 HAMMERDAL
VD för Vindkraftnorr AB
Telefon: 072-524 70 02
111 57 STOCKHOLM
Hocksjön 101
anders.hildebertzon@statkraft.com
Kontor
Sveavägen 9
Mörttjärnberget 111
Kontakt | Statkraft Vind
Vindpark Ögonfägnaden
Telefon
Kontor Östersund
Statkraft Sverige AB
Vindpark Björkhöjden
Hälsa & säkerhet
stian.andersen@statkraft.com
831 43 ÖSTERSUND
Statkraft Sverige AB
På plats i vindparkerna
Sörviken 420


SOURCE: https://statkraftvind.se/comments/feed/
Mon, 09 Jan 2023 12:52:31 +0000
1
https://statkraftvind.se
hourly
https://wordpress.org/?v=6.1.1
Kommentarer till Statkraft Vind


SOURCE: https://statkraftvind.se/om-statkraftvind/
www.statkraft.se
Safety requirements for contractors
Guide and link to Guide and link to Statkraft’s safety training for contractors (pdf download)
Allmänna krav kring hälsa, säkerhet och arbetsmiljö (pdf nedladdningsbar)
General requirements regarding health, safety and working environment (pdf download)
Statkraft är ett ledande företag inom vattenkraft internationellt, Europas största leverantör av förnybar energi och Sveriges fjärde största elproducent. Koncernen producerar vattenkraft, vindkraft, solkraft, gaskraft och levererar fjärrvärme. Statkraft är ett globalt företag inom energihandel. Statkraft har 4800 anställda i 19 länder.
Säkerhetskrav för entreprenörer
Here, as a contractor, you will find the documents and training you need to take part of before you start working with us:
För Entrepenörer
Totalt 186 vindkraftverk som tillsammans bidrar med 1,6 TWh förnybar energi per år.
Här hittar du som entreprenör de dokument och utbildningar du behöver ta del av innan du startar arbetet hos oss:
Statkraft arbetar aktivt att uppnå en skadefri och hälsosam arbetsmiljö och sträva efter en öppen och förebyggande arbetsmiljökultur.
Statkraft äger och driver fyra stora vindparker i Jämtland och Västernorrland. Totalt 186 vindkraftverk som tillsammans bidrar med 1,6 TWh förnybar energi per år.
Guide och länk till Statkrafts säkerhetsutbildning för entreprenörer (pdf nedladdningsbar)
Hälsa och säkerhet är också centrala teman i koncernens program för kompetensutveckling och utbildning.
Säkerhetskulturen i koncernen utvecklas genom tydligt ledarskap, löpande engagemang och mål för ständiga förbättringar. Vi kommer systematiskt att använda riskbedömning som ett sätt att förebygga olycksfall och skador.
Om Statkraft | Statkraft Vind
Säkerheten för våra medarbetare är alltid högt prioriterad. Vi har ett mål om noll arbetsskador för alla våra anställda, tillfälligt anställda, leverantörer och partners.
Säkerheten är prioriterad
Statkraft’s overall work environment policy is to run the business so that the safety of employees, contractors and partners is safeguarded. Their health must be protected and both the work environment and the surrounding environment must be cared for. No job is so important that we risk our lives and health!
Statkraft äger och driver fyra stora vindparker i Jämtland och Västernorrland.
Driften av vindparkerna sköts av Statkraft Sveriges organisation i Sollefteå. Ett tjugotal drift- och underhållstekniker ute i vindparkerna ser till att produktionen blir så stabil och smidig som möjlig.
Här hittar du Statkrafts kontaktpersoner
Statkrafts övergripande arbetsmiljöpolicy är att driva verksamheten så att medarbetarnas, entreprenörernas och samarbetspartnernas säkerhet tillvaratas. Deras hälsa ska skyddas och såväl arbetsmiljö som omgivningens miljö vårdas. Inget arbete är så viktigt att vi skall riskera våra liv och hälsa!


SOURCE: https://statkraftvind.se/om-ssvab/projekthistorik/
Under byggprocessen har vi med hjälp av månadsbrev berättat om vad som varit på gång i de olika vindparkerna. Här finns månadsbreven för varje vindpark samlade.
Projekten i korthet
Projekthistorik | Statkraft Vind
Månadsbrev Vindpark Björkhöjden
Tillståndsbeslut Stamåsen
E-postadress
Månadsbrev Vindpark Mörttjärnberget
Här har vi samlat projekthistorik för våra vindparker (2007-2016).
Här kan du ta del av våra tillståndsansökningar för respektive vindpark och de slutgiltiga tillstånden.
och tillstånd
Varje PDF innehåller alla månadsbrev för tidsperioden vindparken byggdes. Högerklicka på filen och välj ”Hämta länkad fil som..” för att spara ner filen till din dator. För att endast läsa månadsbreven, klicka på länken så öppnas filen i ett nytt fönster i din webbläsare.
Månadsbrev Vindpark Stamåsen
Byggprocessen
Filerna med tillståndsansökningarna är komprimerade till zip-filer innehållande ansökan, karta, teknisk beskrivning, miljökonsekvensbeskrivning samt kompletteringar för respektive vindpark. Tillståndsbesluten är uppladdade som PDF-dokument. Klicka på länken så öppnas filen i ett nytt fönster i din webbläsare.
Bilderna är från byggnationen av vindpark Stamåsen 2011-2013.
Byggprocessen i bilder
Tillståndsansökan Ögonfägnaden
Filmen är producerad 2012 när SCA var delägare i vindparkerna.
Tillståndsbeslut Björkhöjden
Tillståndsansökan Mörttjärnberget
Högerklicka på filen och välj ”Hämta länkad fil som..” för att spara ner filen till din dator.
Månadsbrev
Tillståndsbeslut Mörttjärnberget
Månadsbrev Vindpark Ögonfägnaden
Tillståndsansökan Stamåsen
Tillståndsbeslut Ögonfägnaden
Tillståndsansökan Björkhöjden


SOURCE: https://statkraftvind.se/om-statkraftvind/projekthistorik/



SOURCE: https://statkraftvind.se/projekt/tribbhult/
Tribbhult | Statkraft Vind
Det ansökta projektområdet har minskats till hälften från ca 40
Frågor om påverkan på naturvärden, fåglar, fladdermöss samt påverkan till följd av buller, även kumulativt, har behandlats i olika fördjupade utredningar. Under processens gång har flera anpassningar av projektet genomförts och utökade skyddsåtgärder vidtagits.
km²
Bolaget har åtagit sig att installera s.k. stoppreglering till skydd för fladdermöss på samtliga vindkraftverk samt skuggurkoppling där risk för skuggeffekter för närboende föreligger.
Flera ljudberäkningar har tagits fram för olika scenarion, modeller och även kumulativt med närliggande vindkraftsprojekt. Genomförda ljudberäkningar visar att vindkraftverken vid Tribbhult klarar Naturvårdsverkets och Socialstyrelsens riktvärden för buller och lågfrekvent buller vid bostadshus.
Tribbhults vindkraftpark har genomgått en lång och noggrann prövningsprocess som startades 2013 med samråd med myndigheter, särskilt berörda och allmänhet. Västerviks kommun tillstyrkte vindkraftsparken i Tribbhult 2019 och Miljöprövningsdelegationen vid Länsstyrelsen i Kalmar län beviljade i november 2020 tillstånd för 16 vindkraftverk.
kommunens inställning till en etablering genom vindbruksplan eller översiktsplan
mattis.vidnes@statkraft.com
Mattis Vidnes
förekomst av närliggande motstående intressen i form av natur- och kulturvärden t.ex. riksintressen och Natura 2000 samt motstående intressen i form av infrastruktur, försvarets intressen m.m.
Även detaljprojekteringen av vindkraftparken styrs av flera faktorer. För det första måste vindkraftverken stå med ett visst avstånd från varandra, vilket avgörs av rotorns storlek. Står vindkraftverken för nära och de hamnar i vindskugga i förhållande till varandra innebär det produktionsförluster och belastningar som kan leda till skador på vindkraftverken. Andra avgörande faktorer för var man kan placera vindkraftverken är områdets topografi och markförhållanden där t.ex. dalar, sänkor och våtmarker undantas.
Projekt Tribbhult
Antalet vindkraftverk har minskats från 34 till 22 stycken
Tribbhult är ett av få projekt som har passerat de många urvalskriterierna och gått vidare till en tillståndsprocess med prövning enligt miljöbalken. I tillståndsprocessen granskas projektet ytterligare med krav och restriktioner där bland annat inkomna synpunkter i samråd, tillkommande utredningar av t.ex. naturvärden, fågel och fladdermöss ytterligare påverkar vindkraftparkens utformning.
Projektledare
Parken är planerad att omfatta upp till 22 vindkraftverk med 220 m maxhöjd och generera en produktion omcirka 380 GWh/år, vilket kommer att innebära ett betydande tillskott till energiförsörjningen i södra Sverige där behovet och efterfrågan i dagsläget är som störst. Produktionen utgör också ett viktigt bidrag till Sveriges mål om 100 procent förnybar elproduktion till år 2040. De 22 verken skulle producera cirka 380 GWh/år som väl täcker behoven för hela Västerviks kommun.
Varför en vindkraftspark i Tribbhult?
Tribbhult vindkraftpark bedöms innebära en begränsad påverkan för människa och miljön i området och sammantaget med den mängd förnybar energi som kommer att produceras bedöms parken vara ett mycket bra projekt.
I ett första steg har platserna utvärderats med hjälp av den nationella vindkarteringens uppgifter om förväntad årsmedelvind (MIUU) där områden med en medelvind över 7 m/s 100 m över marknivån gått vidare till fortsatt bedömning. Vägledande i denna del är också Energimyndighetens utpekande av riksintresseområden för vindbruk enligt 3 kap. 8 §. Delar av Tribbhults vindkraftpark är ett sådant utpekat riksintresse för vindbruk.
Därefter kontrolleras vindförhållandena genom vindmätning i området under minst ett års tid.
möjligheter till elanslutning och väganslutningar
Tribbhult vindkraftpark är belägen ca 4 km sydost om Hjorted och ca 2,5 mil sydväst om Västervik i Västerviks kommun, Kalmar län.
Lokaler med höga natur- och kulturvärden samt viktiga habitat för fåglar och fladdermöss har undantagits från etableringsområdet
Aktuell vindkraftpark utgår numera också från fasta placeringar av vindkraftverken, vilket tydliggör vindkraftverkens lokalisering och de områden som undantas från vindkraftsetablering.
Vintern 2021 fattade Västerviks kommun beslut om att återta sitt kommunala tillstyrkande för vindkraftsparken i Tribbhult. Mark- och miljödomstolen har dock prövat återkallandet inom ramen för sin miljöprövningsprocess och kommit fram till att det kommunala återkallandet kommit för sent. Domstolen ger Statkraft rätt att bygga 22 av totalt ansökta 26 vindkraftverk. Vindkraftverken kan vara upp till 220 meter i maxhöjd och det antas en ledig kapacitet i nätet på minimum 130 MW. Domen kan komma att överklagas och har inte vunnit laga kraft.
Miljöprövningsdelegationens beslut 20-11-17
möjligheter att samla markägarna i området och få till ett arrendeavtal som möjliggör ett effektivt arbete under förprojekteringen
Genom ett samarbete med Södra skogsägarna år 2009 kom hundratals förfrågningar från olika fastighetsägare till Statkraft om vindkraftsprojekt i skogsmark i Södra Sverige. Det stora flertalet har dock filtrerats bort i en noggrann urvalsprocess som genomförs i syfte att få fram projekt som tar hänsyn till människa och miljö och som kan erhålla tillstånd samt är tekniskt och ekonomiskt genomförbara.
Västerviks kommun i Kalmar län
Växjö TR M 6246-20 Dom 2022-04-20
Kartan visar Tribbhult vindkraftpark omfattande 22 vindkraftverk med fasta placeringar och flyttmån på högst 100m radie.
Miljö
till 19
Karta över området
Etableringsområdet domineras av produktionsskog och den huvudsakliga markanvändningen är skogsbruk. I området eller dess närhet förekommer inga skyddade områden eller riksintressen för natur, kultur eller friluftsliv enligt miljöbalken. Området berör inte heller något friluftsområde eller område som är klassat som olämpligt för vindkraft enligt den kommunala översiktsplanen. Däremot är delar av området utpekat som riksintresse för vindbruk och genomförda vindmätningar i området visar på mycket goda vindförhållanden.
I steg två kontrolleras:
Två andra grundkriterier för att gå vidare med projekt har varit att området ska vara tillräckligt stort för en lönsam drift och att avståndet till bostäder ska vara så långt att gällande ljudkrav (max 40 dB(A) utomhus vid bostadshus) klaras.


SOURCE: https://statkraftvind.se/aktuellt/
Slutrapport angående ljudmätningar
LÄS MER
16 december 2015
Lågfrekventa ljud och annan ljudspridning
Ungefär 850 gäster deltog i invigningen av vindparkerna Björkhöjden och Ögonfägnaden den 1 juni. Kvällen bjöd på härligt sommarvärme och bitvis strålande sol. Utsikten över blånade berg och 123 vindkraftverk fick agera fond för invigningen som hade temat Folkets Vindpark.

På den högt belägna festplatsen vid Björkhöjdens verk 28 hade tältkåtor för stor matservering, utställning och en dansbana byggts upp. Dessutom fanns ett utbud av tombola, pop-corn, chokladhjul och tävlingar som hör en riktig folkpark till. Och det visade sig att många ville pröva både skicklighet och tur i laserskytte, bollkastning och spikslagning.
- Det här är den roligaste dagen på länge, sa åttaårige Edvard Boström som vann både yatzyspel och en färgglad vindsnurra.



Vid invigningsceremonin talade Jon Brandsar från Statkraft i Norge och Kennet Eriksson från SCA. Båda är styrelseledamöter i det gemensamma Statkraft SCA Vind AB som härmed investerat i och uppfört 4 vindparker med totalt 186 vindkraftve...
Vindkraftparken i Tribbhult är föremål för två olika prövningar. Det beslut som kom från Kammarrätten rör lagligheten av kommunens beslut.
Björkvattnet, som ligger i anslutning till Statkrafts redan driftsatta vindpark Björkhöjden, är beläget i Ragunda kommun. Tillståndet möjliggör 30-35 vindkraftverk. 

För mer information om försäljningen kontakta Johan Boström, chef för vindprojekt i Statkraft Sverige, +46 767624735.
Det ljud som upplevts mest störande från vindkraftverken är det onormala lågfrekventa ljudet runt 70-80 Hz som uppstått vid vissa driftförhållanden.
Respektlös hantering av citat om ljudstörningar
På den högt belägna festplatsen vid Björkhöjdens verk 28 hade tältkåtor för stor matservering, utställning och en dansbana byggts upp.
Statkraft har sålt det tillståndsgivna vindprojektet Björkvattnet till Björkvattnet Vind AB.
6 februari 2017
Statkraft SCA Vind AB och Jijnjevaerie sameby har nått en överenskommelse om ersättning för det intrång som drabbat samebyn.
Välbesökt invigning av Skandinaviens största vindkraftsområde
12 juli 2016
16
Fortsatt samarbete men med nya och renodlade roller mellan markägaren SCA och kraftproducenten Statkraft.
juni
6
juli
Statkraft SCA Vind AB hade under 2014-2015 problem med ljudstörningar, då vindparkerna Ögonfägnaden och Björkhöjden var nybyggda och under intrimning.
Fortsatt samarbete men med nya och renodlade roller mellan markägaren SCA och kraftproducenten Statkraft. Det är kontentan av en ny affärsuppgörelse mellan företagen.

Statkraft SCA Vind AB, SSVAB, bildades 2007 för att utveckla vindkraft på SCAs marker i Norrlands inland. SSVAB har byggt fyra vindparker med totalt 186 vindkraftverk och en produktion på ca 1,6 TWh per år. Bolaget har ägts till 60 procent av Statkraft och 40 procent av SCA.

Nu renodlar Statkraft och SCA sina roller i samarbetet genom en ny affärsuppgörelse.

Statkraft övertar genom affären hela ägandet i SSVAB. SCA lämnar ägandet i SSVAB och erhåller som markägare arrende för vindparkerna. Den nya uppgörelsen förenklar strukturen och rollerna i samarbetet.

– När vi inledde samarbetet 2007 var vi pionjärer när det gäller storskalig utbyggnad av vindkraft på skogsmark i Norrland, säger Milan Kolar, vindkraftschef i SCA.  Det var värdefullt med ett nära samarbete mellan ett kraftföretag och en stor markägare. ...
mars
Vi tar tar över 48 av 90 turbiner i Björkhöjden (Björkhöjden 1) från Siemens, som har byggt vindparken och haft ansvaret fram tills nu. Därmed tar Statkraft ytterligare ett steg i  ansvaret för drift och underhåll i våra vindparker i Sverige.  Det innebär att vi nu kör och övervakar hela Björkhöjden1 från Statkrafts kontrollrum i Sollefteå.
Det innebär också att Statkraft nu har fullt ansvar för Stamåsens 26 vindkraftverk, Mörttjärnbergets 37 kraftverk, Ögonfägnadens 33 kraftverk och de 48 vindkraftverken i Björkhöjden 1. Från och med nu är Statkraft alltså fullt ansvariga för drift och underhåll av 144 vindkraftverk i Sverige.
Nästa steg i denna process är övertagandet av Björkhöjden 2 med sina 42 vindkraftverk. Det beräknar vi göra under november 2017.
Här kan du se vilka som är anvariga för driften i vindparkerna.
Statkraft har tagit över ansvaret för turbinerna i Björkhöjden 1
18 april 2016
Statkraft lämnade i juli 2014 in ansökan om ändring av tidigare lagakraftvunna tillstånd.
6 april 2017
Sedan mars 2015 har vi mätt ljudet kring två vindkraftverk inne i varje vindpark och utomhus vid två bostäder (totalt åtta mätplatser).
Statkraft SCA Vind AB hade under 2014-2015 problem med ljudstörningar, då vindparkerna Ögonfägnaden och Björkhöjden var nybyggda och under intrimning. Vi har idag kommit till rätta med de flesta ljudproblemen kring våra parker och ÅF har genomfört mätningar som visar våra parker ligger under gränsvärden för ljud, med god mariginal. SSVAB har förtroende för att den ackrediterade tredjepart som utfört kontrollen gjort det på ett korrekt sätt.

Trots detta så lämnades en protestskrivelse till länsstyrelsen med namnet ”Vi underkänner SSVABs vindmätningar”.

I protestskrivelsen används ett antal citat från en delrapport avseende ljuduppföljning som SSVAB lämnade till Länsstyrelsen i augusti 2015. I delrapporten finns mätresultat samt ett axplock av de störningsrapporter som inkommit ifrån närboende för att visa hur en upplevd störning beskrivs och hur paralleller kan dras mellan uppmätta resultat och upplevda störningar. I samma delrapport beskrivs också förutsättningar för de förbät...
april
februari
Vi har sammanställt en rapport kring de störningar av lågfrekvent ljud som uppstått vid vindparkerna Mörttjärnberget, Ögonfägnaden och Björkhöjden.

Det ljud som upplevts mest störande från vindkraftverken är det onormala lågfrekventa ljudet runt 70-80 Hz som uppstått vid vissa driftförhållanden. De åtgärder som gjorts för att reducera ljudet i området 70-80 Hz är lyckade.

Det som kvarstår idag av onormalt lågfrekvent ljud är det som ibland uppstår vid låg vind och när vindkraftverken roterar väldigt långsamt. Dessa tillfällen uppträder väldigt sällan och har därför inte uppfattats som ett ”problem” hos vindkraftsleveratören. Men p.g.a. de klagomål som inkommit så arbetar nu vindkraftsleverantören på en lösning för att även reducera detta fenomen.

Att introducera ett lågt ljud i en extremt tyst miljö kan ändå upplevas störande för vissa individer. SSVAB kommer därför fortsätta att ytterligare försöka minimera störningar så långt det är möjligt.

 
  Hämta hem och läs...
Statkraft har nu tagit över ansvar, kontroll och övervakning av turbinerna vid Björkhöjden från Siemens.
december
22 maj 2018
28 september 2022
14 augusti 2019
Pressmeddelande: SCA och Statkraft renodlar sitt vindkraftssamarbete
18
Pressmeddelande: Överenskommelse nådd mellan Statkraft SCA Vind AB och Jijnjevaerie sameby
2
16 mars 2016
Läs nyheter och pressmeddelanden
Aktuellt | Statkraft Vind
2 juni 2016
Vindkraftparken i Tribbhult är föremål för två olika prövningar, dels tillståndsprövningen av parken, dels lagligheten av kommunens beslut att återkalla vetot enligt kommunallagen. Det är två helt separata prövningar av olika domstolar som inte ska blandas ihop. Det beslut som kom från Kammarrätten rör lagligheten av kommunens beslut. Beslutet från Kammarrätten har ingen slutlig påverkan på tillståndsprövningen av vindkraftparken. Däremot kommer Statkraft att göra en analys om det ändå finns skäl att överklaga beslutet.

Målet rörande tillståndet till parken har överklagats av kommunen, länsstyrelsen, fågelföreningar och sakägare till Mark- och miljööverdomstolen och Statkraft avvaktar besked om målet kommer att tas upp till prövning av domstolen eller om domen från Växjö tingsrätt, mark- och miljödomstolen kommer att stå fast.
12


SOURCE: https://statkraftvind.se/2016/07/12/pressmeddelande-overenskommelse-nadd-mellan-statkraft-sca-vind-ab-och-jijnjevaerie-sameby/
För ytterligare frågor:
Överenskommelsen har kommit till stånd efter en process som pågått i många år och där både en juridisk prövning enligt svensk miljörätt och en process utifrån OECD:s riktlinjer har ingått. I OECD Nationella kontaktpunktens uttalande, som kom i februari i år, rekommenderades att Statkraft och Jijnjevaerie sameby skulle försöka att komma överens om vindparkernas framtida utveckling och drift. Detta har nu gjorts och en överenskommelse är nådd.
Statkraft SCA Vind AB (SSVAB) och Jijnjevaerie sameby har nått en överenskommelse om ersättning för de skador och intrång som blivit av de vindparker som SSVAB har byggt i Västernorrland och Jämtlands län och där samebyn är berörd.
− Vi bär på känslan av sorg över att ha förlorat marker, men det är skönt att vi lyckats komma överens med SSVAB om ersättning för de kostnader vi har med anledning av vindparkerna. Överenskommelsen innebär att vi får koncentrera oss på att lösa de problem som uppstår, och det är inte längre konflikten i sig som står i fokus, säger Marianne Persson ordförande i Jijnjevaerie.
Innehållet i överenskommelsen reglerar de villkor och skyddsåtgärder som SSVAB ska vidta för att minska vindkraftens påverkan på samebyn och rennäringen.
12 juli, 2016
Pressmeddelande: Överenskommelse nådd mellan Statkraft SCA Vind AB och Jijnjevaerie sameby | Statkraft Vind
Gunilla Lundén, kommunikationschef Statkraft, 070-521 31 16
− Det känns väldigt bra att vi har lyckats komma överens, eftersom vi har många år av samexistens framför oss. SSVABs intention har hela tiden varit att försöka minimera den påverkan som vindkraftsparkerna har på samebyns verksamhet i området. Vi ser fram emot en god relation och ett gott samarbete med Jijnjevaerie sameby, säger Urban Blom, vd SSVAB.
Kontaktperson Jijnjevaerie sameby, Marianne Persson, 076-844 88 58


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/posts/1761
\nKontaktperson Jijnjevaerie sameby, Marianne Persson, 076-844 88 58
\n\t\t\t[\/et_pb_column]
Statkraft SCA Vind AB (SSVAB) och Jijnjevaerie sameby har n\u00e5tt en \u00f6verenskommelse om ers\u00e4ttning f\u00f6r de skador och intr\u00e5ng som blivit av de vindparker som SSVAB har byggt i V\u00e4sternorrland och J\u00e4mtlands l\u00e4n och d\u00e4r samebyn \u00e4r ber\u00f6rd. \u00d6verenskommelsen har kommit till st\u00e5nd efter en process som p\u00e5g\u00e5tt i m\u00e5nga \u00e5r och d\u00e4r b\u00e5de en […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1773,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"Statkraft SCA Vind AB (SSVAB) och Jijnjevaerie sameby har n\u00e5tt en \u00f6verenskommelse om ers\u00e4ttning f\u00f6r de skador och intr\u00e5ng som blivit av de vindparker som SSVAB har byggt i V\u00e4sternorrland och J\u00e4mtlands l\u00e4n och d\u00e4r samebyn \u00e4r ber\u00f6rd.\r\n\r\n\u00d6verenskommelsen har kommit till st\u00e5nd efter en process som p\u00e5g\u00e5tt i m\u00e5nga \u00e5r och d\u00e4r b\u00e5de en juridisk pr\u00f6vning enligt svensk milj\u00f6r\u00e4tt och en process utifr\u00e5n OECD:s riktlinjer har ing\u00e5tt. I OECD Nationella kontaktpunktens uttalande, som kom i februari i \u00e5r, rekommenderades att Statkraft och Jijnjevaerie sameby skulle f\u00f6rs\u00f6ka att komma \u00f6verens om vindparkernas framtida utveckling och drift. Detta har nu gjorts och en \u00f6verenskommelse \u00e4r n\u00e5dd.\r\n\r\nInneh\u00e5llet i \u00f6verenskommelsen reglerar de villkor och skydds\u00e5tg\u00e4rder som SSVAB ska vidta f\u00f6r att minska vindkraftens p\u00e5verkan p\u00e5 samebyn och renn\u00e4ringen.\r\n\r\n\u2212 Vi b\u00e4r p\u00e5 k\u00e4nslan av sorg \u00f6ver att ha f\u00f6rlorat marker, men det \u00e4r sk\u00f6nt att vi lyckats komma \u00f6verens med SSVAB om ers\u00e4ttning f\u00f6r de kostnader vi har med anledning av vindparkerna. \u00d6verenskommelsen inneb\u00e4r att vi f\u00e5r koncentrera oss p\u00e5 att l\u00f6sa de problem som uppst\u00e5r, och det \u00e4r inte l\u00e4ngre konflikten i sig som st\u00e5r i fokus, s\u00e4ger Marianne Persson ordf\u00f6rande i Jijnjevaerie.\r\n\r\n\u2212 Det k\u00e4nns v\u00e4ldigt bra att vi har lyckats komma \u00f6verens, eftersom vi har m\u00e5nga \u00e5r av samexistens framf\u00f6r oss. SSVABs intention har hela tiden varit att f\u00f6rs\u00f6ka minimera den p\u00e5verkan som vindkraftsparkerna har p\u00e5 samebyns verksamhet i omr\u00e5det. Vi ser fram emot en god relation och ett gott samarbete med Jijnjevaerie sameby, s\u00e4ger Urban Blom, vd SSVAB.\r\n\r\n \r\n\r\n
\u00a0<\/strong>","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1761"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1761"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1761\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2371,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1761\/revisions\/2371"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1773"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1761"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1761"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1761"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
<\/p>\n
\n<\/strong>Gunilla Lund\u00e9n, kommunikationschef Statkraft, 070-521 31 16
\n\t\t[et_pb_row admin_label=”row”]
[et_pb_section admin_label=”section”]
F\u00f6r ytterligare fr\u00e5gor:
\n\t\t\t\t[\/et_pb_text]
\n\t\t\t\t\tStatkraft SCA Vind AB (SSVAB) och Jijnjevaerie sameby har n\u00e5tt en \u00f6verenskommelse om ers\u00e4ttning f\u00f6r de skador och intr\u00e5ng som blivit av de vindparker som SSVAB har byggt i V\u00e4sternorrland och J\u00e4mtlands l\u00e4n och d\u00e4r samebyn \u00e4r ber\u00f6rd.<\/p>\n
{"id":1761,"date":"2016-07-12T21:46:35","date_gmt":"2016-07-12T19:46:35","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se\/?p=1761"},"modified":"2017-06-02T13:57:42","modified_gmt":"2017-06-02T11:57:42","slug":"pressmeddelande-overenskommelse-nadd-mellan-statkraft-sca-vind-ab-och-jijnjevaerie-sameby","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/2016\/07\/12\/pressmeddelande-overenskommelse-nadd-mellan-statkraft-sca-vind-ab-och-jijnjevaerie-sameby\/","title":{"rendered":"Pressmeddelande: \u00d6verenskommelse n\u00e5dd mellan Statkraft SCA Vind AB och Jijnjevaerie sameby"},"content":{"rendered":"
\n\t\t\t[et_pb_column type=”4_4″]
\u2212 Vi b\u00e4r p\u00e5 k\u00e4nslan av sorg \u00f6ver att ha f\u00f6rlorat marker, men det \u00e4r sk\u00f6nt att vi lyckats komma \u00f6verens med SSVAB om ers\u00e4ttning f\u00f6r de kostnader vi har med anledning av vindparkerna. \u00d6verenskommelsen inneb\u00e4r att vi f\u00e5r koncentrera oss p\u00e5 att l\u00f6sa de problem som uppst\u00e5r, och det \u00e4r inte l\u00e4ngre konflikten i sig som st\u00e5r i fokus, s\u00e4ger Marianne Persson ordf\u00f6rande i Jijnjevaerie.<\/p>\n
\n\t\t\t\t[et_pb_text admin_label=”Text”]
F\u00f6r ytterligare fr\u00e5gor:\r\n<\/strong>Gunilla Lund\u00e9n, kommunikationschef Statkraft, 070-521 31 16\r\nKontaktperson Jijnjevaerie sameby, Marianne Persson, 076-844 88 58
\u00d6verenskommelsen har kommit till st\u00e5nd efter en process som p\u00e5g\u00e5tt i m\u00e5nga \u00e5r och d\u00e4r b\u00e5de en juridisk pr\u00f6vning enligt svensk milj\u00f6r\u00e4tt och en process utifr\u00e5n OECD:s riktlinjer har ing\u00e5tt. I OECD Nationella kontaktpunktens uttalande, som kom i februari i \u00e5r, rekommenderades att Statkraft och Jijnjevaerie sameby skulle f\u00f6rs\u00f6ka att komma \u00f6verens om vindparkernas framtida utveckling och drift. Detta har nu gjorts och en \u00f6verenskommelse \u00e4r n\u00e5dd.<\/p>\n
Inneh\u00e5llet i \u00f6verenskommelsen reglerar de villkor och skydds\u00e5tg\u00e4rder som SSVAB ska vidta f\u00f6r att minska vindkraftens p\u00e5verkan p\u00e5 samebyn och renn\u00e4ringen.<\/p>\n
\n\t[\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
\u00a0<\/strong>
\u2212 Det k\u00e4nns v\u00e4ldigt bra att vi har lyckats komma \u00f6verens, eftersom vi har m\u00e5nga \u00e5r av samexistens framf\u00f6r oss. SSVABs intention har hela tiden varit att f\u00f6rs\u00f6ka minimera den p\u00e5verkan som vindkraftsparkerna har p\u00e5 samebyns verksamhet i omr\u00e5det. Vi ser fram emot en god relation och ett gott samarbete med Jijnjevaerie sameby, s\u00e4ger Urban Blom, vd SSVAB.<\/p>\n
\n\t\t[\/et_pb_row]


SOURCE: https://statkraftvind.se/vindkraftsfakta/
Gjuta och armera fundament:
Antingen lyfts hela rotorn på med alla tre bladen eller så lyfts huben först för att sedan montera bladen ett och ett.
Här kan du läsa mer om vindkraft i Jämtland och Västernorrland:
Energimyndigheten
Naturvårdsverket
åra vindparker
Transporter
som aldrig tar slut
Att montera torn och lyfta på nacell (maskinhus) och rotorblad sker med hjälp av en stor kran.
Vindkraften ökar
Frågor och svar
Vindkraftverken får inte heller stå för tätt, då finns risk att de hamnar i lä bakom varandra eller stjäl vind av varandra.
Gravitationsfundamentet håller tornet och turbinen uppe med sin egen vikt. Det bergsförankrade fundamentet sprängs in i berget med hjälp av vajrar. Vilken typ av fundament som blir aktuellt är beroende på hur marken ser ut där vindkraftverket ska stå.
Innan själva tornmontaget startar lyfts transformator och elenheter in.
Montera och lyfta:
Varje rotorblad är 55 meter långt och väger 12 ton. De levereras i ett stycke och varje lastbilstransport är 62 meter lång.
Vindkraftverken till Mörttjärnberget anlände till hamnen i Tunadal utanför Sundsvall.
Avverkning och vägbygge:
Under de senaste åren har vindkraften byggts ut i snabb takt både i Sverige och internationellt. Även tekniken utvecklas mot större, högre och mer effektiva vindkraftverk. Under 2020 producerade vindkraften i Sverige 27,6 TWh, det motsvarar cirka 20 procent av den svenska elanvändningen.
Tornen levererades i delar som sattes samman på plats. Utöver detta omfattade leveransen turbiner och generatorer. Vindkraftverken till vindparkerna i Ramseletrakten kom med fartyg från Brande i Danmark till Köpmanholmen utanför Örnsköldsvik. Där lastades de om för vidare frakt med lastbil.
När vindhastigheten är högre än 3 m/s vrids maskinhuset så att rotorbladen står vända mot vindriktningen och elproduktionen startar. Maximal effekt uppnås när det blåser 13 m/s. Vid vindhastigheten 25 m/s slår turbinen av för att hindra skador på maskindelarna.
Vägarna består av en infartsväg och interna vägar inom vindparken. I planeringen har vi eftersträvat att ha massbalans, det vill säga att den sand och sten som behövs till vägar och uppställningsplatser kommer från bergstäkter inne i parken. Det minskade transportflödet in och ut ur parken. Även betongtillverkning skedde inne i parken.
Transporter:
Så här fungerar våra vindkraftverk
Man lyfter på sektion för sektion och till sist lyfter man på den övre delen med nacellen, (maskinhuset). När det är klart monteras själva rotorbladen med tillhörande hub.
Så här funkar det. Lär dig mer om vindkraft.
Vindkraftsfakta | Statkraft Vind
I meteorologiska termer är vind luft som rör sig mellan ett område med högt tryck till ett annat där trycket är lägre. Det som styr lufttryckets variationer är graden av solens uppvärmning. Jordens rotation påverkar också och gör att luften på norra halvklotet rör sig moturs i en virvel runt lågtrycket. Står du med vinden i ryggen ligger det alltså ett lågtryck till vänster. På södra halvklotet är det precis omvänt.
Förutom höjden är det flera faktorer som måste beaktas för att beräkna hur mycket det blåser.
För att bygga vindpark i skog behövde avverkning ske för att lämna plats åt vägar, vindkraftverk och servicebyggnader.
Vindkraftverken i våra vindparker kommer från Siemens och har den allra senaste tekniken med hög tornhöjd och direktverkande generatorer.
Läs mer om hur det fungerar i
Terrängen brukar beskrivas i råhet, det vill säga utifrån hur mycket den hindrar vinden. Över vatten är råheten låg medan vinden över land störs av olika hinder som träd och byggnader. Vindkraft på skogsmark innebär mer turbulens och högre råhet. Det gäller att placera ut vindkraftverken så att de fångar vinden så bra som möjligt.
Montera och lyfta
Största problemet i montagearbetet har varit vinden. Det finns en begränsning på 10 meter/sekund och på 115 meters höjd kommer vinden ofta upp i de styrkorna. Det blåser minst under sommaren och därför har de flesta av montagen skett då.
frågor och svar
Varje fundament har flera ton armering och mellan 100 och 500 kubikmeter betong.
Statkrafts vindparker står för närmare sex procent av den vindkraftsenergi som produceras i Sverige. Stamåsen, Ögonfägnaden och Björkhöjden är dessutom tillsammans ett av Skandinaviens största vindkraftsområde.
Att transportera vindkraftverk är alltid en utmaning. Det behövs anpassningar i kurvor, backar och på broar på de allmänna vägarna. Sedan ska även den normala trafiken flyta på som vanligt.
Rotorbladen på vindkraftverken över för vindens rörelseenergi via en direktverkande generator. Det betyder att vindkraftverken inte har någon växellåda, på så sätt kan antalet rörliga delar minska med 50 procent. Det gör att vindkraftverken är enklare att serva och reparera.
Svensk Vindenergi
Andelen vindkraft ökar både i Sverige och internationellt. Det är en ren och förnybar energikälla som nu står för cirka 20 procent av Sveriges elproduktion.
Här är några användbara länkar om du vill veta mer om vindkraft i Sverige:
Vinden som energikälla kan aldrig påverkas eller utarmas. Den tar aldrig slut. Därför är vinden en av våra förnyelsebara naturresurser. Energi från vinden förnyas i samma takt eller snabbare än vi förbrukar den.
Bland annat påverkar friktionen mot jordytan som bromsar vinden, temperaturskillnader mellan olika områden och mellan olika höjder samt topografin och olikheter i jordytans karaktär.
Fundamenten håller vindkraftverken på plats. De består av flera ton armering och mängder av betong.
Avverkning och vägbygge
Gjuta och armera fundament
Frakten krävde 15 normala lastbilstransporter och 5 specialtransporter per vindkraftverk.
Vind är en energikälla
Vindhastigheten som anges i allmänna väderleksprognoser gäller på 10 meters höjd från marken och berättar om medelvinden under en typisk tiominutersperiod. På höjder mellan 120 och 150 meter där vindkraftverks rotorblad fångar upp vinden blåser det mer.
v
Det finns två olika typer av fundament: gravitationsfundament och bergsfundament.
Tornen monterades i sektioner separat i en monteringsstation om två enheter i taget. Totalt består tornet av 10 sektioner som går upp till 115 meter.
Enligt de svenska energimålen ska elproduktionen var 100% förnybar år 2040. Vindkraften är ett viktigt bidrag för att Sverige ska kunna nå detta mål. Med en fortsatt stark expansion av vindkraft kommer Sverige även kunna exportera grön el till övriga Europa.
Så här byggde vi
Vindkraftcentrum


SOURCE: https://statkraftvind.se/aktuellt-2/driftinformation/
För information: under vecka 29 - 31 förekommer mer tung trafik än normalt på vägarna kring Mörttjärnberget vindkraftpark. Anledningen till detta är transport av kranbilar. Vår underhållsplanerare Tapio Lainio, 070-329 74 35, kan besvara eventuella frågor och ge mer information.
18 juli 2017
Driftinformation i alla vindparker
Prenumerera på driftinformation
21 juli 2017
Driftinformation i vindpark Mörttjärnberget
Driftinformation i vindpark Björkhöjden
Ägarförändringar i SSVAB. Läs mer på www.vindkraftnorr.se
Driftinformation | Statkraft Vind
Driftinformation i vindpark Ögonfägnaden
Här hittar du driftinformation för våra fyra vindparker. Håll dig alltid uppdaterad med det senaste genom att prenumerera på vår driftinformation. Välj om du vill ha den via sms eller e-post.
Lördag 2017-07-22 mellan klockan 05.00-21.00 kommer det att vara driftavbrott på Ögonfägnaden och Björkhöjdens vindkraftparker. Detta på grund av arbeten med kraftledningen mellan Ögonfägnaden och Storfinnforsen. Vid frågor kontakta Drift- och Underhållschef Jens Näsström, 070-548 39 37.


SOURCE: https://statkraftvind.se/aktuellt/driftinformation/



SOURCE: https://statkraftvind.se/aktuellt-2/driftinformation/#footer-widgets



SOURCE: https://statkraftvind.se/vindparkerna/stamasen/
Här kan du ta del av våra månadsbrev för byggperioden september 2011 – december 2013.
Stamåsen i Strömsunds och Sollefteå kommuner omfattar 14,5 km² skogsmark. Vindparken ligger ca 2,5 mil söder om Strömsund, ca 3,5 mil nordväst om Ramsele och ca 2 mil nordost om Hammerdal.
Första etappen av Stamåsen togs i drift under hösten 2013 – 26 vindturbiner med en effekt på vardera 2,3 MW. Total installerad effekt är 60 MW.
Tillståndet medger 50 vindkraftverk men den begränsade nätkapaciteten i regionen gör att Stamåsen byggs stegvis. Etapp 2 med ytterligare 24 vindkraftverk är under förprojektering.
Stamåsen var först ut
Stamåsen | Statkraft Vind
Vindkraftverken startar vid 4 m/s och den bästa vindhastigheten är ca 11 m/s. Ett bra dygn när det blåser optimalt kan vi producera 1 560 MWh.
Stamåsen med tillhörande transformatorstation styrs från vår driftscentral i Sollefteå. Där sker också en uppskattning av hur mycket el vi kan producera och leverera till de som handlar med el. Det är ett övervakningssystem som styr turbinerna så att de ställer sig i rätt riktning mot vinden. Rotorbladens vridning beror sedan på hur mycket det blåser.
Stamåsen producerar cirka 200 GWh energi årligen. Det motsvarar elkonsumtionen i 9.600 eluppvärmda villor eller hushållsel för 39.000 villor eller 96.000 lägenheter.
Landskapet är skogsmark med en höjdplatå som ligger kring 400–430 möh. Här finns några mindre sjöar, vattendrag och våtmarker.
Här finns tillståndshandlingarna för Stamåsen.
26 vindkraftverk á 2,3 MW
Stamåsen 580, 833 93 Strömsund
Installerad effekt: 60 MW
På plats i Stamåsen
Stamåsen invigdes i september 2013 och var den första av våra vindparker att leverera förnybar energi.


SOURCE: https://statkraftvind.se/kontakt/press/
Överenskommelse nådd mellan Statkraft SCA Vind AB och Jijnjevaerie sameby
SCA och Statkraft renodlar sitt vindkraftssamarbete
2016-07-12
Mikaela Kotschack Thurn
Samtliga pressbilder ligger i upplösning 200 dpi. Klicka på bilden för att öppna den i en ny flik, högerklicka och spara. Fotograf Torbjörn Bergkvist måste alltid anges vid publicering.
Press | Statkraft Vind
mikaela.kotschack@reformsociety.se
Pressbilder
Presskontakt
2017-04-06
+46 72 378 76 76
Pressmeddelanden


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/66
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/morttjarnberget-1.jpg” url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/morttjarnberget-1.jpg” url_new_window=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden-2-1.jpg” alt=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” title_text=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden-2-1.jpg” url_new_window=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Stamasen-3.jpg” url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Stamasen-3.jpg” url_new_window=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]
Samtliga pressbilder ligger i uppl\u00f6sning 200 dpi. Klicka p\u00e5 bilden f\u00f6r att \u00f6ppna den i en ny flik, h\u00f6gerklicka och spara. Fotograf Torbj\u00f6rn Bergkvist m\u00e5ste alltid anges vid publicering.<\/p>\n
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”20px||-10px|” custom_margin_tablet=”20px||-40px|” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on|off” _builder_version=”3.23.4″ height=”20px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”]
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”||-10px|” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|desktop” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”|0px|0px|” custom_padding_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||” custom_padding_phone=”|0px|0px|”][et_pb_text admin_label=”Presskontakt” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||-10px|” custom_margin_tablet=”||-25px|” custom_margin_phone=”||-30px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding_tablet=”||0px|” custom_padding_phone=”||5px|” custom_padding_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden-3.jpg” alt=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” title_text=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden-3.jpg” url_new_window=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]
mikaela.kotschack@reformsociety.se<\/a>
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”20px||-10px|” custom_margin_tablet=”20px||-40px|” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on|off” _builder_version=”3.23.4″ height=”20px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”]
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Stamasen-2-1.jpg” url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Stamasen-2-1.jpg” url_new_window=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]
<\/i>\u00a0
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden-2.jpg” url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden-2.jpg” url_new_window=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden2-thumb.jpg” url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden-2-1.jpg” url_new_window=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_fullwidth_header title=”Press” header_fullscreen=”on” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” content_max_width=”none” _builder_version=”3.16″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” subhead_font_size=”19px” background_color=”rgba(255, 255, 255, 0)” background_image=”\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden.jpg” parallax=”on” max_width_tablet=”” max_width_phone=”100%” max_width_last_edited=”on|phone” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”31px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”17px” subhead_font_size_last_edited=”on|desktop” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” background_url=”\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden.jpg” button_one_border_radius_hover=”0″ button_two_border_radius_hover=”0″ button_one_letter_spacing_hover=”0″ button_two_letter_spacing_hover=”0″ global_colors_info=”{}” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”on” button_one_border_radius__hover=”0″ button_two_border_radius__hover_enabled=”on” button_two_border_radius__hover=”0″ button_one_letter_spacing__hover_enabled=”on” button_one_letter_spacing__hover=”0″ button_two_letter_spacing__hover_enabled=”on” button_two_letter_spacing__hover=”0″ button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”]
Mikaela Kotschack Thurn<\/h4>\n
\n[\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=”Stam\u00e5sen” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-10px|||” custom_margin_tablet=”-10px||-30px|” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=”\u00d6gonf\u00e4gnaden” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-10px|||” custom_margin_tablet=”-10px||-30px|” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
<\/i>\u00a02017-04-06 SCA och Statkraft renodlar sitt vindkraftssamarbete
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Stamasen.jpg” url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Stamasen.jpg” url_new_window=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”H\u00e4r l\u00e4gger du in fler l\u00e4nkar till pressmeddelanden” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden-1.jpg” alt=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” title_text=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden-1.jpg” url_new_window=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]
M\u00f6rttj\u00e4rnberget<\/h4>\n
\u00d6gonf\u00e4gnaden<\/h4>\n
Pressmeddelanden<\/strong><\/h1>\n
Presskontakt<\/strong><\/h1>\n
\n[\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ _builder_version=”3.22″ global_colors_info=”{}”][et_pb_row _builder_version=”3.25″ custom_margin_tablet=”40px|||” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Pressmeddelanden” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||-10px|” custom_margin_tablet=”||-25px|” custom_margin_phone=”||-30px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”||0px|” custom_padding_phone=”||5px|” custom_padding_last_edited=”on|desktop” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Pressbilder<\/strong><\/h2>\n
+46 72 378 76 76<\/p>\n
\n[\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=”M\u00f6rttj\u00e4rnberget” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-10px|||” custom_margin_tablet=”-10px||-30px|” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ _builder_version=”3.22″ global_colors_info=”{}”][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Pressbilder” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||-10px|” custom_margin_tablet=”||-25px|” custom_margin_phone=”||-30px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding_tablet=”||0px|” custom_padding_phone=”||5px|” custom_padding_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-10px|||” custom_margin_tablet=”-10px||-30px|” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_divider][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
2017-04-06<\/strong> SCA och Statkraft renodlar sitt vindkraftssamarbete<\/a>
{"id":66,"date":"2016-03-30T15:56:34","date_gmt":"2016-03-30T13:56:34","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=66"},"modified":"2021-11-11T14:38:26","modified_gmt":"2021-11-11T13:38:26","slug":"press","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/kontakt\/press\/","title":{"rendered":"Press"},"content":{"rendered":"
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden3-thumb.jpg” url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden-3.jpg” url_new_window=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on|on” _builder_version=”3.23.4″ height=”20px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”]
\n[\/et_pb_divider][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”||0px|0px” custom_padding_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||” custom_padding_phone=”||0px|0px”][et_pb_text admin_label=”Kontaktuppgifter Gunilla Lund\u00e9n” _builder_version=”4.12.0″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”20px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” hover_enabled=”0″ use_border_color=”off” global_colors_info=”{}” sticky_enabled=”0″]<\/p>\n
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/morttjarnberget-2-1.jpg” url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/morttjarnberget-2-1.jpg” url_new_window=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]
Stam\u00e5sen<\/h4>\n
2016-07-12<\/strong> \u00d6verenskommelse n\u00e5dd mellan Statkraft SCA Vind AB och Jijnjevaerie sameby<\/a><\/p>\n
Bj\u00f6rkh\u00f6jden<\/h4>\n
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/morttjarnberget-3.jpg” url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/morttjarnberget-3.jpg” url_new_window=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]
<\/i>\u00a02016-07-12 \u00d6verenskommelse n\u00e5dd mellan Statkraft SCA Vind AB och Jijnjevaerie sameby   Pressbilder Samtliga pressbilder ligger i uppl\u00f6sning 200 dpi. Klicka p\u00e5 bilden f\u00f6r att \u00f6ppna den i en ny flik, h\u00f6gerklicka och spara. Fotograf Torbj\u00f6rn Bergkvist m\u00e5ste alltid anges vid publicering. Bj\u00f6rkh\u00f6jden […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":60,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/66"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=66"}],"version-history":[{"count":63,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/66\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3246,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/66\/revisions\/3246"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/60"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=66"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}


SOURCE: https://statkraftvind.se/feed/
<p>Vi tar tar över 48 av 90 turbiner i Björkhöjden (Björkhöjden 1) från Siemens, som har byggt vindparken och haft ansvaret fram tills nu. Därmed tar Statkraft ytterligare ett steg i  ansvaret för drift och underhåll i våra vindparker i Sverige.  Det innebär att vi nu kör och övervakar hela Björkhöjden1 från Statkrafts kontrollrum i Sollefteå.<br />
Det innebär också att Statkraft nu har fullt ansvar för Stamåsens 26 vindkraftverk, Mörttjärnbergets 37 kraftverk, Ögonfägnadens 33 kraftverk och de 48 vindkraftverken i Björkhöjden 1. Från och med nu är Statkraft alltså fullt ansvariga för drift och underhåll av 144 vindkraftverk i Sverige.<br />
Nästa steg i denna process är övertagandet av Björkhöjden 2 med sina 42 vindkraftverk. Det beräknar vi göra under november 2017.<br />
<a href="http://statkraftvind.se/kontakt/">Här kan du se vilka som är anvariga för driften i vindparkerna.</a></p>
<p>Vindkraftparken i Tribbhult är föremål för två olika prövningar, dels tillståndsprövningen av parken, dels lagligheten av kommunens beslut att återkalla vetot enligt kommunallagen. Det är två helt separata prövningar av olika domstolar som inte ska blandas ihop. Det beslut som kom från Kammarrätten rör lagligheten av kommunens beslut. Beslutet från Kammarrätten har ingen slutlig påverkan på tillståndsprövningen av vindkraftparken. Däremot kommer Statkraft att göra en analys om det ändå finns skäl att överklaga beslutet.</p>
<p>Målet rörande tillståndet till parken har överklagats av kommunen, länsstyrelsen, fågelföreningar och sakägare till Mark- och miljööverdomstolen och Statkraft avvaktar besked om målet kommer att tas upp till prövning av domstolen eller om domen från Växjö tingsrätt, mark- och miljödomstolen kommer att stå fast.</p>
https://statkraftvind.se/2016/07/12/pressmeddelande-overenskommelse-nadd-mellan-statkraft-sca-vind-ab-och-jijnjevaerie-sameby/
<div class="et_pb_section et_pb_section_0 et_section_regular" >
				
				
				
				
				
				
				<div class="et_pb_row et_pb_row_0">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_0  et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_0  et_pb_text_align_left et_pb_bg_layout_light">
				
				
				
				
				<div class="et_pb_text_inner"><strong>Mark- och miljööverdomstolen har valt att avslå Statkrafts ansökan om ändring av totalhöjden på vindkraftverken i tillstånden för Ögonfägnaden och Bodhögarna. Beslutet är prejudicerande och innebär att svensk vindkraft riskerar hamna på efterkälken då tillståndsprocessens utformning inte möjliggör användning av den senaste vindkrafttekniken.</strong></p>
<p>Statkraft lämnade i juli 2014 in ansökan om ändring av tidigare lagakraftvunna tillstånd för Stamåsen, Ögonfägnaden, Bodhögarna och Björkhöjden-Björkvattnet. Ansökningarna omfattade ändring av vindkraftverkens totalhöjd från 172.5 meter till 220 meter. Övriga villkor, såsom buller, skuggor och dylikt, säkerställdes så att de skulle förbli oförändrade även med dimensionsförändringarna.</p>
<p>Syftet med att ansöka om ändring av gällande tillstånd var att kunna utnyttja bästa tillgängliga teknik och därmed maximera miljönyttan av fortsatt utbyggnad av vindkraft. Statkraft bedömde att en höjning av verken var nödvändig för att kunna realisera dessa projekt.</p>
<p>Mark- och Miljööverdomstolen beslutade nyligen att godkänna höjningen för Björkhöjden-Björkvattnet men att avslå en höjning för Ögonfägnaden och Bodhögarna. Ansökan om ändring avseende Stamåsen överklagades inte och har vunnit lagakraft sedan tidigare.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><strong>Besvikelse över avslaget</strong></h4>
<p>Statkraft beklagar avslagen för Ögonfägnaden och Bodhögarna och känner uppgivenhet över hur lång tid en process för ändring av ett villkor i gällande beslut tar.</p>
<p>Statkraft delar inte domstolens bedömning av tillämpningen av bestämmelsen om kommunal tillstyrkan. Det är givetvis av stor betydelse att kommunerna ska få yttra sig. Bestämmelsen om kommunal tillstyrkan syftar just till att säkerställa ett långtgående kommunalt inflytande över användningen av mark och vatten men inte som i detta fall hur vindparken specifikt utformas.</p>
<p>Att kommunerna ska ha möjlighet att villkora sitt tillstyrkande, och därmed indirekt diktera villkoren för vindparker, kan inte anses vara syftet med bestämmelsen om tillstyrkande.  Att tillstyrkandet dessutom ska förnyas vid alla ändringar under en tillståndsprocess är inte hållbart.</p>
<p>Specifikt för Bodhögarna, som till två tredjedelar ligget i Ragunda kommun, ställer sig Statkraft även frågande till hur Strömsunds kommuns veto kan gälla även i grannkommunen Ragunda. Ragunda kommun har tillstyrkt ändringen och det är svårt att förstår varför en ökad tornhöjd inte kunde godkännas inom den del som ligger inom Ragunda kommun.</p>
<p>Statkrafts erfarenhet är att tillståndsprocesserna inom energiområdet under den senaste tiden har blivit allt mer oförutsägbara och inflexibla och kommuners inflytande över detaljutformning av vindkraftparker ökar. Detta tillsammans med att processerna tar många år gör att en stor mängd ändringar av beslut kommer att krävas. Konsekvensen blir att branschen inte kommer att kunna utnyttja bästa möjliga teknik och därmed maximera miljönyttan av fortsatt utbyggnad av vindkraft. Det försvårar möjligheten att nå Sveriges miljöpolitiska mål om målen för utbyggnad av förnybar energi.</div>
			</div>
			</div>
				
				
				
				
			</div>
				
				
			</div>
https://statkraftvind.se/2017/02/06/statkraft-har-tagit-over-ansvaret-for-turbinerna-i-bjorkhojden-1/feed/
http://wp.vindkraftnorr.se/?p=954
https://statkraftvind.se/2015/12/16/slutrapport-angaende-ljudmatningar/
Wed, 28 Sep 2022 11:59:08 +0000
https://statkraftvind.se/2015/12/16/slutrapport-angaende-ljudmatningar/feed/
0
https://statkraftvind.se/2017/02/06/statkraft-har-tagit-over-ansvaret-for-turbinerna-i-bjorkhojden-1/#respond
Thu, 02 Jun 2016 09:58:35 +0000
https://statkraftvind.se/2016/06/02/valbesokt-invigning-av-skandinaviens-storsta-vindkraftsomrade/feed/
sv-SE
Mon, 06 Feb 2017 12:50:20 +0000
https://statkraftvind.se/2018/05/22/oroande-avslag-gallande-hojning-av-vindkraftverk/#respond
Vi tar tar över 48 av 90 turbiner i Björkhöjden (Björkhöjden 1) från Siemens, som har byggt vindparken och haft ansvaret fram tills nu. Därmed tar Statkraft ytterligare ett steg i  ansvaret för drift och underhåll i våra vindparker i Sverige.  Det innebär att vi nu kör och övervakar hela Björkhöjden1 från Statkrafts kontrollrum i Sollefteå. Det innebär också att Statkraft nu har fullt ansvar [&#8230;]
https://statkraftvind.se/2018/05/22/oroande-avslag-gallande-hojning-av-vindkraftverk/feed/
http://vindkraftnorr.se/?p=2735
http://vindkraftnorr.se/?p=2224
Mon, 18 Apr 2016 18:18:11 +0000
https://statkraftvind.se/2016/04/18/respektlos-hantering-av-citat-om-ljudstorningar/feed/
https://statkraftvind.se/2016/03/16/lagfrekventa-ljud-och-annan-ljudspridning/feed/
<div class="et_pb_section et_pb_section_2 et_section_regular" >
				
				
				
				
				
				
				<div class="et_pb_row et_pb_row_2">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_2  et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_2  et_pb_text_align_left et_pb_bg_layout_light">
				
				
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">Under hösten 2014 fick Statkraft SCA Vind AB klagomål på ljudstörningar från ett flertal närboende till våra vindparker.</p>
<p>Med anledning av det blev vi ålagda av miljöskyddsenheterna på Länsstyrelserna i Jämtland och Västnorrland att mäta ljud i och kring Björkhöjden och Ögonfägnaden. Syftet med mätningarna och beräkningarna är att visa att vi följer de bullervillkor som finns i tillstånden för vindparkerna. Vi ser även ljudmätningarna som viktig kunskapsinhämtning för oss själva. Eftersom ljud är ett svårt område där ibland fakta och subjektiva uppfattningar säger olika saker ger oss det här arbetet en bra grund att stå på.</p>
<p>Sedan mars 2015 har vi mätt ljudet kring två vindkraftverk inne i varje vindpark och utomhus vid två bostäder (totalt åtta mätplatser). Den mätningen är en del av vår egenkontroll och har rapporterats vid två tillfällen till tillståndsmyndigheten.</p>
<p>I september 2015 gjordes en ackrediterad bemannad mätning där också bakgrundsljudet fastställdes. Här är den slutrapport av den ackrediterade mätningen som vi lämnade in till Länsstyrelserna i november 2015. Den visar att vi följer de riktvärden för buller som finns i tillstånden.</p>
<p>I rapporten som heter PM08 hänvisas till båda kontrollerna. Beräkningsbilagan är innehållsmässigt lika men ljudkartorna fokuseras på respektive park.</p>
<p><span style="color: #2ea3f2;"><i class="fa fa-file-pdf-o fa-lg " ></i> </span> <a style="padding-left: 4px;" href="http://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/04/701304_PM08_OGF_BJH_151001.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">PM 08</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Vindpark Ögonfägnaden </strong></p>
<p>För Ögonfägnaden är det primärt ”701304 Rapport 4 Kontroll av ljud vindpark Ögonfägnaden 151125” som är den sammanfattande kontrollrapporten som hänvisar till tre mätningar. Till den hör Rapport 1, 2 och 3, beräkningsbilagan ” 701304 Ljudimmissionsberäkning vindpark Ögonfägnaden 151125” samt resultat från indikativa immissionsmätningar presenterade i PM 08.</p>
<div style="line-height: 30px;"><span style="color: #2ea3f2;"><i class="fa fa-file-pdf-o fa-lg " ></i> </span> <a style="padding-left: 4px;" href="http://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/04/701304_Rapport1_Em_matning_ogonfagnaden_E03_151001.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">701304 Rapport 1 Beräkningsbilagan vindpark Ögonfägnaden 151001</a><br />
<span style="color: #2ea3f2;"><i class="fa fa-file-pdf-o fa-lg " ></i> </span> <a style="padding-left: 4px;" href="http://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/04/701304_Rapport2_Em_matning_ogonfagnaden_C19_151001.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">701304 Rapport 2 Beräkningsbilagan vindpark Ögonfägnaden 151001</a><br />
<span style="color: #2ea3f2;"><i class="fa fa-file-pdf-o fa-lg " ></i> </span> <a style="padding-left: 4px;" href="http://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/04/701304_Rapport3_Im_matning_ogonfagnaden_naset_151001.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">701304 Rapport 3 Beräkningsbilagan vindpark Ögonfägnaden 151001</a><br />
<span style="color: #2ea3f2;"><i class="fa fa-file-pdf-o fa-lg " ></i> </span> <a style="padding-left: 4px;" href="http://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/04/701304_Rapport4_Kont_ljud_ogonfagnaden_151126.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">701304 Rapport 4 Kontroll av ljud vindpark Ögonfägnaden 151126</a><br />
<span style="color: #2ea3f2;"><i class="fa fa-file-pdf-o fa-lg " ></i> </span> <a style="padding-left: 4px;" href="http://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/04/701304_Ljudim_berakning_ogonfagnaden_151126.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">701304 Ljudimmissionsberäkning vindpark Ögonfägnaden 151126</a></div>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Vindpark Björkhöjden </strong></p>
<p>För Björkhöjden är det primärt ”701304 Rapport C Kontroll av ljud vindpark Björkhöjden 151125” som är den sammanfattande kontrollrapporten som hänvisar till de olika mätningarna. Till den hör Rapport A och B, beräkningsbilagan ”701304 Ljudimmissionsberäkning vindpark Björkhöjden 151125” samt resultat från indikativa immissionsmätningar presenterade i PM 08.</p>
<div style="line-height: 30px;"><span style="color: #2ea3f2;"><i class="fa fa-file-pdf-o fa-lg " ></i> </span> <a style="padding-left: 4px;" href="http://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/04/701304_Rapport_A_Em_matning_bjorkhojden_A04_150930.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">701304 Rapport A Beräkningsbilagan av vindpark Björkhöjden 150930</a><br />
<span style="color: #2ea3f2;"><i class="fa fa-file-pdf-o fa-lg " ></i> </span> <a style="padding-left: 4px;" href="http://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/04/701304_Rapport_B_Em_matning_bjorkhojden_C18_150930.pdf">701304 Rapport B Beräkningsbilagan av vindpark Björkhöjden 150930</a><br />
<span style="color: #2ea3f2;"><i class="fa fa-file-pdf-o fa-lg " ></i> </span> <a style="padding-left: 4px;" href="http://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/04/701304_Rapport_C_Kont_ljud_bjorkhojden_151126.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">701304 Rapport C Kontroll av ljud vindpark Björkhöjden 151126</a><br />
<span style="color: #2ea3f2;"><i class="fa fa-file-pdf-o fa-lg " ></i> </span> <a style="padding-left: 4px;" href="http://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/04/701304_Ljudim_berakning_bjorkhojden_151126.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">701304 Ljudimmissionsberäkning vindpark Björkhöjden 151126</a></div></div>
			</div>
			</div>
				
				
				
				
			</div>
				
				
			</div>
<p>Björkvattnet, som ligger i anslutning till Statkrafts redan driftsatta vindpark Björkhöjden, är beläget i Ragunda kommun. Tillståndet möjliggör 30-35 vindkraftverk. </p>
<p>För mer information om försäljningen kontakta Johan Boström, chef för vindprojekt i Statkraft Sverige, +46 767624735. </p>
Vi har sammanställt en rapport kring de störningar av lågfrekvent ljud som uppstått vid vindparkerna Mörttjärnberget, Ögonfägnaden och Björkhöjden. Det ljud som upplevts mest störande från vindkraftverken är det onormala lågfrekventa ljudet runt 70-80 Hz som uppstått vid vissa driftförhållanden. De åtgärder som gjorts för att reducera ljudet i området 70-80 Hz är lyckade. Det [&#8230;]
http://wp.vindkraftnorr.se/?p=952
Fortsatt samarbete men med nya och renodlade roller mellan markägaren SCA och kraftproducenten Statkraft. Det är kontentan av en ny affärsuppgörelse mellan företagen. Statkraft SCA Vind AB, SSVAB, bildades 2007 för att utveckla vindkraft på SCAs marker i Norrlands inland. SSVAB har byggt fyra vindparker med totalt 186 vindkraftverk och en produktion på ca 1,6 [&#8230;]
http://wp.vindkraftnorr.se/?p=939
http://wp.vindkraftnorr.se/?p=1761
<div class="et_pb_section et_pb_section_1 et_section_regular" >
				
				
				
				
				
				
				<div class="et_pb_row et_pb_row_1">
							<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_1  et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				
				
								<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_1  et_pb_text_align_left et_pb_bg_layout_light">
				
				
				
				
				<div class="et_pb_text_inner">					Statkraft SCA Vind AB (SSVAB) och Jijnjevaerie sameby har nått en överenskommelse om ersättning för de skador och intrång som blivit av de vindparker som SSVAB har byggt i Västernorrland och Jämtlands län och där samebyn är berörd.</p>
<p>Överenskommelsen har kommit till stånd efter en process som pågått i många år och där både en juridisk prövning enligt svensk miljörätt och en process utifrån OECD:s riktlinjer har ingått. I OECD Nationella kontaktpunktens uttalande, som kom i februari i år, rekommenderades att Statkraft och Jijnjevaerie sameby skulle försöka att komma överens om vindparkernas framtida utveckling och drift. Detta har nu gjorts och en överenskommelse är nådd.</p>
<p>Innehållet i överenskommelsen reglerar de villkor och skyddsåtgärder som SSVAB ska vidta för att minska vindkraftens påverkan på samebyn och rennäringen.</p>
<p>− Vi bär på känslan av sorg över att ha förlorat marker, men det är skönt att vi lyckats komma överens med SSVAB om ersättning för de kostnader vi har med anledning av vindparkerna. Överenskommelsen innebär att vi får koncentrera oss på att lösa de problem som uppstår, och det är inte längre konflikten i sig som står i fokus, säger Marianne Persson ordförande i Jijnjevaerie.</p>
<p>− Det känns väldigt bra att vi har lyckats komma överens, eftersom vi har många år av samexistens framför oss. SSVABs intention har hela tiden varit att försöka minimera den påverkan som vindkraftsparkerna har på samebyns verksamhet i området. Vi ser fram emot en god relation och ett gott samarbete med Jijnjevaerie sameby, säger Urban Blom, vd SSVAB.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>För ytterligare frågor:<br />
</strong>Gunilla Lundén, kommunikationschef Statkraft, 070-521 31 16<br />
Kontaktperson Jijnjevaerie sameby, Marianne Persson, 076-844 88 58<strong> </strong></div>
			</div>			
			</div>		
				
				
				
				
			</div>	
				
				
			</div>
Okategoriserade
<p>Statkraft SCA Vind AB hade under 2014-2015 problem med ljudstörningar, då vindparkerna Ögonfägnaden och Björkhöjden var nybyggda och under intrimning. Vi har idag kommit till rätta med de flesta ljudproblemen kring våra parker och ÅF har genomfört mätningar som visar våra parker ligger under gränsvärden för ljud, med god mariginal. SSVAB har förtroende för att den ackrediterade tredjepart som utfört kontrollen gjort det på ett korrekt sätt.</p>
<p>Trots detta så lämnades en protestskrivelse till länsstyrelsen med namnet ”Vi underkänner SSVABs vindmätningar”.</p>
<p>I protestskrivelsen används ett antal citat från en delrapport avseende ljuduppföljning som SSVAB lämnade till Länsstyrelsen i augusti 2015. I delrapporten finns mätresultat samt ett axplock av de störningsrapporter som inkommit ifrån närboende för att visa hur en upplevd störning beskrivs och hur paralleller kan dras mellan uppmätta resultat och upplevda störningar. I samma delrapport beskrivs också förutsättningar för de förbättringsarbeten som pågått.</p>
<p>SSVAB, och även de personer som står bakom citaten, reagerar starkt emot att uppgifter tagna ur sitt sammanhang sprids och används av dem som är motståndare till vindkraftsetableringarna rent generellt. Det är respektlöst mot de privatpersoner SSVAB tacksamt samarbetat med och som hjälpt oss i arbetet med att trimma in vindkraftverken för att kunna minimera ljudet så långt som det är möjligt. De flesta av citaten som används i protestskrivelsen är gamla uppgifter från tiden innan verken var justerade och de kommer i huvudsak från en och samma fastighet. Den är belägen nära parken, cirka 1,5 km, och är i princip omringad av kraftverk i förhållande till vindens huvudsakliga riktning.</p>
<p>Bland de namn som finns på protestskrivelsen till länsstyrelsen återfinns heller inte de personer som skrivit de störningsrapporter som citeras.</p>
<p>SSVAB har haft och har fortfarande ett mycket bra samarbete med de närboende och framför allt med dem som ingår i den referensgrupp som SSVAB använder som hjälp att förstå de närboendes upplevelser av vindparkerna. SSVAB har med hjälp av denna grupp nått väldigt långt i arbetet med att fintrimma parkerna, ett arbete som fortfarande pågår för att ytterligare förbättra situationen.</p>
<p>Det sätt som vindkraftmotståndarna använder kringboendes citat i sin opinionsbildning stärker inte deras trovärdighet.</p>
<p>Urban Blom<br />
Vd Statkraft SCA Vind AB</p>
https://statkraftvind.se/2016/07/12/pressmeddelande-overenskommelse-nadd-mellan-statkraft-sca-vind-ab-och-jijnjevaerie-sameby/feed/
https://statkraftvind.se/2022/09/28/med-anledning-av-kammarrattens-beslut/
https://statkraftvind.se/2016/07/12/pressmeddelande-overenskommelse-nadd-mellan-statkraft-sca-vind-ab-och-jijnjevaerie-sameby/#respond
<p>Vi har sammanställt en rapport kring de störningar av lågfrekvent ljud som uppstått vid vindparkerna Mörttjärnberget, Ögonfägnaden och Björkhöjden.</p>
<p>Det ljud som upplevts mest störande från vindkraftverken är det onormala lågfrekventa ljudet runt 70-80 Hz som uppstått vid vissa driftförhållanden. De åtgärder som gjorts för att reducera ljudet i området 70-80 Hz är lyckade.</p>
<p>Det som kvarstår idag av onormalt lågfrekvent ljud är det som ibland uppstår vid låg vind och när vindkraftverken roterar väldigt långsamt. Dessa tillfällen uppträder väldigt sällan och har därför inte uppfattats som ett ”problem” hos vindkraftsleveratören. Men p.g.a. de klagomål som inkommit så arbetar nu vindkraftsleverantören på en lösning för att även reducera detta fenomen.</p>
<p>Att introducera ett lågt ljud i en extremt tyst miljö kan ändå upplevas störande för vissa individer. SSVAB kommer därför fortsätta att ytterligare försöka minimera störningar så långt det är möjligt.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div style="line-height: 30px;"><span style="color: #2ea3f2;"><i class="fa fa-file-pdf-o fa-lg " ></i> </span> <a style="padding-left: 4px;" href="http://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/04/Rapport_Ljudmatning_160316.pdf" target="_blank">Hämta hem och läs hela rapporten</a></div>
https://statkraftvind.se/2017/04/06/sca-och-statkraft-renodlar-sitt-vindkraftssamarbete/feed/
https://statkraftvind.se/2015/12/16/slutrapport-angaende-ljudmatningar/#respond
https://statkraftvind.se/2016/06/02/valbesokt-invigning-av-skandinaviens-storsta-vindkraftsomrade/
Wed, 14 Aug 2019 11:15:10 +0000
Vindkraftparken i Tribbhult är föremål för två olika prövningar, dels tillståndsprövningen av parken, dels lagligheten av kommunens beslut att återkalla vetot enligt kommunallagen. Det är två helt separata prövningar av olika domstolar som inte ska blandas ihop. Det beslut som kom från Kammarrätten rör lagligheten av kommunens beslut. Beslutet från Kammarrätten har ingen slutlig påverkan [&#8230;]
elin@kalabrador.se
Tue, 22 May 2018 13:31:31 +0000
https://statkraftvind.se/2017/04/06/sca-och-statkraft-renodlar-sitt-vindkraftssamarbete/#respond
https://statkraftvind.se/2018/05/22/oroande-avslag-gallande-hojning-av-vindkraftverk/
Gunilla Lundén
Ungefär 850 gäster deltog i invigningen av vindparkerna Björkhöjden och Ögonfägnaden den 1 juni. Kvällen bjöd på härligt sommarvärme och bitvis strålande sol. Utsikten över blånade berg och 123 vindkraftverk fick agera fond för invigningen som hade temat Folkets Vindpark. På den högt belägna festplatsen vid Björkhöjdens verk 28 hade tältkåtor för stor matservering, utställning [&#8230;]
https://statkraftvind.se/2019/08/14/statkraft-har-salt-vindkraftsprojektet-bjorkvattnet/
https://statkraftvind.se/2016/06/02/valbesokt-invigning-av-skandinaviens-storsta-vindkraftsomrade/#respond
<p>Ungefär 850 gäster deltog i invigningen av vindparkerna Björkhöjden och Ögonfägnaden den 1 juni. Kvällen bjöd på härligt sommarvärme och bitvis strålande sol. Utsikten över blånade berg och 123 vindkraftverk fick agera fond för invigningen som hade temat Folkets Vindpark.</p>
<p>På den högt belägna festplatsen vid Björkhöjdens verk 28 hade tältkåtor för stor matservering, utställning och en dansbana byggts upp. Dessutom fanns ett utbud av tombola, pop-corn, chokladhjul och tävlingar som hör en riktig folkpark till. Och det visade sig att många ville pröva både skicklighet och tur i laserskytte, bollkastning och spikslagning.<br />
&#8211; Det här är den roligaste dagen på länge, sa åttaårige Edvard Boström som vann både yatzyspel och en färgglad vindsnurra.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-1074" src="http://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/06/4.jpg" alt="4" width="805" height="1200" srcset="https://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/06/4.jpg 805w, https://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/06/4-201x300.jpg 201w, https://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/06/4-768x1145.jpg 768w, https://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/06/4-687x1024.jpg 687w" sizes="(max-width: 805px) 100vw, 805px" /></p>
<p>Vid invigningsceremonin talade Jon Brandsar från Statkraft i Norge och Kennet Eriksson från SCA. Båda är styrelseledamöter i det gemensamma Statkraft SCA Vind AB som härmed investerat i och uppfört 4 vindparker med totalt 186 vindkraftverk.<br />
Själva invigningen förrättades högtidligt av Elisabet Lassen och Susanne Hansson, kommunalråd i Sollefteå respektive Strömsund. Tillsammans avfyrade de fyra höga isbloss mot sommarhimlen. De konstaterade unisont att de gärna fortsätter att samarbeta kring stora näringslivsinvesteringar.<br />
&#8211; Vindkraften har varit och är viktig för Sollefteå kommun, sa Elisabet Lassen. Inte minst har den skapat många arbetstillfällen.</p>
<p>Merparten av de 850 besökarna hade åkt med någon av de elva busstransporterna från orter som Strömsund, Hammerdal, Hammarstrand, Edsele och Ramsele. Gästerna bjöds på wok, eller hamburgare för de yngre. För underhållningen stod Varitésällskapet Karneval samt Black Jack som bjöd upp till dans under delvis bar himmel. Konferencier Lars T Johansson höll ihop programmet.<br />
-Vi är glada över att så många närboende, markägare, lokala entreprenörer och även en del långväga gäster ville dela den här kvällen med oss, sa Urban Blom, vd för Statkraft SCA Vind AB. Nu är alla våra vindparker i full produktion och levererar förnyelsebar energi motsvarande elkonsumtionen i 79 600 eluppvärmda villor.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-1076" src="http://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/06/5.jpg" alt="5" width="1200" height="786" srcset="https://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/06/5.jpg 1200w, https://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/06/5-300x197.jpg 300w, https://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/06/5-768x503.jpg 768w, https://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/06/5-1024x671.jpg 1024w, https://statkraftvind.se/wp-content/uploads/2016/06/5-1080x707.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></p>
https://statkraftvind.se/2016/04/18/respektlos-hantering-av-citat-om-ljudstorningar/#respond
Statkraft SCA Vind AB hade under 2014-2015 problem med ljudstörningar, då vindparkerna Ögonfägnaden och Björkhöjden var nybyggda och under intrimning. Vi har idag kommit till rätta med de flesta ljudproblemen kring våra parker och ÅF har genomfört mätningar som visar våra parker ligger under gränsvärden för ljud, med god mariginal. SSVAB har förtroende för att [&#8230;]
https://statkraftvind.se/2016/03/16/lagfrekventa-ljud-och-annan-ljudspridning/
Wed, 16 Mar 2016 12:29:23 +0000
https://statkraftvind.se/2016/04/18/respektlos-hantering-av-citat-om-ljudstorningar/
https://statkraftvind.se/2017/04/06/sca-och-statkraft-renodlar-sitt-vindkraftssamarbete/
http://statkraftvind.se/?p=3027
http://wp.vindkraftnorr.se/?p=1071
http://www.vindkraftnorr.se/?p=2250
Wed, 16 Dec 2015 12:31:25 +0000
Björkvattnet, som ligger i anslutning till Statkrafts redan driftsatta vindpark Björkhöjden, är beläget i Ragunda kommun. Tillståndet möjliggör 30-35 vindkraftverk. För mer information om försäljningen kontakta Johan Boström, chef för vindprojekt i Statkraft Sverige, +46 767624735.
https://statkraftvind.se/?p=3333
<p><strong>Fortsatt samarbete men med nya och renodlade roller mellan markägaren SCA och kraftproducenten Statkraft. Det är kontentan av en ny affärsuppgörelse mellan företagen.</strong></p>
<p>Statkraft SCA Vind AB, SSVAB, bildades 2007 för att utveckla vindkraft på SCAs marker i Norrlands inland. SSVAB har byggt fyra vindparker med totalt 186 vindkraftverk och en produktion på ca 1,6 TWh per år. Bolaget har ägts till 60 procent av Statkraft och 40 procent av SCA.</p>
<p>Nu renodlar Statkraft och SCA sina roller i samarbetet genom en ny affärsuppgörelse.</p>
<p>Statkraft övertar genom affären hela ägandet i SSVAB. SCA lämnar ägandet i SSVAB och erhåller som markägare arrende för vindparkerna. Den nya uppgörelsen förenklar strukturen och rollerna i samarbetet.</p>
<p>– När vi inledde samarbetet 2007 var vi pionjärer när det gäller storskalig utbyggnad av vindkraft på skogsmark i Norrland, säger Milan Kolar, vindkraftschef i SCA.  Det var värdefullt med ett nära samarbete mellan ett kraftföretag och en stor markägare. Nu är vindparkerna byggda och då är det naturligt att vi lämnar vår projektorganisation och går över i mer långsiktiga roller.</p>
<p>– Samarbetet med SCA har varit mycket lärorikt och givande under hela utvecklingsfasen och byggnationen av våra vindparker. Tillsammans har vi lyckats bygga Skandinaviens största vindkraftsområde och vi har under resan haft ett stort stöd från närboende och företag i området. Nu ska Statkraft driva vidare vindparkerna på egen hand, men i samma anda, säger Johan Boström, vindkraftschef, Statkraft Sverige.</p>
<p>Affärsuppgörelsen innebär inga förändringar i relationen till övriga markägare i våra vindparksområden. Den innebär inte heller någon förändring för de som arbetar åt bolaget eller för anlitade entreprenörer.</p>
<p><strong>För mer information kontakta:</strong><br />
Gunilla Lundén, kommunikationschef, Statkraft i Sverige, 070-5213116.<br />
Björn Lyngfelt, informationschef SCA Forest Products, 060-193498</p>
https://statkraftvind.se/2017/02/06/statkraft-har-tagit-over-ansvaret-for-turbinerna-i-bjorkhojden-1/
Thu, 06 Apr 2017 09:31:42 +0000
https://statkraftvind.se/2016/03/16/lagfrekventa-ljud-och-annan-ljudspridning/#respond
Tue, 12 Jul 2016 19:46:35 +0000
Wed, 28 Sep 2022 11:57:50 +0000


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/
[\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"location":{"description":"En alfanumerisk identifierare f\u00f6r menyplatsen.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp-block-editor\/v1\/export":{"namespace":"wp-block-editor\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp-block-editor\/v1\/export"}]}}},"site_logo":0,"site_icon":0,"site_icon_url":"","_links":{"help":[{"href":"https:\/\/developer.wordpress.org\/rest-api\/"}]}}
([^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+(?:\\\/[^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+)?)[\\\/\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false},"slug":{"description":"Unik slug som identifierar mallen.","type":"string","minLength":1,"pattern":"[a-zA-Z0-9_\\-]+","required":false},"theme":{"description":"Temaidentifierare f\u00f6r mallen.","type":"string","required":false},"type":{"description":"Typ av mall.","type":"string","required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5ll f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det finns i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av mallen.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true}},"required":false},"title":{"description":"Rubrik f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens rubrik som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r mallen, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"description":"Beskrivning av mall.","type":"string","required":false},"status":{"description":"Status f\u00f6r mall.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av mallen.","type":"integer","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/templates\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"project_category":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi project_category.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"project_tag":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi project_tag.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/project\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"alt_text":{"description":"Alternativ text att visa n\u00e4r bilagan inte visas.","type":"string","required":false},"caption":{"description":"Bilagans bildtext.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Bildtext f\u00f6r bilagan som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-bildtext f\u00f6r bilagan, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"description":"Bilagans beskrivning.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Beskrivning av bilagan som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-beskrivning av bilagan, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true}},"required":false},"post":{"description":"ID f\u00f6r bilagans associerade inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/media\/(?P
delete)":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"filterBy":{"description":"Field to filter by","required":false},"orderby":{"description":"Field to order results by","type":"string","enum":["url","ip","total","count",""],"required":false},"direction":{"description":"Direction of ordered results","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"per_page":{"description":"Number of results per page","type":"integer","default":25,"minimum":5,"maximum":200,"required":false},"page":{"description":"Page offset","type":"integer","minimum":0,"default":0,"required":false},"items":{"description":"Comma separated list of item IDs to perform action on","type":"array","items":{"description":"Item ID","type":["string","number"]},"required":false}}}]},"\/redirection\/v1\/setting":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["GET","POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/redirection\/v1\/setting"}]}},"\/redirection\/v1\/plugin":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["GET","POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"name":{"description":"Name","type":"string","required":false},"value":{"description":"Value","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/redirection\/v1\/plugin"}]}},"\/redirection\/v1\/plugin\/delete":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/redirection\/v1\/plugin\/delete"}]}},"\/redirection\/v1\/plugin\/test":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/redirection\/v1\/plugin\/test"}]}},"\/redirection\/v1\/plugin\/data":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"upgrade":{"description":"Upgrade parameter","type":"string","enum":["stop","skip","retry"],"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/redirection\/v1\/plugin\/data"}]}},"\/redirection\/v1\/import\/file\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}]},"\/redirection\/v1\/redirect\/post":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"text":{"description":"Text to match","type":"string","required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/redirection\/v1\/redirect\/post"}]}},"\/redirection\/v1\/bulk\/redirect\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom termer inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/menus":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"asc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter termattribut.","type":"string","default":"name","enum":["id","include","name","slug","include_slugs","term_group","description","count"],"required":false},"hide_empty":{"description":"Om termer som inte \u00e4r kopplade till n\u00e5got inl\u00e4gg ska d\u00f6ljas eller ej.","type":"boolean","default":false,"required":false},"post":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer som h\u00f6r till ett specifikt inl\u00e4gg.","type":"integer","default":null,"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer med viss eller vissa permal\u00e4nkar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":true},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false},"locations":{"description":"Platserna tilldelade till menyn.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"auto_add":{"description":"Om sidor i toppniv\u00e5 automatiskt ska l\u00e4ggas till i denna meny.","type":"boolean","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/menus"}]}},"\/wp\/v2\/menus\/(?P
[\\w-]+)":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"default":"view","required":false},"entry_list_only_fields":{"default":false,"required":false},"preview":{"type":"boolean","default":false,"required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"cf_edit_nonce":{"type":"string","description":"Caldera Forms editor nonce","required":true},"config":{"type":"object","description":"Caldera Forms editor nonce","required":true},"form":{"type":"string","description":"ID f\u00f6r formul\u00e4r","required":true}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"force":{"default":false,"required":false},"all":{"default":false,"required":false},"id":{"default":0,"required":false}}}]},"\/cf-api\/v2\/forms\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/pages":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"author":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som tilldelats vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"author_exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller inl\u00e4gg som tillh\u00f6r vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"menu_order":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med ett visst v\u00e4rde f\u00f6r menu_order.","type":"integer","required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title","menu_order"],"required":false},"parent":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt som h\u00f6r till specifika \u00f6verordnade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"parent_exclude":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till alla objekt f\u00f6rutom de med ett visst \u00f6verordnat ID.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","any"],"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"parent":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"menu_order":{"description":"Inl\u00e4ggets sorteringsordning i relation till andra inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}]}},"\/wp\/v2\/pages\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/navigation\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"parent":{"description":"Den \u00f6verordnade termens ID.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom termer inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/project_tag":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"asc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter termattribut.","type":"string","default":"name","enum":["id","include","name","slug","include_slugs","term_group","description","count"],"required":false},"hide_empty":{"description":"Om termer som inte \u00e4r kopplade till n\u00e5got inl\u00e4gg ska d\u00f6ljas eller ej.","type":"boolean","default":false,"required":false},"post":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer som h\u00f6r till ett specifikt inl\u00e4gg.","type":"integer","default":null,"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer med viss eller vissa permal\u00e4nkar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":true},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/project_tag"}]}},"\/wp\/v2\/project_tag\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/posts\/(?P
[\\w-]+)\/preview":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"default":"view","required":false},"entry_list_only_fields":{"default":false,"required":false},"preview":{"type":"boolean","default":false,"required":false}}}]},"\/cf-api\/v2\/forms\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/templates\/(?P
(?:[\\d]+|me))\/application-passwords":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"app_id":{"description":"En UUID-str\u00e4ng fr\u00e5n applikationen som unikt identifierar den. Rekommendationen \u00e4r att anv\u00e4nda UUID v5 med namnrymd fr\u00e5n URL eller DNS.","type":"string","format":"uuid","required":false},"name":{"description":"Applikationsl\u00f6senordets namn.","type":"string","minLength":1,"pattern":".*\\S.*","required":true}}},{"methods":["DELETE"],"args":[]}]},"\/wp\/v2\/users\/(?P
csv|apache|nginx|json)":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}]},"\/wordfence\/v1":{"namespace":"wordfence\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"wordfence\/v1","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wordfence\/v1"}]}},"\/wordfence\/v1\/authenticate":{"namespace":"wordfence\/v1","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]},{"methods":["POST"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wordfence\/v1\/authenticate"}]}},"\/wordfence\/v1\/authenticate-premium":{"namespace":"wordfence\/v1","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wordfence\/v1\/authenticate-premium"}]}},"\/wordfence\/v1\/config":{"namespace":"wordfence\/v1","methods":["GET","POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wordfence\/v1\/config"}]}},"\/wordfence\/v1\/disconnect":{"namespace":"wordfence\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wordfence\/v1\/disconnect"}]}},"\/wordfence\/v1\/premium-connect":{"namespace":"wordfence\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wordfence\/v1\/premium-connect"}]}},"\/wordfence\/v1\/scan\/issues":{"namespace":"wordfence\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wordfence\/v1\/scan\/issues"}]}},"\/wordfence\/v1\/scan":{"namespace":"wordfence\/v1","methods":["POST","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":[]},{"methods":["DELETE"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wordfence\/v1\/scan"}]}},"\/wordfence\/v1\/scan\/issue":{"namespace":"wordfence\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wordfence\/v1\/scan\/issue"}]}},"\/cf-api\/v2":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"cf-api\/v2","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/cf-api\/v2"}]}},"\/cf-api\/v2\/settings\/pro":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["POST","GET"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"accountId":{"type":"integer","default":0,"required":false},"apiKey":{"type":"string","required":false},"apiSecret":{"type":"string","required":false},"generatePDFs":{"type":"boolean","required":false},"enhancedDelivery":{"type":"boolean","required":false},"plan":{"type":"string","required":false},"activate":{"type":"boolean","required":false},"logLevel":{"type":"integer","default":250,"required":false}}},{"methods":["GET"],"args":{"form":{"type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/cf-api\/v2\/settings\/pro"}]}},"\/cf-api\/v2\/entries\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/template-parts\/(?P
[a-z0-9-]+\/[a-z0-9-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET","POST"],"args":{"name":{"description":"Unikt registrerat namn f\u00f6r blocket.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["edit"],"default":"view","required":false},"attributes":{"description":"Attribut f\u00f6r blocket.","type":"object","default":[],"required":false},"post_id":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets kontext.","type":"integer","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/block-types":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"namespace":{"description":"Namnrymd f\u00f6r block.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/block-types"}]}},"\/wp\/v2\/block-types\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"format":{"description":"Inl\u00e4ggets format.","type":"string","enum":["standard","aside","chat","gallery","link","image","quote","status","video","audio"],"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"sticky":{"description":"Om inl\u00e4gget ska behandlas som klistrat eller inte.","type":"boolean","required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"categories":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi category.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"tags":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi post_tag.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/posts\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"parent":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"menu_order":{"description":"Inl\u00e4ggets sorteringsordning i relation till andra inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/pages\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"title":{"description":"Objektets rubrik.","type":["string","object"],"properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r objektet, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r objektet, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"type":{"description":"Objektsfamiljen som ursprungligen representeras, s\u00e5som \u201dpost_type\u201d eller \u201dtaxonomy\u201d.","type":"string","enum":["taxonomy","post_type","post_type_archive","custom"],"required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r objektet.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"parent":{"description":"ID f\u00f6r objektets \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","minimum":0,"required":false},"attr_title":{"description":"Texten f\u00f6r title-attributet f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"string","required":false},"classes":{"description":"Klassnamnen f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"description":{"description":"Beskrivningen av detta menyval.","type":"string","required":false},"menu_order":{"description":"DB-ID f\u00f6r nav_menu_item som \u00e4r detta objekts \u00f6verordnade objekt, om n\u00e5got finns. I annat fall 0.","type":"integer","minimum":1,"required":false},"object":{"description":"Typen av ursprungligt objekt som representeras, s\u00e5som \u201dcategory\u201d, \u201dpost\u201d eller \u201dattachment\u201d.","type":"string","required":false},"object_id":{"description":"Databas-ID f\u00f6r det ursprungliga objektet som detta menyval representerar, till exempel ID f\u00f6r inl\u00e4gg eller term_id f\u00f6r kategorier.","type":"integer","minimum":0,"required":false},"target":{"description":"Target-attributet f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"string","enum":["_blank",""],"required":false},"url":{"description":"URL:en som detta menyval pekar mot.","type":"string","format":"uri","required":false},"xfn":{"description":"XFN-relationen som uttrycks i detta menyobjekts l\u00e4nk.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"menus":{"description":"Termer tilldelade till objektet i taxonomi nav_menu.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/menu-items\/(?P
([^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+(?:\\\/[^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+)?)[\\\/\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false},"slug":{"description":"Unik slug som identifierar mallen.","type":"string","minLength":1,"pattern":"[a-zA-Z0-9_\\-]+","required":false},"theme":{"description":"Temaidentifierare f\u00f6r mallen.","type":"string","required":false},"type":{"description":"Typ av mall.","type":"string","required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5ll f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det finns i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av mallen.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true}},"required":false},"title":{"description":"Rubrik f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens rubrik som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r mallen, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"description":"Beskrivning av mall.","type":"string","required":false},"status":{"description":"Status f\u00f6r mall.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av mallen.","type":"integer","required":false},"area":{"description":"Var malldelen \u00e4r avsedd att anv\u00e4ndas (sidhuvud, sidfot osv.)","type":"string","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/template-parts\/(?P
[\\d]+)\/edit":{"namespace":"wp\/v2","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"src":{"description":"URL till den redigarade bildfilen.","type":"string","format":"uri","required":true},"modifiers":{"description":"Matris med bildredigeringar.","type":"array","minItems":1,"items":{"description":"Bildredigering.","type":"object","required":["type","args"],"oneOf":[{"title":"Rotering","properties":{"type":{"description":"Typ av rotering.","type":"string","enum":["rotate"]},"args":{"description":"Argument f\u00f6r rotering.","type":"object","required":["angle"],"properties":{"angle":{"description":"Vinkel f\u00f6r medurs rotation i grader.","type":"number"}}}}},{"title":"Besk\u00e4r","properties":{"type":{"description":"Typ av besk\u00e4rning.","type":"string","enum":["crop"]},"args":{"description":"Argument f\u00f6r besk\u00e4rning.","type":"object","required":["left","top","width","height"],"properties":{"left":{"description":"Horisontell position fr\u00e5n v\u00e4nster d\u00e4r besk\u00e4rning ska starta i procent av bildens bredd.","type":"number"},"top":{"description":"Vertikalt position fr\u00e5n toppen d\u00e4r besk\u00e4rningen ska starta i procent av bildens h\u00f6jd.","type":"number"},"width":{"description":"Besk\u00e4rningens bredd i procent av bildens bredd.","type":"number"},"height":{"description":"Besk\u00e4rningens h\u00f6jd i procent av bildens h\u00f6jd.","type":"number"}}}}}]},"required":false},"rotation":{"description":"Hur mycket bilden ska roteras medurs i grader. F\u00d6R\u00c5LDRAT: Anv\u00e4nd `modifiers` i st\u00e4llet.","type":"integer","minimum":0,"exclusiveMinimum":true,"maximum":360,"exclusiveMaximum":true,"required":false},"x":{"description":"I procent av bilden. X-positionen d\u00e4r besk\u00e4rningen ska starta. F\u00d6R\u00c5LDRAT: anv\u00e4nd `modifiers` i st\u00e4llet.","type":"number","minimum":0,"maximum":100,"required":false},"y":{"description":"I procent av bilden. Y-positionen d\u00e4r besk\u00e4rningen ska starta. F\u00d6R\u00c5LDRAT: anv\u00e4nd `modifiers` i st\u00e4llet.","type":"number","minimum":0,"maximum":100,"required":false},"width":{"description":"I procent av bilden. Till vilken bredd bilden ska besk\u00e4ras. F\u00d6R\u00c5LDRAT: anv\u00e4nd `modifiers` i st\u00e4llet.","type":"number","minimum":0,"maximum":100,"required":false},"height":{"description":"I procent av bilden. Till vilken h\u00f6jd bilden ska besk\u00e4ras. F\u00d6R\u00c5LDRAT: anv\u00e4nd `modifiers` i st\u00e4llet.","type":"number","minimum":0,"maximum":100,"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/menu-items":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":100,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"asc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"menu_order","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title","menu_order"],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","any"],"type":"string"},"required":false},"tax_relation":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet baserat p\u00e5 relationer mellan flera taxonomier.","type":"string","enum":["AND","OR"],"required":false},"menus":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt som tilldelats en viss term i taxonomin menus.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]},"operator":{"description":"Om inl\u00e4gg m\u00e5ste ha tilldelats alla eller n\u00e5gon av de angivna termerna.","type":"string","enum":["AND","OR"],"default":"OR"}},"additionalProperties":false}],"required":false},"menus_exclude":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till alla objekt utom de som tilldelats en viss term i taxonomin menus.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]}},"additionalProperties":false}],"required":false},"menu_order":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med ett visst v\u00e4rde f\u00f6r menu_order.","type":"integer","required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"title":{"description":"Objektets rubrik.","type":["string","object"],"properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r objektet, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r objektet, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"type":{"default":"custom","description":"Objektsfamiljen som ursprungligen representeras, s\u00e5som \u201dpost_type\u201d eller \u201dtaxonomy\u201d.","type":"string","enum":["taxonomy","post_type","post_type_archive","custom"],"required":false},"status":{"default":"publish","description":"En namngiven status f\u00f6r objektet.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"parent":{"default":0,"description":"ID f\u00f6r objektets \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","minimum":0,"required":false},"attr_title":{"description":"Texten f\u00f6r title-attributet f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"string","required":false},"classes":{"description":"Klassnamnen f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"description":{"description":"Beskrivningen av detta menyval.","type":"string","required":false},"menu_order":{"default":1,"description":"DB-ID f\u00f6r nav_menu_item som \u00e4r detta objekts \u00f6verordnade objekt, om n\u00e5got finns. I annat fall 0.","type":"integer","minimum":1,"required":false},"object":{"description":"Typen av ursprungligt objekt som representeras, s\u00e5som \u201dcategory\u201d, \u201dpost\u201d eller \u201dattachment\u201d.","type":"string","required":false},"object_id":{"default":0,"description":"Databas-ID f\u00f6r det ursprungliga objektet som detta menyval representerar, till exempel ID f\u00f6r inl\u00e4gg eller term_id f\u00f6r kategorier.","type":"integer","minimum":0,"required":false},"target":{"description":"Target-attributet f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"string","enum":["_blank",""],"required":false},"url":{"description":"URL:en som detta menyval pekar mot.","type":"string","format":"uri","required":false},"xfn":{"description":"XFN-relationen som uttrycks i detta menyobjekts l\u00e4nk.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"menus":{"description":"Termer tilldelade till objektet i taxonomi nav_menu.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/menu-items"}]}},"\/wp\/v2\/menu-items\/(?P
{"name":"Statkraft Vind","description":"","url":"http:\/\/statkraftvind.se","home":"https:\/\/statkraftvind.se","gmt_offset":1,"timezone_string":"Europe\/Stockholm","namespaces":["oembed\/1.0","redirection\/v1","wordfence\/v1","cf-api\/v2","cf-api\/v3","divi\/v1","wp\/v2","wp-site-health\/v1","wp-block-editor\/v1"],"authentication":[],"routes":{"\/":{"namespace":"","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/"}]}},"\/batch\/v1":{"namespace":"","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"validation":{"type":"string","enum":["require-all-validate","normal"],"default":"normal","required":false},"requests":{"type":"array","maxItems":25,"items":{"type":"object","properties":{"method":{"type":"string","enum":["POST","PUT","PATCH","DELETE"],"default":"POST"},"path":{"type":"string","required":true},"body":{"type":"object","properties":[],"additionalProperties":true},"headers":{"type":"object","properties":[],"additionalProperties":{"type":["string","array"],"items":{"type":"string"}}}}},"required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/batch\/v1"}]}},"\/oembed\/1.0":{"namespace":"oembed\/1.0","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"oembed\/1.0","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/oembed\/1.0"}]}},"\/oembed\/1.0\/embed":{"namespace":"oembed\/1.0","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"url":{"description":"Resursens URL f\u00f6r h\u00e4mtning av oEmbed-uppgifter.","type":"string","format":"uri","required":true},"format":{"default":"json","required":false},"maxwidth":{"default":600,"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/oembed\/1.0\/embed"}]}},"\/oembed\/1.0\/proxy":{"namespace":"oembed\/1.0","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"url":{"description":"Resursens URL f\u00f6r h\u00e4mtning av oEmbed-uppgifter.","type":"string","format":"uri","required":true},"format":{"description":"Format som anv\u00e4nds f\u00f6r oEmbed.","type":"string","default":"json","enum":["json","xml"],"required":false},"maxwidth":{"description":"Maximal bredd hos embed-ramen i pixlar.","type":"integer","default":600,"required":false},"maxheight":{"description":"Maximal h\u00f6jd hos embed-ramen i pixlar.","type":"integer","required":false},"discover":{"description":"Huruvida en beg\u00e4ran f\u00f6r efterfr\u00e5gan om oEmbed ska utf\u00f6ras f\u00f6r tj\u00e4nster som inte \u00e4r godk\u00e4nda.","type":"boolean","default":true,"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/oembed\/1.0\/proxy"}]}},"\/redirection\/v1":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"redirection\/v1","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/redirection\/v1"}]}},"\/redirection\/v1\/redirect":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["GET","POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"filterBy":{"description":"Field to filter by","required":false},"orderby":{"description":"Field to order results by","type":"string","enum":["source","last_count","last_access","position","id",""],"required":false},"direction":{"description":"Direction of ordered results","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"per_page":{"description":"Number of results per page","type":"integer","default":25,"minimum":5,"maximum":200,"required":false},"page":{"description":"Page offset","type":"integer","minimum":0,"default":0,"required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"filterBy":{"description":"Field to filter by","required":false},"orderby":{"description":"Field to order results by","type":"string","enum":["source","last_count","last_access","position","id",""],"required":false},"direction":{"description":"Direction of ordered results","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"per_page":{"description":"Number of results per page","type":"integer","default":25,"minimum":5,"maximum":200,"required":false},"page":{"description":"Page offset","type":"integer","minimum":0,"default":0,"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/redirection\/v1\/redirect"}]}},"\/redirection\/v1\/redirect\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"moduleId":{"description":"Module ID","type":"integer","minimum":0,"maximum":3,"required":true},"name":{"description":"Group name","type":"string","required":true},"status":{"description":"Status of the group","required":false}}}]},"\/redirection\/v1\/bulk\/group\/(?P
[\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"status":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r statusen.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/taxonomies":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"type":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till taxonomier som \u00e4r f\u00f6rknippade med en viss inl\u00e4ggstyp.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/taxonomies"}]}},"\/wp\/v2\/taxonomies\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"default":"view","required":false},"entry_list_only_fields":{"default":false,"required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]},{"methods":["DELETE"],"args":{"force":{"default":false,"required":false},"all":{"default":false,"required":false},"id":{"default":0,"required":false}}}]},"\/cf-api\/v2\/entries":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/cf-api\/v2\/entries"}]}},"\/cf-api\/v2\/entries\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/navigation\/(?P
(?:[\\d]+|me))\/application-passwords\/introspect":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/users\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/posts\/(?P
1|2|3|all)\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"project_category":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi project_category.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"project_tag":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi project_tag.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/project\/(?P
[\\w\\-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"app_id":{"description":"En UUID-str\u00e4ng fr\u00e5n applikationen som unikt identifierar den. Rekommendationen \u00e4r att anv\u00e4nda UUID v5 med namnrymd fr\u00e5n URL eller DNS.","type":"string","format":"uuid","required":false},"name":{"description":"Applikationsl\u00f6senordets namn.","type":"string","minLength":1,"pattern":".*\\S.*","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":[]}]},"\/wp\/v2\/comments":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till kommentarer som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"author":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till kommentarer som \u00e4r tilldelade vissa anv\u00e4ndar-ID:n. Kr\u00e4ver auktorisering.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"author_exclude":{"description":"Se till att resultatet utesluter kommentarer som \u00e4r tilldelade vissa anv\u00e4ndar-ID:n. Kr\u00e4ver auktorisering.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"author_email":{"default":null,"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till en specifik f\u00f6rfattares e-postadress. Kr\u00e4ver auktorisering.","format":"email","type":"string","required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till kommentarer som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter kommentarattribut.","type":"string","default":"date_gmt","enum":["date","date_gmt","id","include","post","parent","type"],"required":false},"parent":{"default":[],"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till kommentarer med specifika \u00f6verordnade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"parent_exclude":{"default":[],"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller \u00f6verordnade objekt med specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"post":{"default":[],"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till kommentarer som tilldelats specifika inl\u00e4ggs-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"status":{"default":"approve","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till kommentarer som tilldelats en viss status. Kr\u00e4ver auktorisering.","type":"string","required":false},"type":{"default":"comment","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till kommentarer som tilldelats en viss typ. Kr\u00e4ver auktorisering.","type":"string","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"author":{"description":"Anv\u00e4ndarobjektets ID om f\u00f6rfattaren var en anv\u00e4ndare.","type":"integer","required":false},"author_email":{"description":"E-postadress f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","format":"email","required":false},"author_ip":{"description":"IP-adress f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","format":"ip","required":false},"author_name":{"description":"Visningsnamn f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","required":false},"author_url":{"description":"URL f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","format":"uri","required":false},"author_user_agent":{"description":"Anv\u00e4ndaragent-str\u00e4ng f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r kommentaren.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r kommentaren, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r kommentaren, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 kommentaren publicerades i webbplatsens tidszon.","type":"string","format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Datumet som kommentaren publicerades, i GMT.","type":"string","format":"date-time","required":false},"parent":{"default":0,"description":"ID f\u00f6r kommentarens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"post":{"default":0,"description":"ID f\u00f6r associerat inl\u00e4ggsobjekt.","type":"integer","required":false},"status":{"description":"Kommentarens status.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}]}},"\/wp\/v2\/comments\/(?P
[\\w\\-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unikt ID f\u00f6r widgeten.","type":"string","required":false},"id_base":{"description":"Typ av widget. Motsvarar ID i \u00e4ndpunkt f\u00f6r widgettyper.","type":"string","required":false},"sidebar":{"description":"Sidopanelen som widgeten tillh\u00f6r.","type":"string","required":false},"instance":{"description":"Instansinst\u00e4llningar f\u00f6r widgeten, om detta st\u00f6ds.","type":"object","properties":{"encoded":{"description":"Base64-kodad representation av instansinst\u00e4llningarna.","type":"string","context":["edit"]},"hash":{"description":"Kryptografisk hash f\u00f6r instansinst\u00e4llningarna.","type":"string","context":["edit"]},"raw":{"description":"Okodade instansinst\u00e4llningar, om detta st\u00f6ds.","type":"object","context":["edit"]}},"required":false},"form_data":{"description":"URL-kodade formul\u00e4rdata fr\u00e5n widgeten adminformul\u00e4r. Anv\u00e4nds f\u00f6r att uppdatera en widget som saknar st\u00f6d f\u00f6r instansen. Endast skrivbar.","type":"string","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"force":{"description":"Om du vill tvinga borttagning av widgeten, eller flytta den till den inaktiva sidopanelen.","type":"boolean","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/block-directory\/search":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"term":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till block som matchar s\u00f6ktermen.","type":"string","minLength":1,"required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/block-directory\/search"}]}},"\/wp\/v2\/pattern-directory\/patterns":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","minLength":1,"required":false},"category":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar ett kategori-ID.","type":"integer","minimum":1,"required":false},"keyword":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar ett nyckelords-ID.","type":"integer","minimum":1,"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till s\u00e5dana som matchar ett m\u00f6nster (slug).","type":"array","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pattern-directory\/patterns"}]}},"\/wp\/v2\/block-patterns\/patterns":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/block-patterns\/patterns"}]}},"\/wp\/v2\/block-patterns\/categories":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/block-patterns\/categories"}]}},"\/wp-site-health\/v1":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"wp-site-health\/v1","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/tests\/background-updates":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/tests\/background-updates"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/tests\/loopback-requests":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/tests\/loopback-requests"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/tests\/https-status":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/tests\/https-status"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/tests\/dotorg-communication":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/tests\/dotorg-communication"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/tests\/authorization-header":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/tests\/authorization-header"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/directory-sizes":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/directory-sizes"}]}},"\/wp-site-health\/v1\/tests\/page-cache":{"namespace":"wp-site-health\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp-site-health\/v1\/tests\/page-cache"}]}},"\/wp-block-editor\/v1":{"namespace":"wp-block-editor\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"wp-block-editor\/v1","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp-block-editor\/v1"}]}},"\/wp-block-editor\/v1\/url-details":{"namespace":"wp-block-editor\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"url":{"description":"URL:en som ska bearbetas.","type":"string","format":"uri","required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp-block-editor\/v1\/url-details"}]}},"\/wp\/v2\/menu-locations":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/menu-locations"}]}},"\/wp\/v2\/menu-locations\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/pages\/(?P
[\\\/\\s%\\w\\.\\(\\)\\[\\]\\@_\\-]+)\/variations":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"stylesheet":{"description":"Temats ID-str\u00e4ng","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/global-styles\/themes\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/navigation\/(?P
(?:[\\d]+|me))\/application-passwords\/(?P
[\\d]+)\/post-process":{"namespace":"wp\/v2","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r bilagan.","type":"integer","required":false},"action":{"type":"string","enum":["create-image-subsizes"],"required":true}}}]},"\/wp\/v2\/media\/(?P
[\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"type":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4ggstypen.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/statuses":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/statuses"}]}},"\/wp\/v2\/statuses\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/template-parts":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"wp_id":{"description":"Begr\u00e4nsa till angivet inl\u00e4ggs-ID.","type":"integer","required":false},"area":{"description":"Begr\u00e4nsa till specificerat malldelomr\u00e5de.","type":"string","required":false},"post_type":{"description":"Inl\u00e4ggstyp att h\u00e4mta mallen f\u00f6r.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"slug":{"description":"Unik slug som identifierar mallen.","type":"string","minLength":1,"pattern":"[a-zA-Z0-9_\\-]+","required":true},"theme":{"description":"Temaidentifierare f\u00f6r mallen.","type":"string","required":false},"type":{"description":"Typ av mall.","type":"string","required":false},"content":{"default":"","description":"Inneh\u00e5ll f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det finns i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av mallen.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true}},"required":false},"title":{"default":"","description":"Rubrik f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens rubrik som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r mallen, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"default":"","description":"Beskrivning av mall.","type":"string","required":false},"status":{"default":"publish","description":"Status f\u00f6r mall.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av mallen.","type":"integer","required":false},"area":{"description":"Var malldelen \u00e4r avsedd att anv\u00e4ndas (sidhuvud, sidfot osv.)","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/template-parts"}]}},"\/wp\/v2\/template-parts\/lookup":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"slug":{"description":"Sluggen till den malldel f\u00f6r vilken reserv ska h\u00e4mtas","type":"string","required":true},"is_custom":{"description":"Indikerar om en mall \u00e4r anpassad eller del av mallhierarkin","type":"boolean","required":false},"template_prefix":{"description":"Mallprefixet f\u00f6r den skapade mallen. Detta anv\u00e4nds f\u00f6r att extrahera huvudmalltypen, i `taxonomy-books` extraheras exempelvis `taxonomy`","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/template-parts\/lookup"}]}},"\/wp\/v2\/template-parts\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/templates\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/media":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"author":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som tilldelats vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"author_exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller inl\u00e4gg som tillh\u00f6r vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false},"parent":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt som h\u00f6r till specifika \u00f6verordnade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"parent_exclude":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till alla objekt f\u00f6rutom de med ett visst \u00f6verordnat ID.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"inherit","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["inherit","private","trash"],"type":"string"},"required":false},"media_type":{"default":null,"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till bilagor av en viss mediatyp.","type":"string","enum":["image","video","text","application","audio"],"required":false},"mime_type":{"default":null,"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till bilagor som har en viss MIME-typ.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"alt_text":{"description":"Alternativ text att visa n\u00e4r bilagan inte visas.","type":"string","required":false},"caption":{"description":"Bilagans bildtext.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Bildtext f\u00f6r bilagan som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-bildtext f\u00f6r bilagan, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"description":"Bilagans beskrivning.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Beskrivning av bilagan som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-beskrivning av bilagan, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true}},"required":false},"post":{"description":"ID f\u00f6r bilagans associerade inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media"}]}},"\/wp\/v2\/media\/(?P
[\\d]+)\/autosaves\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"integer","required":false},"username":{"description":"Inloggningsnamn f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Visningsnamn f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"first_name":{"description":"Anv\u00e4ndarens f\u00f6rnamn.","type":"string","required":false},"last_name":{"description":"Anv\u00e4ndarens efternamn.","type":"string","required":false},"email":{"description":"E-postadress f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","format":"email","required":false},"url":{"description":"Anv\u00e4ndarens URL.","type":"string","format":"uri","required":false},"description":{"description":"Beskrivning av anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"locale":{"description":"Spr\u00e5kkod (locale) f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","enum":["","en_US","sv_SE"],"required":false},"nickname":{"description":"Anv\u00e4ndarens smeknamn.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"Alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"roles":{"description":"Roller tilldelade anv\u00e4ndaren.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"password":{"description":"L\u00f6senord f\u00f6r anv\u00e4ndaren (ing\u00e5r aldrig).","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"persisted_preferences":{"type":"object","description":"","default":[],"context":["edit"],"properties":{"_modified":{"description":"Datumet och tidpunkten d\u00e5 alternativen uppdaterades.","type":"string","format":"date-time","readonly":false}},"additionalProperties":true}},"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true, eftersom anv\u00e4ndare inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false},"reassign":{"type":"integer","description":"F\u00f6r \u00f6ver den borttagna anv\u00e4ndarens inl\u00e4gg och l\u00e4nkar till detta anv\u00e4ndar-ID.","required":true}}}]},"\/wp\/v2\/users\/me":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"username":{"description":"Inloggningsnamn f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Visningsnamn f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"first_name":{"description":"Anv\u00e4ndarens f\u00f6rnamn.","type":"string","required":false},"last_name":{"description":"Anv\u00e4ndarens efternamn.","type":"string","required":false},"email":{"description":"E-postadress f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","format":"email","required":false},"url":{"description":"Anv\u00e4ndarens URL.","type":"string","format":"uri","required":false},"description":{"description":"Beskrivning av anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"locale":{"description":"Spr\u00e5kkod (locale) f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","enum":["","en_US","sv_SE"],"required":false},"nickname":{"description":"Anv\u00e4ndarens smeknamn.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"Alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"roles":{"description":"Roller tilldelade anv\u00e4ndaren.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"password":{"description":"L\u00f6senord f\u00f6r anv\u00e4ndaren (ing\u00e5r aldrig).","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"persisted_preferences":{"type":"object","description":"","default":[],"context":["edit"],"properties":{"_modified":{"description":"Datumet och tidpunkten d\u00e5 alternativen uppdaterades.","type":"string","format":"date-time","readonly":false}},"additionalProperties":true}},"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true, eftersom anv\u00e4ndare inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false},"reassign":{"type":"integer","description":"F\u00f6r \u00f6ver den borttagna anv\u00e4ndarens inl\u00e4gg och l\u00e4nkar till detta anv\u00e4ndar-ID.","required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/me"}]}},"\/wp\/v2\/users\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/blocks":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","any"],"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/blocks"}]}},"\/wp\/v2\/blocks\/(?P
[a-zA-Z0-9_-]+)\/(?P
delete)":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"filterBy":{"description":"Field to filter by","required":false},"orderby":{"description":"Field to order results by","type":"string","enum":["url","ip","total","count",""],"required":false},"direction":{"description":"Direction of ordered results","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"per_page":{"description":"Number of results per page","type":"integer","default":25,"minimum":5,"maximum":200,"required":false},"page":{"description":"Page offset","type":"integer","minimum":0,"default":0,"required":false},"items":{"description":"Comma separated list of item IDs to perform action on","type":"array","items":{"description":"Item ID","type":["string","number"]},"required":false}}}]},"\/redirection\/v1\/404":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"filterBy":{"description":"Field to filter by","required":false},"orderby":{"description":"Field to order results by","type":"string","enum":["url","ip","total","count",""],"required":false},"direction":{"description":"Direction of ordered results","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"per_page":{"description":"Number of results per page","type":"integer","default":25,"minimum":5,"maximum":200,"required":false},"page":{"description":"Page offset","type":"integer","minimum":0,"default":0,"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/redirection\/v1\/404"}]}},"\/redirection\/v1\/bulk\/404\/(?P
[\\w-]+)\/privacy":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"context":{"default":"view","required":false},"entry_list_only_fields":{"default":false,"required":false},"preview":{"type":"boolean","default":false,"required":false}}}]},"\/cf-api\/v2\/forms\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom termer inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/users":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"default":"asc","description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","enum":["asc","desc"],"type":"string","required":false},"orderby":{"default":"name","description":"Sortera samling efter anv\u00e4ndarattribut.","enum":["id","include","name","registered_date","slug","include_slugs","email","url"],"type":"string","required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till anv\u00e4ndare med viss eller vissa permal\u00e4nkar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"roles":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till anv\u00e4ndare som matchar minst en av de angivna rollerna. Kommaseparerad lista eller individuell roll accepteras.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"capabilities":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till anv\u00e4ndare som matchar minst en av de angivna beh\u00f6righeterna. Kommaseparerad lista eller individuell beh\u00f6righet accepteras.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"who":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till anv\u00e4ndare som betraktas som f\u00f6rfattare.","type":"string","enum":["authors"],"required":false},"has_published_posts":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till anv\u00e4ndare som har publicerade inl\u00e4gg.","type":["boolean","array"],"items":{"type":"string","enum":{"post":"post","page":"page","attachment":"attachment","nav_menu_item":"nav_menu_item","wp_block":"wp_block","wp_template":"wp_template","wp_template_part":"wp_template_part","wp_navigation":"wp_navigation","project":"project"}},"required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"username":{"description":"Inloggningsnamn f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":true},"name":{"description":"Visningsnamn f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"first_name":{"description":"Anv\u00e4ndarens f\u00f6rnamn.","type":"string","required":false},"last_name":{"description":"Anv\u00e4ndarens efternamn.","type":"string","required":false},"email":{"description":"E-postadress f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","format":"email","required":true},"url":{"description":"Anv\u00e4ndarens URL.","type":"string","format":"uri","required":false},"description":{"description":"Beskrivning av anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"locale":{"description":"Spr\u00e5kkod (locale) f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","enum":["","en_US","sv_SE"],"required":false},"nickname":{"description":"Anv\u00e4ndarens smeknamn.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"Alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r anv\u00e4ndaren.","type":"string","required":false},"roles":{"description":"Roller tilldelade anv\u00e4ndaren.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"password":{"description":"L\u00f6senord f\u00f6r anv\u00e4ndaren (ing\u00e5r aldrig).","type":"string","required":true},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"persisted_preferences":{"type":"object","description":"","default":[],"context":["edit"],"properties":{"_modified":{"description":"Datumet och tidpunkten d\u00e5 alternativen uppdaterades.","type":"string","format":"date-time","readonly":false}},"additionalProperties":true}},"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users"}]}},"\/wp\/v2\/users\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/navigation":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","any"],"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/navigation"}]}},"\/wp\/v2\/navigation\/(?P
[\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"taxonomy":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r taxonomin.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/categories":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"asc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter termattribut.","type":"string","default":"name","enum":["id","include","name","slug","include_slugs","term_group","description","count"],"required":false},"hide_empty":{"description":"Om termer som inte \u00e4r kopplade till n\u00e5got inl\u00e4gg ska d\u00f6ljas eller ej.","type":"boolean","default":false,"required":false},"parent":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer som h\u00f6r till ett visst \u00f6verordnat objekt.","type":"integer","required":false},"post":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer som h\u00f6r till ett specifikt inl\u00e4gg.","type":"integer","default":null,"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer med viss eller vissa permal\u00e4nkar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":true},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"parent":{"description":"Den \u00f6verordnade termens ID.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories"}]}},"\/wp\/v2\/categories\/(?P
[\\w-]+)\/revisions":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"default":"view","required":false},"entry_list_only_fields":{"default":false,"required":false},"preview":{"type":"boolean","default":false,"required":false}}}]},"\/cf-api\/v2\/forms\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"slug":{"description":"Unik slug som identifierar mallen.","type":"string","minLength":1,"pattern":"[a-zA-Z0-9_\\-]+","required":false},"theme":{"description":"Temaidentifierare f\u00f6r mallen.","type":"string","required":false},"type":{"description":"Typ av mall.","type":"string","required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5ll f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det finns i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av mallen.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true}},"required":false},"title":{"description":"Rubrik f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens rubrik som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r mallen, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"description":"Beskrivning av mall.","type":"string","required":false},"status":{"description":"Status f\u00f6r mall.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av mallen.","type":"integer","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/templates\/(?P
[^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+(?:\\\/[^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+)?)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"stylesheet":{"description":"Temats stilmall, som unikt identifierar temat.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/plugins":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"status":{"description":"Begr\u00e4nsar resultaten till till\u00e4gg med den givna statusen.","type":"array","items":{"type":"string","enum":["inactive","active"]},"required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"slug":{"type":"string","description":"Slug i WordPress till\u00e4ggskatalog.","pattern":"[\\w\\-]+","required":true},"status":{"description":"Till\u00e4ggets aktiveringsstatus.","type":"string","enum":["inactive","active"],"default":"inactive","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/plugins"}]}},"\/wp\/v2\/plugins\/(?P
\\d+)":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}]},"\/redirection\/v1\/import\/plugin":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["GET","POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/redirection\/v1\/import\/plugin"}]}},"\/redirection\/v1\/export\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/project":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"author":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som tilldelats vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"author_exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller inl\u00e4gg som tillh\u00f6r vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","any"],"type":"string"},"required":false},"tax_relation":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet baserat p\u00e5 relationer mellan flera taxonomier.","type":"string","enum":["AND","OR"],"required":false},"project_category":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt som tilldelats en viss term i taxonomin project_category.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]},"include_children":{"description":"Om underordnade termer ska inkluderas i termerna som begr\u00e4nsar resultatet.","type":"boolean","default":false},"operator":{"description":"Om inl\u00e4gg m\u00e5ste ha tilldelats alla eller n\u00e5gon av de angivna termerna.","type":"string","enum":["AND","OR"],"default":"OR"}},"additionalProperties":false}],"required":false},"project_category_exclude":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till alla objekt utom de som tilldelats en viss term i taxonomin project_category.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]},"include_children":{"description":"Om underordnade termer ska inkluderas i termerna som begr\u00e4nsar resultatet.","type":"boolean","default":false}},"additionalProperties":false}],"required":false},"project_tag":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt som tilldelats en viss term i taxonomin project_tag.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]},"operator":{"description":"Om inl\u00e4gg m\u00e5ste ha tilldelats alla eller n\u00e5gon av de angivna termerna.","type":"string","enum":["AND","OR"],"default":"OR"}},"additionalProperties":false}],"required":false},"project_tag_exclude":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till alla objekt utom de som tilldelats en viss term i taxonomin project_tag.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]}},"additionalProperties":false}],"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"project_category":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi project_category.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"project_tag":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi project_tag.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/project"}]}},"\/wp\/v2\/project\/(?P
[\\w-]+)\/toggle-active":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":[]}]},"\/cf-api\/v2\/settings\/entries":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"per_page":{"type":"integer","required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/cf-api\/v2\/settings\/entries"}]}},"\/cf-api\/v2\/settings":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["POST","GET"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"styleIncludes":{"type":"array","required":true},"cdnEnable":{"type":"boolean","required":true}}},{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/cf-api\/v2\/settings"}]}},"\/cf-api\/v3":{"namespace":"cf-api\/v3","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"cf-api\/v3","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/cf-api\/v3"}]}},"\/cf-api\/v3\/file":{"namespace":"cf-api\/v3","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"hashes":{"description":"MD5 har filer att ladda upp, borde vara i samma ordning som i argumenten","required":false},"verify":{"type":"string","description":"Eng\u00e5ngskod f\u00f6r formul\u00e4r","required":true},"formId":{"type":"string","description":"ID f\u00f6r formul\u00e4r f\u00e4ltet h\u00f6r till","required":true},"fieldId":{"type":"string","description":"ID f\u00f6r f\u00e4lt filer skickas till","required":true},"control":{"type":"string","description":"Unik kontrollstr\u00e4ng f\u00f6r f\u00e4lt","required":true}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/cf-api\/v3\/file"}]}},"\/cf-api\/v3\/queue":{"namespace":"cf-api\/v3","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"jobs":{"description":"Totalt antal jobb att k\u00f6ra per k\u00f6rning","default":10,"required":false},"public":{"type":"string","default":"","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/cf-api\/v3\/queue"}]}},"\/divi\/v1":{"namespace":"divi\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"divi\/v1","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/divi\/v1"}]}},"\/divi\/v1\/get_layout_content":{"namespace":"divi\/v1","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"id":{"required":false},"nonce":{"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/divi\/v1\/get_layout_content"}]}},"\/divi\/v1\/block\/layout\/builder_edit_data":{"namespace":"divi\/v1","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"action":{"required":false},"postId":{"required":false},"blockId":{"required":false},"layoutContent":{"required":false},"nonce":{"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/divi\/v1\/block\/layout\/builder_edit_data"}]}},"\/wp\/v2":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"namespace":{"default":"wp\/v2","required":false},"context":{"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2"}]}},"\/wp\/v2\/posts":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som publicerats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_after":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats efter ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"author":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som tilldelats vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"author_exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller inl\u00e4gg som tillh\u00f6r vissa f\u00f6rfattare.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"before":{"description":"Begr\u00e4nsa svaret till inl\u00e4gg som publicerats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"modified_before":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4ndrats f\u00f6re ett visst datum enligt formatet ISO8601.","type":"string","format":"date-time","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter inl\u00e4ggsattribut.","type":"string","default":"date","enum":["author","date","id","include","modified","parent","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg med en eller flera specifika sluggar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"status":{"default":"publish","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r tilldelade en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["publish","future","draft","pending","private","trash","auto-draft","inherit","request-pending","request-confirmed","request-failed","request-completed","any"],"type":"string"},"required":false},"tax_relation":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet baserat p\u00e5 relationer mellan flera taxonomier.","type":"string","enum":["AND","OR"],"required":false},"categories":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt som tilldelats en viss term i taxonomin categories.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]},"include_children":{"description":"Om underordnade termer ska inkluderas i termerna som begr\u00e4nsar resultatet.","type":"boolean","default":false},"operator":{"description":"Om inl\u00e4gg m\u00e5ste ha tilldelats alla eller n\u00e5gon av de angivna termerna.","type":"string","enum":["AND","OR"],"default":"OR"}},"additionalProperties":false}],"required":false},"categories_exclude":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till alla objekt utom de som tilldelats en viss term i taxonomin categories.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]},"include_children":{"description":"Om underordnade termer ska inkluderas i termerna som begr\u00e4nsar resultatet.","type":"boolean","default":false}},"additionalProperties":false}],"required":false},"tags":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt som tilldelats en viss term i taxonomin tags.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]},"operator":{"description":"Om inl\u00e4gg m\u00e5ste ha tilldelats alla eller n\u00e5gon av de angivna termerna.","type":"string","enum":["AND","OR"],"default":"OR"}},"additionalProperties":false}],"required":false},"tags_exclude":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till alla objekt utom de som tilldelats en viss term i taxonomin tags.","type":["object","array"],"oneOf":[{"title":"Lista \u00f6ver term-ID:n","description":"Matcha termer med uppr\u00e4knade ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"}},{"title":"S\u00f6kning i taxonomi \u00f6ver term-ID","description":"Genomf\u00f6r en avancerad terms\u00f6kning.","type":"object","properties":{"terms":{"description":"Term-ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[]}},"additionalProperties":false}],"required":false},"sticky":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till inl\u00e4gg som \u00e4r klistrade.","type":"boolean","required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"format":{"description":"Inl\u00e4ggets format.","type":"string","enum":["standard","aside","chat","gallery","link","image","quote","status","video","audio"],"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"sticky":{"description":"Om inl\u00e4gget ska behandlas som klistrat eller inte.","type":"boolean","required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"categories":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi category.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"tags":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi post_tag.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}]}},"\/wp\/v2\/posts\/(?P
[a-zA-Z0-9_-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"namespace":{"description":"Namnrymd f\u00f6r block.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/block-types\/(?P
[\\\/\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en mall","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"styles":{"description":"Globala stilar.","type":["object"],"required":false},"settings":{"description":"Globala inst\u00e4llningar.","type":["object"],"required":false},"title":{"description":"Rubrik p\u00e5 den globala stilvarianten.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Rubrik p\u00e5 den globala stilvarianten, som den \u00e4r angiven i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/settings":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"title":{"description":"Webbplatsrubrik.","type":"string","required":false},"description":{"description":"Webbplatsslogan.","type":"string","required":false},"url":{"description":"Webbplats-URL.","type":"string","format":"uri","required":false},"email":{"description":"Denna adress anv\u00e4nds f\u00f6r administrativa \u00e4ndam\u00e5l, s\u00e5som notifikation om ny anv\u00e4ndare.","type":"string","format":"email","required":false},"timezone":{"description":"En ort i din tidszon.","type":"string","required":false},"date_format":{"description":"Ett datumformat f\u00f6r alla str\u00e4ngar med datum.","type":"string","required":false},"time_format":{"description":"Ett tidsformat f\u00f6r alla str\u00e4ngar med klockslag.","type":"string","required":false},"start_of_week":{"description":"Numret p\u00e5 dagen i veckan som veckan ska b\u00f6rja p\u00e5.","type":"integer","required":false},"language":{"description":"Kod f\u00f6r spr\u00e5kversion (locale) i WordPress.","type":"string","required":false},"use_smilies":{"description":"Konvertera emotikon-symboler som :-) och :-P till riktiga emojier vid visning.","type":"boolean","required":false},"default_category":{"description":"Standardkategori f\u00f6r inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false},"default_post_format":{"description":"Standardformat f\u00f6r inl\u00e4gg.","type":"string","required":false},"posts_per_page":{"description":"Bloggsidor visar h\u00f6gst.","type":"integer","required":false},"show_on_front":{"description":"Vad som visas p\u00e5 startsidan","type":"string","required":false},"page_on_front":{"description":"ID f\u00f6r den sida som ska visas p\u00e5 startsidan","type":"integer","required":false},"page_for_posts":{"description":"ID f\u00f6r sidan som ska visa de senaste inl\u00e4ggen","type":"integer","required":false},"default_ping_status":{"description":"Till\u00e5t notiser om nya l\u00e4nkar fr\u00e5n andra bloggar (pingback och trackback) f\u00f6r nya artiklar.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"default_comment_status":{"description":"Till\u00e5t att andra skickar in kommentarer p\u00e5 nya inl\u00e4gg.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"site_logo":{"description":"Webbplatslogga.","type":"integer","required":false},"site_icon":{"description":"Webbplatsikon.","type":"integer","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/settings"}]}},"\/wp\/v2\/themes":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"status":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till teman som har tilldelats en eller flera statusar.","type":"array","items":{"enum":["active","inactive"],"type":"string"},"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/themes"}]}},"\/wp\/v2\/themes\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/templates":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"wp_id":{"description":"Begr\u00e4nsa till angivet inl\u00e4ggs-ID.","type":"integer","required":false},"area":{"description":"Begr\u00e4nsa till specificerat malldelomr\u00e5de.","type":"string","required":false},"post_type":{"description":"Inl\u00e4ggstyp att h\u00e4mta mallen f\u00f6r.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"slug":{"description":"Unik slug som identifierar mallen.","type":"string","minLength":1,"pattern":"[a-zA-Z0-9_\\-]+","required":true},"theme":{"description":"Temaidentifierare f\u00f6r mallen.","type":"string","required":false},"type":{"description":"Typ av mall.","type":"string","required":false},"content":{"default":"","description":"Inneh\u00e5ll f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det finns i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av mallen.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true}},"required":false},"title":{"default":"","description":"Rubrik f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens rubrik som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r mallen, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"default":"","description":"Beskrivning av mall.","type":"string","required":false},"status":{"default":"publish","description":"Status f\u00f6r mall.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av mallen.","type":"integer","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/templates"}]}},"\/wp\/v2\/templates\/lookup":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"slug":{"description":"Sluggen till den malldel f\u00f6r vilken reserv ska h\u00e4mtas","type":"string","required":true},"is_custom":{"description":"Indikerar om en mall \u00e4r anpassad eller del av mallhierarkin","type":"boolean","required":false},"template_prefix":{"description":"Mallprefixet f\u00f6r den skapade mallen. Detta anv\u00e4nds f\u00f6r att extrahera huvudmalltypen, i `taxonomy-books` extraheras exempelvis `taxonomy`","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/templates\/lookup"}]}},"\/wp\/v2\/templates\/(?P
[\\w-]+)\/delete":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":[]}]},"\/cf-api\/v2\/forms":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["GET","POST","GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"page":{"default":1,"required":false},"per_page":{"default":20,"required":false},"limit":{"default":10,"required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"details":{"default":true,"required":false},"full":{"default":false,"required":false}}},{"methods":["GET"],"args":[]}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/cf-api\/v2\/forms"}]}},"\/cf-api\/v2\/forms\/(?P
[^.\\\/]+(?:\\\/[^.\\\/]+)?)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"plugin":{"type":"string","pattern":"[^.\\\/]+(?:\\\/[^.\\\/]+)?","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"plugin":{"type":"string","pattern":"[^.\\\/]+(?:\\\/[^.\\\/]+)?","required":false},"status":{"description":"Till\u00e4ggets aktiveringsstatus.","type":"string","enum":["inactive","active"],"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"plugin":{"type":"string","pattern":"[^.\\\/]+(?:\\\/[^.\\\/]+)?","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/sidebars":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/sidebars"}]}},"\/wp\/v2\/sidebars\/(?P
delete|enable|disable)":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"filterBy":{"description":"Field to filter by","required":false},"orderby":{"description":"Field to order results by","type":"string","enum":["name","id",""],"required":false},"direction":{"description":"Direction of ordered results","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"per_page":{"description":"Number of results per page","type":"integer","default":25,"minimum":5,"maximum":200,"required":false},"page":{"description":"Page offset","type":"integer","minimum":0,"default":0,"required":false},"items":{"description":"Comma separated list of item IDs to perform action on","type":"array","items":{"description":"Item ID","type":["string","number"]},"required":false}}}]},"\/redirection\/v1\/log":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"filterBy":{"description":"Field to filter by","required":false},"orderby":{"description":"Field to order results by","type":"string","enum":["url","ip","total","count",""],"required":false},"direction":{"description":"Direction of ordered results","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"per_page":{"description":"Number of results per page","type":"integer","default":25,"minimum":5,"maximum":200,"required":false},"page":{"description":"Page offset","type":"integer","minimum":0,"default":0,"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/redirection\/v1\/log"}]}},"\/redirection\/v1\/bulk\/log\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"menu_order":{"description":"Inl\u00e4ggets sorteringsordning i relation till andra inl\u00e4gg.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/pages\/(?P
[\\w-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"ID f\u00f6r en registrerad sidopanel","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"widgets":{"description":"Widgetar ordnade inuti varandra.","type":"array","items":{"type":["object","string"]},"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/widget-types":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/widget-types"}]}},"\/wp\/v2\/widget-types\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"excerpt":{"description":"Utdraget f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-utdrag f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om utdraget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"featured_media":{"description":"ID f\u00f6r inl\u00e4ggets utvalda media.","type":"integer","required":false},"comment_status":{"description":"Om kommentering f\u00f6r inl\u00e4gget \u00e4r \u00f6ppen eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"ping_status":{"description":"Om inl\u00e4gget kan pingas eller inte.","type":"string","enum":["open","closed"],"required":false},"format":{"description":"Inl\u00e4ggets format.","type":"string","enum":["standard","aside","chat","gallery","link","image","quote","status","video","audio"],"required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false},"sticky":{"description":"Om inl\u00e4gget ska behandlas som klistrat eller inte.","type":"boolean","required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false},"categories":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi category.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false},"tags":{"description":"Termer tilldelade till inl\u00e4gget i taxonomi post_tag.","type":"array","items":{"type":"integer"},"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/posts\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r inl\u00e4gget, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit"],"readonly":true},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/navigation\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/pages\/(?P
[a-zA-Z0-9_-]+)\/render":{"namespace":"wp\/v2","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"id":{"description":"Widgettyp-ID.","type":"string","required":true},"instance":{"description":"Nuvarande instansinst\u00e4llningar f\u00f6r widgeten.","type":"object","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/widgets":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"sidebar":{"description":"Sidopanelen, vars widgetar ska returneras.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unikt ID f\u00f6r widgeten.","type":"string","required":false},"id_base":{"description":"Typ av widget. Motsvarar ID i \u00e4ndpunkt f\u00f6r widgettyper.","type":"string","required":false},"sidebar":{"default":"wp_inactive_widgets","description":"Sidopanelen som widgeten tillh\u00f6r.","type":"string","required":true},"instance":{"description":"Instansinst\u00e4llningar f\u00f6r widgeten, om detta st\u00f6ds.","type":"object","properties":{"encoded":{"description":"Base64-kodad representation av instansinst\u00e4llningarna.","type":"string","context":["edit"]},"hash":{"description":"Kryptografisk hash f\u00f6r instansinst\u00e4llningarna.","type":"string","context":["edit"]},"raw":{"description":"Okodade instansinst\u00e4llningar, om detta st\u00f6ds.","type":"object","context":["edit"]}},"required":false},"form_data":{"description":"URL-kodade formul\u00e4rdata fr\u00e5n widgeten adminformul\u00e4r. Anv\u00e4nds f\u00f6r att uppdatera en widget som saknar st\u00f6d f\u00f6r instansen. Endast skrivbar.","type":"string","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/widgets"}]}},"\/wp\/v2\/widgets\/(?P
[\\d]+)\/revisions\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"slug":{"description":"Unik slug som identifierar mallen.","type":"string","minLength":1,"pattern":"[a-zA-Z0-9_\\-]+","required":false},"theme":{"description":"Temaidentifierare f\u00f6r mallen.","type":"string","required":false},"type":{"description":"Typ av mall.","type":"string","required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5ll f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det finns i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av mallen.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true}},"required":false},"title":{"description":"Rubrik f\u00f6r mall.","type":["object","string"],"properties":{"raw":{"description":"Mallens rubrik som den ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit","embed"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r mallen, omvandlad f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"description":{"description":"Beskrivning av mall.","type":"string","required":false},"status":{"description":"Status f\u00f6r mall.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"author":{"description":"ID f\u00f6r f\u00f6rfattaren av mallen.","type":"integer","required":false},"area":{"description":"Var malldelen \u00e4r avsedd att anv\u00e4ndas (sidhuvud, sidfot osv.)","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/template-parts\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/project\/(?P
[\\w-]+)":{"namespace":"cf-api\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"page":{"default":1,"required":false},"per_page":{"default":20,"required":false},"limit":{"default":10,"required":false},"status":{"default":"active","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":[]}]},"\/cf-api\/v2\/entries\/(?P
[\\w-]+)\/(?P
[a-zA-Z0-9_-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"Widgettyp-ID.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/widget-types\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false},"locations":{"description":"Platserna tilldelade till menyn.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"auto_add":{"description":"Om sidor i toppniv\u00e5 automatiskt ska l\u00e4ggas till i denna meny.","type":"boolean","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom termer inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/project_category":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"asc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter termattribut.","type":"string","default":"name","enum":["id","include","name","slug","include_slugs","term_group","description","count"],"required":false},"hide_empty":{"description":"Om termer som inte \u00e4r kopplade till n\u00e5got inl\u00e4gg ska d\u00f6ljas eller ej.","type":"boolean","default":false,"required":false},"parent":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer som h\u00f6r till ett visst \u00f6verordnat objekt.","type":"integer","required":false},"post":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer som h\u00f6r till ett specifikt inl\u00e4gg.","type":"integer","default":null,"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer med viss eller vissa permal\u00e4nkar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":true},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"parent":{"description":"Den \u00f6verordnade termens ID.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/project_category"}]}},"\/wp\/v2\/project_category\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/project\/(?P
[^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+(?:\\\/[^\\\/:<>\\*\\?\"\\|]+)?)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"stylesheet":{"description":"Temats ID-str\u00e4ng","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/global-styles\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/template-parts\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r objektets \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","minimum":0,"required":false},"title":{"description":"Objektets rubrik.","type":["string","object"],"properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r objektet, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-rubrik f\u00f6r objektet, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"type":{"description":"Objektsfamiljen som ursprungligen representeras, s\u00e5som \u201dpost_type\u201d eller \u201dtaxonomy\u201d.","type":"string","enum":["taxonomy","post_type","post_type_archive","custom"],"required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r objektet.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"attr_title":{"description":"Texten f\u00f6r title-attributet f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"string","required":false},"classes":{"description":"Klassnamnen f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"description":{"description":"Beskrivningen av detta menyval.","type":"string","required":false},"menu_order":{"description":"DB-ID f\u00f6r nav_menu_item som \u00e4r detta objekts \u00f6verordnade objekt, om n\u00e5got finns. I annat fall 0.","type":"integer","minimum":1,"required":false},"object":{"description":"Typen av ursprungligt objekt som representeras, s\u00e5som \u201dcategory\u201d, \u201dpost\u201d eller \u201dattachment\u201d.","type":"string","required":false},"object_id":{"description":"Databas-ID f\u00f6r det ursprungliga objektet som detta menyval representerar, till exempel ID f\u00f6r inl\u00e4gg eller term_id f\u00f6r kategorier.","type":"integer","minimum":0,"required":false},"target":{"description":"Target-attributet f\u00f6r l\u00e4nkelementet i detta menyobjekt.","type":"string","enum":["_blank",""],"required":false},"url":{"description":"URL:en som detta menyval pekar mot.","type":"string","format":"uri","required":false},"xfn":{"description":"XFN-relationen som uttrycks i detta menyobjekts l\u00e4nk.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false},"menus":{"description":"Termer tilldelade till objektet i taxonomi nav_menu.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":{"_et_pb_use_builder":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_pb_old_content":{"type":"string","description":"","default":""},"_et_gb_content_width":{"type":"string","description":"","default":""}},"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/menu-items\/(?P
[a-zA-Z0-9_-]+)\/encode":{"namespace":"wp\/v2","methods":["POST"],"endpoints":[{"methods":["POST"],"args":{"id":{"description":"Widgettyp-ID.","type":"string","required":true},"instance":{"description":"Nuvarande instansinst\u00e4llningar f\u00f6r widgeten.","type":"object","required":false},"form_data":{"description":"Serialiserade formul\u00e4rdata fr\u00e5n widet f\u00f6r inkodning i instansinst\u00e4llningar.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/widget-types\/(?P
[\\d]+)\/revisions":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samlingen efter objektattribut.","type":"string","default":"date","enum":["date","id","include","relevance","slug","include_slugs","title"],"required":false}}}]},"\/wp\/v2\/blocks\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Autosparade versionens ID.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/types":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types"}]}},"\/wp\/v2\/types\/(?P
delete|enable|disable|reset)":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"filterBy":{"description":"Field to filter by","required":false},"orderby":{"description":"Field to order results by","type":"string","enum":["source","last_count","last_access","position","id",""],"required":false},"direction":{"description":"Direction of ordered results","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"per_page":{"description":"Number of results per page","type":"integer","default":25,"minimum":5,"maximum":200,"required":false},"page":{"description":"Page offset","type":"integer","minimum":0,"default":0,"required":false},"global":{"description":"Apply bulk action globally, as per filters","type":"boolean","required":false},"items":{"description":"Array of IDs to perform action on","type":"array","items":{"description":"Item ID","type":["string","number"]},"required":false}}}]},"\/redirection\/v1\/group":{"namespace":"redirection\/v1","methods":["GET","POST","PUT","PATCH"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"filterBy":{"description":"Field to filter by","required":false},"orderby":{"description":"Field to order results by","type":"string","enum":["name","id",""],"required":false},"direction":{"description":"Direction of ordered results","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"per_page":{"description":"Number of results per page","type":"integer","default":25,"minimum":5,"maximum":200,"required":false},"page":{"description":"Page offset","type":"integer","minimum":0,"default":0,"required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"filterBy":{"description":"Field to filter by","required":false},"orderby":{"description":"Field to order results by","type":"string","enum":["name","id",""],"required":false},"direction":{"description":"Direction of ordered results","type":"string","default":"desc","enum":["asc","desc"],"required":false},"per_page":{"description":"Number of results per page","type":"integer","default":25,"minimum":5,"maximum":200,"required":false},"page":{"description":"Page offset","type":"integer","minimum":0,"default":0,"required":false},"moduleId":{"description":"Module ID","type":"integer","minimum":0,"maximum":3,"required":true},"name":{"description":"Group name","type":"string","required":true},"status":{"description":"Status of the group","required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/redirection\/v1\/group"}]}},"\/redirection\/v1\/group\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"parent":{"description":"Den \u00f6verordnade termens ID.","type":"integer","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom termer inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/tags":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"offset":{"description":"Hoppa fram\u00e5t ett visst antal objekt i resultatet.","type":"integer","required":false},"order":{"description":"Sortera efter attributet i stigande eller fallande ordning.","type":"string","default":"asc","enum":["asc","desc"],"required":false},"orderby":{"description":"Sortera samling efter termattribut.","type":"string","default":"name","enum":["id","include","name","slug","include_slugs","term_group","description","count"],"required":false},"hide_empty":{"description":"Om termer som inte \u00e4r kopplade till n\u00e5got inl\u00e4gg ska d\u00f6ljas eller ej.","type":"boolean","default":false,"required":false},"post":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer som h\u00f6r till ett specifikt inl\u00e4gg.","type":"integer","default":null,"required":false},"slug":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till termer med viss eller vissa permal\u00e4nkar.","type":"array","items":{"type":"string"},"required":false}}},{"methods":["POST"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"description":{"description":"HTML-beskrivning av termen.","type":"string","required":false},"name":{"description":"Termens HTML-rubrik.","type":"string","required":true},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r termen, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags"}]}},"\/wp\/v2\/tags\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r inl\u00e4gget om det \u00e4r l\u00f6senordsskyddat.","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"allow_batch":{"v1":true},"args":{"id":{"description":"Unik ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/blocks\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST","PUT","PATCH","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r kommentaren.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r kommentarens \u00f6verordnade inl\u00e4gg (om inl\u00e4gget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat).","type":"string","required":false}}},{"methods":["POST","PUT","PATCH"],"args":{"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r kommentaren.","type":"integer","required":false},"author":{"description":"Anv\u00e4ndarobjektets ID om f\u00f6rfattaren var en anv\u00e4ndare.","type":"integer","required":false},"author_email":{"description":"E-postadress f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","format":"email","required":false},"author_ip":{"description":"IP-adress f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","format":"ip","required":false},"author_name":{"description":"Visningsnamn f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","required":false},"author_url":{"description":"URL f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","format":"uri","required":false},"author_user_agent":{"description":"Anv\u00e4ndaragent-str\u00e4ng f\u00f6r kommentarens f\u00f6rfattare.","type":"string","required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r kommentaren.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r kommentaren, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["edit"]},"rendered":{"description":"HTML-inneh\u00e5ll f\u00f6r kommentaren, omvandlat f\u00f6r visning.","type":"string","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 kommentaren publicerades i webbplatsens tidszon.","type":"string","format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Datumet som kommentaren publicerades, i GMT.","type":"string","format":"date-time","required":false},"parent":{"description":"ID f\u00f6r kommentarens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"post":{"description":"ID f\u00f6r associerat inl\u00e4ggsobjekt.","type":"integer","required":false},"status":{"description":"Kommentarens status.","type":"string","required":false},"meta":{"description":"Metadataf\u00e4lt.","type":"object","properties":[],"required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r kommentaren.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"Om papperskorgen ska hoppas \u00f6ver och borttagning ske direkt i st\u00e4llet.","required":false},"password":{"description":"L\u00f6senordet f\u00f6r kommentarens \u00f6verordnade inl\u00e4gg (om inl\u00e4gget \u00e4r l\u00f6senordsskyddat).","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/search":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed"],"default":"view","required":false},"page":{"description":"Aktuell sida i samlingen.","type":"integer","default":1,"minimum":1,"required":false},"per_page":{"description":"Maximalt antal objekt som ska finnas med i resultatet.","type":"integer","default":10,"minimum":1,"maximum":100,"required":false},"search":{"description":"Begr\u00e4nsa resultaten till de som matchar en str\u00e4ng.","type":"string","required":false},"type":{"default":"post","description":"Begr\u00e4nsa resultat till objekt av en viss objektstyp.","type":"string","enum":["post","term","post-format"],"required":false},"subtype":{"default":"any","description":"Begr\u00e4nsa resultatet till objekt av en eller flera undertyper f\u00f6r objekt.","type":"array","items":{"enum":["post","page","project","category","post_tag","project_category","project_tag","any"],"type":"string"},"required":false},"exclude":{"description":"Se till att resultatet inte inneh\u00e5ller specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false},"include":{"description":"Begr\u00e4nsa resultatet till specifika ID:n.","type":"array","items":{"type":"integer"},"default":[],"required":false}}}],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/search"}]}},"\/wp\/v2\/block-renderer\/(?P
[a-zA-Z0-9_-]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"name":{"description":"Blocknamn.","type":"string","required":false},"namespace":{"description":"Namnrymd f\u00f6r block.","type":"string","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/global-styles\/themes\/(?P
[\\d]+)":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","DELETE"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["DELETE"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"id":{"description":"Unik identifierare f\u00f6r versionen.","type":"integer","required":false},"force":{"type":"boolean","default":false,"description":"M\u00e5ste ha v\u00e4rdet true eftersom versioner inte kan hanteras via papperskorgen.","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/blocks\/(?P
[\\d]+)\/autosaves":{"namespace":"wp\/v2","methods":["GET","POST"],"endpoints":[{"methods":["GET"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"context":{"description":"Omf\u00e5ng (scope) f\u00f6r vilket beg\u00e4ran g\u00f6rs. Best\u00e4mmer vilka f\u00e4lt som ska finnas med i svaret.","type":"string","enum":["view","embed","edit"],"default":"view","required":false}}},{"methods":["POST"],"args":{"parent":{"description":"ID f\u00f6r den autosparade versionens \u00f6verordnade objekt.","type":"integer","required":false},"date":{"description":"Det datum d\u00e5 inl\u00e4gget publicerades i webbplatsens tidszon.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"date_gmt":{"description":"Inl\u00e4ggets publiceringsdatum i GMT.","type":["string","null"],"format":"date-time","required":false},"slug":{"description":"En alfanumerisk ID-str\u00e4ng f\u00f6r inl\u00e4gget, som \u00e4r unik inom dess typ.","type":"string","required":false},"status":{"description":"En namngiven status f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"string","enum":["publish","future","draft","pending","private"],"required":false},"password":{"description":"Ett l\u00f6senord f\u00f6r att begr\u00e4nsa \u00e5tkomst till inneh\u00e5llet och utdraget.","type":"string","required":false},"title":{"description":"Rubriken f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Rubrik f\u00f6r inl\u00e4gget s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]}},"required":false},"content":{"description":"Inneh\u00e5llet f\u00f6r inl\u00e4gget.","type":"object","properties":{"raw":{"description":"Inl\u00e4ggets inneh\u00e5ll, s\u00e5 som det ser ut i databasen.","type":"string","context":["view","edit"]},"block_version":{"description":"Version av inneh\u00e5llsblockformat som anv\u00e4nds av inl\u00e4gget.","type":"integer","context":["edit"],"readonly":true},"protected":{"description":"Om inneh\u00e5llet \u00e4r skyddat med ett l\u00f6senord.","type":"boolean","context":["view","edit","embed"],"readonly":true}},"required":false},"template":{"description":"Tema-filen som anv\u00e4nds f\u00f6r att visa inl\u00e4gget.","type":"string","required":false}}}]},"\/wp\/v2\/blocks\/(?P


SOURCE: https://statkraftvind.se/vindparkerna/ogonfagnaden/
Ögonfägnaden | Statkraft Vind
33 vindkraftverk á 3,2 MW
Ögonfägnaden har varit i drift sedan årsskiftet 2015/2016. Parkens högsta punkt ligger 540 meter över havet och bjuder på vacker utsikt.
Här finns tillståndshandlingarna för Ögonfägnaden.
Ögonfägnaden och tillhörande transformatorstation styrs från vår driftscentral i Sollefteå. Där sker också en uppskattning av hur mycket el vi kan producera och leverera till de som handlar med el. Det är ett övervakningssystem som styr turbinerna så att de ställer sig i rätt riktning mot vinden. Rotorbladens vridning beror sedan på hur mycket det blåser.
Vindkraftverken startar vid 4 m/s och den bästa vindhastigheten är ca 11 m/s. Ett bra dygn när det blåser optimalt kan vi producera 2.400 MWh.
Tillståndet medger 40 vindkraftverk. Etapp två med ytterligare 7 vindkraftverk är under förprojektering.
Vindparken togs i drift vid årsskiftet 2015/2016 – 33 vindturbiner med en effekt på vardera 3,2 MW. Totalt installerad effekt är cirka 106 MW.
Vackra vyer på Ögonfägnaden
Vindpark Ögonfägnaden i Ragunda, Sollefteå och Strömsunds kommuner omfattar 13 km² skogsmark. Vindparken ligger ca 3,5 mil söder om Strömsund och ca 2,5 mil väster om Ramsele och fördelar sig i stor sett lika mellan kommunerna Ragunda och Strömsund samt med en mycket begränsad del i Sollefteå kommun.
På plats i Ögonfägnaden
Sörviken 420, 830 70 Hammerdal
Landskapet är ett kuperat skogslandskap med inslag av mindre sjöar, vattendrag och våtmarker.
Installerad effekt: 106 MW
Ögonfägnaden producerar cirka 310 GWh årligen. Det motsvarar elkonsumtionen i 16.000 eluppvärmda villor eller hushållsel i 64.000 villor eller 160.000 lägenheter.
Här kan du ta del av våra månadsbrev för byggperioden oktober 2012 – juni 2015.


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/44
H\u00e4r hittar du v\u00e5ra vindparker<\/p>\n
Erika Dahlin<\/h4>\n
33 vindkraftverk \u00e1 3,2 MWInstallerad effekt: 106 MW Vackra vyer p\u00e5 \u00d6gonf\u00e4gnaden \u00d6gonf\u00e4gnaden har varit i drift sedan \u00e5rsskiftet 2015\/2016. Parkens h\u00f6gsta punkt ligger 540 meter \u00f6ver havet och bjuder p\u00e5 vacker utsikt. Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden i Ragunda, Sollefte\u00e5 och Str\u00f6msunds kommuner omfattar 13 km\u00b2 skogsmark. Vindparken ligger ca 3,5 mil s\u00f6der om Str\u00f6msund och ca […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":40,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/44"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=44"}],"version-history":[{"count":66,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/44\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3294,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/44\/revisions\/3294"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/40"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
{"id":44,"date":"2016-03-30T15:17:57","date_gmt":"2016-03-30T13:17:57","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=44"},"modified":"2022-05-23T13:50:12","modified_gmt":"2022-05-23T11:50:12","slug":"ogonfagnaden","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/vindparkerna\/ogonfagnaden\/","title":{"rendered":"\u00d6gonf\u00e4gnaden"},"content":{"rendered":"
\u00d6gonf\u00e4gnaden och tillh\u00f6rande transformatorstation styrs fr\u00e5n v\u00e5r driftscentral i Sollefte\u00e5. D\u00e4r sker ocks\u00e5 en uppskattning av hur mycket el vi kan producera och leverera till de som handlar med el. Det \u00e4r ett \u00f6vervakningssystem som styr turbinerna s\u00e5 att de st\u00e4ller sig i r\u00e4tt riktning mot vinden. Rotorbladens vridning beror sedan p\u00e5 hur mycket det bl\u00e5ser.<\/p>\n
Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden i Ragunda, Sollefte\u00e5 och Str\u00f6msunds kommuner omfattar 13 km\u00b2 skogsmark. Vindparken ligger ca 3,5 mil s\u00f6der om Str\u00f6msund och ca 2,5 mil v\u00e4ster om Ramsele och f\u00f6rdelar sig i stor sett lika mellan kommunerna Ragunda och Str\u00f6msund samt med en mycket begr\u00e4nsad del i Sollefte\u00e5 kommun.<\/p>\n
Tillst\u00e5ndsans\u00f6kan
[\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”off” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”0px|||” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-45px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”-25px|||” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
H\u00e4r finns tillst\u00e5ndshandlingarna f\u00f6r \u00d6gonf\u00e4gnaden.<\/p>\n
Vackra vyer p\u00e5 \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/strong><\/h1>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/projekt.jpg” force_fullwidth=”on” admin_label=”Bild Magnus \u00d6sterberg” _builder_version=”4.14.1″ hover_enabled=”0″ always_center_on_mobile=”off” global_colors_info=”{}” title_text=”projekt” sticky_enabled=”0″]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”M\u00e5nadsbrev” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
S\u00f6rviken 420,\u00a0830 70 Hammerdal
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
[\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Kontaktuppgifter Magnus \u00d6sterberg” _builder_version=”4.14.1″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” hover_enabled=”0″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}” sticky_enabled=”0″]<\/p>\n
L\u00e4s mer om Vindpark M\u00f6rttj\u00e4rnberget<\/a><\/span>[\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”\u00d6gonf\u00e4gnaden” pin_address=”Unnamed Road, 830 70 Hammerdal, Sverige” pin_address_lat=”63.52826787426411″ pin_address_lng=”15.953661337295557″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”]
Vindkraftverken startar vid 4 m\/s och den b\u00e4sta vindhastigheten \u00e4r ca 11 m\/s. Ett bra dygn n\u00e4r det bl\u00e5ser optimalt kan vi producera 2.400 MWh.<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” disabled_on=”on|on|” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_map address=”Sverige” zoom_level=”7″ address_lat=”63.098134221457286″ address_lng=”17.449081139160153″ mouse_wheel=”off” use_grayscale_filter=”on” grayscale_filter_amount=”90″ _builder_version=”3.0.91″ child_filter_saturate=”10%” global_colors_info=”{}”][et_pb_map_pin title=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” pin_address=”969, 880 40 Ramsele, Sverige” pin_address_lat=”63.425658″ pin_address_lng=”16.15891399999998″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”]
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”0px||0px|” custom_margin_tablet=”0px||-5px|” custom_margin_phone=”0px||-10px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding=”0px||0px|” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
<\/i>
[\/et_pb_divider][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden-1000-1.jpg” force_fullwidth=”on” admin_label=”Bild \u00d6gonf\u00e4gnaden” _builder_version=”3.23″ sticky=”off” always_center_on_mobile=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”20px|||” custom_padding_tablet=”20px|||” transparent_background=”off” padding_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”||-20px|” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-40px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_2,1_2″][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”|0px|0px|” custom_padding_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||” custom_padding_phone=”|0px|0px|”][et_pb_text admin_label=”Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden” _builder_version=”3.27.4″ text_font=”Open Sans|on|||” text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”5px||10px|” custom_margin_tablet=”||-30px|” custom_margin_phone=”||-25px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|desktop” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”MW installerad effekt” number=”106″ percent_sign=”off” admin_label=”MW installerad effekt” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Drift-och underh\u00e5llschef
Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/p>\n
Vindparken togs i drift vid \u00e5rsskiftet 2015\/2016 \u2013 33 vindturbiner med en effekt p\u00e5 vardera 3,2 MW. Totalt installerad effekt \u00e4r cirka 106 MW.<\/p>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Tillst\u00e5ndshandlingar” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”||-20px|” custom_margin_tablet=”20px||-20px|” custom_margin_phone=”20px||-70px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”20px||-20px|” custom_padding_phone=”20px||0px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||” custom_padding_tablet=”|||” custom_padding_phone=”|||”][et_pb_text admin_label=”H\u00e4r hittar du v\u00e5ra vindparker” _builder_version=”3.27.4″ text_font=”Open Sans|on|||” text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-2px||20px|” custom_margin_tablet=”-2px||-10px|” custom_margin_phone=”||-15px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|phone” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden-4.jpg” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]<\/p>\n
M\u00e5nadsbrev<\/a><\/p>\n
[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”GWh energi per \u00e5r” number=”320″ percent_sign=”off” admin_label=”GWh energi per \u00e5r” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
P\u00e5 plats i \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/p>\n
Dokument f\u00f6r nedladdning<\/strong>
H\u00e4r kan du ta del av v\u00e5ra m\u00e5nadsbrev f\u00f6r byggperioden oktober 2012 \u2013 juni 2015.<\/p>\n
Se karta<\/a><\/span><\/p>\n
<\/a>
Installerad effekt: 106 MW<\/p>\n
Tillst\u00e5ndsbeslut<\/a> <\/p>\n
[\/et_pb_button][et_pb_button button_url=”\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Karta_Ogonfagnaden.pdf” url_new_window=”on” button_text=”Ladda ner parkkarta” button_alignment=”left” disabled_on=”|off|on” admin_label=”Ladda ner parkkarta” _builder_version=”4.13.0″ custom_button=”on” button_text_color=”#2ea3f2″ button_bg_color=”#ffffff” button_border_color=”#2ea3f2″ button_font=”Open Sans Light||||” button_icon=”||divi||400″ button_icon_color=”#eea73a” button_icon_placement=”left” button_text_color_hover=”#eea73a” button_border_color_hover=”#eea73a” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_text_size__hover=”null” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_text_color__hover_enabled=”on” button_text_color__hover=”#eea73a” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_border_width__hover_enabled=”off” button_border_width__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_border_color__hover_enabled=”on” button_border_color__hover=”#eea73a” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”]<\/p>\n
L\u00e4s mer om Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/a><\/span>[\/et_pb_map_pin][\/et_pb_map][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” disabled_on=”||on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-20px|||” custom_margin_phone=”-40px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_phone=”0px|||” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||” custom_padding_tablet=”|||”][et_pb_map address=”Sverige” zoom_level=”7″ address_lat=”63.399782688357504″ address_lng=”16.548202232910153″ mouse_wheel=”off” use_grayscale_filter=”on” grayscale_filter_amount=”90″ _builder_version=”3.0.91″ child_filter_saturate=”10%” global_colors_info=”{}”][et_pb_map_pin title=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” pin_address=”969, 880 40 Ramsele, Sverige” pin_address_lat=”63.4256304020719″ pin_address_lng=”16.15894618650816″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”Stam\u00e5sen” pin_address=”Unnamed Road, 833 93 Str\u00f6msund, Sverige” pin_address_lat=”63.664942″ pin_address_lng=”15.820312999999942″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”M\u00f6rttj\u00e4rnberget” pin_address=”NYBODARNA-ALAN\u00c4SET 107, 840 67 S\u00f6rbygden, Sverige” pin_address_lat=”62.738257″ pin_address_lng=”15.947304179237335″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”\u00d6gonf\u00e4gnaden” pin_address=”Unnamed Road, 830 70 Hammerdal, Sverige” pin_address_lat=”63.52827983037531″ pin_address_lng=”15.953741803566004″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][\/et_pb_map][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”P\u00e5 plats i \u00d6gonf\u00e4gnaden” _builder_version=”3.27.4″ text_font=”Open Sans|on|||” text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-2px||10px|” custom_margin_tablet=”-2px||-10px|” custom_margin_phone=”||-15px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|phone” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
33 vindkraftverk \u00e1 3,2 MW
[\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”-20px|||” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-15px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”-10px|||” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_2,1_2″][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden-1000-2.jpg” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]<\/p>\n
[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”km\u00b2 areal” number=”13″ percent_sign=”off” admin_label=”km\u00b2 areal” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden-1000-3.jpg” show_bottom_space=”off” align=”right” force_fullwidth=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”on” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 2″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\u00d6gonf\u00e4gnaden har varit i drift sedan \u00e5rsskiftet 2015\/2016. Parkens h\u00f6gsta punkt ligger 540 meter \u00f6ver havet och bjuder p\u00e5 vacker utsikt.<\/h3>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”||0px|0px” custom_padding_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||” custom_padding_phone=”||0px|0px”][et_pb_button button_url=”\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Karta_Ogonfagnaden.pdf” url_new_window=”on” button_text=”Ladda ner parkkarta” button_alignment=”right” disabled_on=”on|on|” admin_label=”Ladda ner parkkarta mobil\/surfplatta” _builder_version=”4.13.0″ custom_button=”on” button_text_color=”#2ea3f2″ button_bg_color=”#ffffff” button_border_color=”#2ea3f2″ button_font=”Open Sans Light||||” button_icon=”||divi||400″ button_icon_color=”#eea73a” button_icon_placement=”left” button_text_color_hover=”#eea73a” button_border_color_hover=”#eea73a” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_text_size__hover=”null” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_text_color__hover_enabled=”on” button_text_color__hover=”#eea73a” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_border_width__hover_enabled=”off” button_border_width__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_border_color__hover_enabled=”on” button_border_color__hover=”#eea73a” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”]<\/p>\n
Landskapet \u00e4r ett kuperat skogslandskap med inslag av mindre sj\u00f6ar, vattendrag och v\u00e5tmarker.<\/p>\n
\u00d6gonf\u00e4gnaden producerar cirka 310 GWh \u00e5rligen. Det motsvarar elkonsumtionen i 16.000 eluppv\u00e4rmda villor eller hush\u00e5llsel i 64.000 villor eller 160.000 l\u00e4genheter.<\/p>\n
Tillst\u00e5ndet medger 40 vindkraftverk. Etapp tv\u00e5 med ytterligare 7 vindkraftverk \u00e4r under f\u00f6rprojektering.<\/p>\n
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_fullwidth_header title=”Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden” header_fullscreen=”on” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” content_max_width=”35%” _builder_version=”3.16″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” content_font=”||||||||” content_font_size=”19px” content_line_height=”1.4em” subhead_font_size=”19px” background_color=”rgba(255, 255, 255, 0)” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden-1920-1.jpg” parallax=”on” custom_button_one=”on” button_one_use_icon=”off” custom_button_two=”on” button_two_use_icon=”off” max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|phone” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”33px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”18px” subhead_font_size_last_edited=”on|phone” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” background_url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden-1920-1.jpg” global_colors_info=”{}” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”]<\/p>\n
\nBj\u00f6rkh\u00f6jden, Stam\u00e5sen och \u00d6gonf\u00e4gnaden.<\/p>\n
[\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_4,1_4,1_4,1_4″][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”Vindkraftverk” number=”33″ percent_sign=”off” admin_label=”Antal Vindkraftverk” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
L\u00e4s mer om Vindpark Stam\u00e5sen<\/a><\/span>[\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”M\u00f6rttj\u00e4rnberget” pin_address=”NYBODARNA-ALAN\u00c4SET 107, 840 67 S\u00f6rbygden, Sverige” pin_address_lat=”62.73826191440855″ pin_address_lng=”15.947218348548859″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”]
erika.dahlin@statkraft.com<\/a>[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on|on” _builder_version=”3.23.4″ height=”20px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”40px|||” custom_margin_phone=”40px||-35px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_2,1_2″][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Rubrik” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Hitta hit<\/h4>\n
[\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Hitta till \u00d6gonf\u00e4gnaden” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden
<\/h4>\n
L\u00e4s mer om Vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden<\/a>[\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”Stam\u00e5sen” pin_address=”Unnamed Road, 833 93 Str\u00f6msund, Sverige” pin_address_lat=”63.66508″ pin_address_lng=”15.819889999999987″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”]


SOURCE: https://statkraftvind.se/vindparkerna/bjorkhojden/
Björkhöjden | Statkraft Vind
Här kan du ta del av våra månadsbrev för byggperioden oktober 2012 – juni 2016.
Landskapet är kuperat med flera höjder – Björnbomberget, Gammbodberget, Hällberget och Samtjärnkullen. Här finns även flera mindre sjöar, vattendrag och våtmarker.
Installerad effekt: 288 MW
Vår största och
Här finns tillståndshandlingarna för Björkhöjden.
Postadress
Björkhöjden invigdes i juni 2016 på temat Folkets vindpark. Cirka 850 personer och strålande sommarväder gjorde invigningen minnesvärd. Här kan du se bilder från kvällen.
högst belägna vindpark
Vindkraftverken startar vid 4 m/s och den bästa vindhastigheten är ca 11 m/s. Ett bra dygn när det blåser optimalt kan vi producera 6.480 MWh.
På plats i Björkhöjden
Björkhöjden producerar cirka 800 GWh per år. Det motsvarar elkonsumtionen för 40.000 eluppvärmda villor eller hushållsel för cirka 160.000 villor eller 400.000 lägenheter.
Hocksjön 101, 880 40 Ramsele
Björkhöjden och tillhörande transformatorstation styrs från vår driftscentral i Sollefteå. Där sker också en uppskattning av hur mycket el vi kan producera och leverera till de som handlar med el. Det är ett övervakningssystem som styr turbinerna så att de ställer sig i rätt riktning mot vinden. Rotorbladens vridning beror sedan på hur mycket det blåser.
90 vindkraftverk á 3,2 MW
Vindpark Björkhöjden i Sollefteå och Ragunda kommuner omfattar 43 km² skogsmark. Området ligger ca 2 mil sydväst om Ramsele och ca 3 mil nordväst om Hammarstrand
Vindparken är byggd i två etapper och togs i drift vid årsskiftet 2015/2016 – 90 vindturbiner med en effekt på vardera 3,2 MW. Total installerad effekt är cirka 288 MW.


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/42
[\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Postadress Bj\u00f6rkh\u00f6jden” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\nVindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden i Sollefte\u00e5 och Ragunda kommuner omfattar 43 km\u00b2 skogsmark. Omr\u00e5det ligger ca 2 mil sydv\u00e4st om Ramsele och ca 3 mil nordv\u00e4st om Hammarstrand<\/p>\n
[\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”40px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”40px|||” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_2,1_2″][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Rubrik” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_gallery gallery_ids=”1264,1265,1266,1267,1268,1269,1270,1271,1272″ fullwidth=”on” admin_label=”Bildgalleri” _builder_version=”3.0.87″ caption_all_caps=”off” background_layout=”dark” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Vindparken \u00e4r byggd i tv\u00e5 etapper och togs i drift vid \u00e5rsskiftet 2015\/2016 \u2013 90 vindturbiner med en effekt p\u00e5 vardera 3,2 MW. Total installerad effekt \u00e4r cirka 288 MW.<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 2″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”M\u00e5nadsbrev” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”-20px|||” custom_margin_tablet=”-40px|||” custom_margin_phone=”-15px|||” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”-10px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden-3-1.jpg” force_fullwidth=”on” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” disabled_on=”on||” module_class=”full-width” _builder_version=”3.23″ sticky=”off” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]<\/p>\n
H\u00e4r hittar du v\u00e5ra vindparker<\/strong><\/p>\n
<\/i> Tillst\u00e5ndsbeslut<\/a><\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”||0px|0px” custom_padding_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||” custom_padding_phone=”||0px|0px”][et_pb_button button_url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Baskarta-BJH.pdf” url_new_window=”on” button_text=”Ladda ner parkkarta” button_alignment=”right” disabled_on=”on|on|” admin_label=”Ladda ner parkkarta” _builder_version=”4.13.0″ custom_button=”on” button_text_color=”#2ea3f2″ button_bg_color=”#ffffff” button_border_color=”#2ea3f2″ button_font=”Open Sans Light||||” button_icon=”||divi||400″ button_icon_color=”#eea73a” button_icon_placement=”left” button_text_color_hover=”#eea73a” button_border_color_hover=”#eea73a” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_text_size__hover=”null” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_text_color__hover_enabled=”on” button_text_color__hover=”#eea73a” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_border_width__hover_enabled=”off” button_border_width__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_border_color__hover_enabled=”on” button_border_color__hover=”#eea73a” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Tillst\u00e5ndshandlingar” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Vindkraftverken startar vid 4 m\/s och den b\u00e4sta vindhastigheten \u00e4r ca 11 m\/s. Ett bra dygn n\u00e4r det bl\u00e5ser optimalt kan vi producera 6.480 MWh.<\/p>\n
[\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_4,1_4,1_4,1_4″][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”Vindkraftverk” number=”90″ percent_sign=”off” admin_label=”Antal Vindkraftverk” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” disabled_on=”on|on|” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-30px|||” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_map address=”Sverige” zoom_level=”7″ address_lat=”63.098134221457286″ address_lng=”17.449081139160153″ mouse_wheel=”off” use_grayscale_filter=”on” grayscale_filter_amount=”90″ _builder_version=”3.0.91″ child_filter_saturate=”10%” global_colors_info=”{}”][et_pb_map_pin title=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” pin_address=”969, 880 40 Ramsele, Sverige” pin_address_lat=”63.425658″ pin_address_lng=”16.15891399999998″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”]
\nInstallerad effekt: 288 MW<\/p>\n
[\/et_pb_divider][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden-puff.jpg” force_fullwidth=”on” admin_label=”Bild Bj\u00f6rkh\u00f6jden” _builder_version=”3.23″ always_center_on_mobile=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n<\/strong>
[\/et_pb_button][et_pb_button button_url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Baskarta-BJH.pdf” url_new_window=”on” button_text=”Ladda ner parkkarta” button_alignment=”left” disabled_on=”|off|on” admin_label=”Ladda ner parkkarta” _builder_version=”4.13.0″ custom_button=”on” button_text_color=”#2ea3f2″ button_bg_color=”#ffffff” button_border_color=”#2ea3f2″ button_font=”Open Sans Light||||” button_icon=”||divi||400″ button_icon_color=”#eea73a” button_icon_placement=”left” button_text_color_hover=”#eea73a” button_border_color_hover=”#eea73a” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_text_size__hover=”null” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_text_color__hover_enabled=”on” button_text_color__hover=”#eea73a” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_border_width__hover_enabled=”off” button_border_width__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_border_color__hover_enabled=”on” button_border_color__hover=”#eea73a” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”]<\/p>\n
[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”km\u00b2 areal” number=”43″ percent_sign=”off” admin_label=”km\u00b2 areal” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Dokument f\u00f6r nedladdning<\/strong><\/h4>\n
Se karta<\/a><\/p>\n
Bj\u00f6rkh\u00f6jden invigdes i juni 2016 p\u00e5 temat Folkets vindpark. Cirka 850 personer och str\u00e5lande sommarv\u00e4der gjorde invigningen minnesv\u00e4rd. H\u00e4r kan du se bilder fr\u00e5n kv\u00e4llen.<\/h3>\n
V\u00e5r st\u00f6rsta och
<\/i> M\u00e5nadsbrev<\/a><\/p>\n
L\u00e4s mer om Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/a><\/span>[\/et_pb_map_pin][\/et_pb_map][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” disabled_on=”||on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-20px|||” custom_margin_phone=”-40px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_phone=”0px|||” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||” custom_padding_tablet=”|||”][et_pb_map address=”Sverige” zoom_level=”7″ address_lat=”63.399782688357504″ address_lng=”16.548202232910153″ mouse_wheel=”off” use_grayscale_filter=”on” grayscale_filter_amount=”90″ _builder_version=”3.0.91″ child_filter_saturate=”10%” global_colors_info=”{}”][et_pb_map_pin title=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” pin_address=”969, 880 40 Ramsele, Sverige” pin_address_lat=”63.4256304020719″ pin_address_lng=”16.15894618650816″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”Stam\u00e5sen” pin_address=”Unnamed Road, 833 93 Str\u00f6msund, Sverige” pin_address_lat=”63.664942″ pin_address_lng=”15.820312999999942″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”M\u00f6rttj\u00e4rnberget” pin_address=”NYBODARNA-ALAN\u00c4SET 107, 840 67 S\u00f6rbygden, Sverige” pin_address_lat=”62.738257″ pin_address_lng=”15.947304179237335″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”\u00d6gonf\u00e4gnaden” pin_address=”Unnamed Road, 830 70 Hammerdal, Sverige” pin_address_lat=”63.52827983037531″ pin_address_lng=”15.953741803566004″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][\/et_pb_map][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”40px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”P\u00e5 plats i Bj\u00f6rkh\u00f6jden” _builder_version=”3.27.4″ text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-2px||10px|” custom_margin_tablet=”-2px||-10px|” custom_margin_phone=”||-15px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|phone” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Bj\u00f6rkh\u00f6jden producerar cirka 800 GWh per \u00e5r. Det motsvarar elkonsumtionen f\u00f6r 40.000\u00a0eluppv\u00e4rmda villor eller hush\u00e5llsel f\u00f6r cirka 160.000 villor eller 400.000 l\u00e4genheter.<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”20px|||” custom_padding_tablet=”20px|||” transparent_background=”off” padding_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”||-20px|” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-40px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_2,1_2″][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”|0px|0px|” custom_padding_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||” custom_padding_phone=”|0px|0px|”][et_pb_text admin_label=”Vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden” _builder_version=”3.27.4″ text_font=”Open Sans|on|||” text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”5px||10px|” custom_margin_tablet=”||-30px|” custom_margin_phone=”||-25px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|desktop” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
<\/i> Tillst\u00e5ndsans\u00f6kan
[\/et_pb_image][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden-1-3.jpg” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” disabled_on=”|on|on” _builder_version=”3.23″ animation_direction=”off” sticky=”off” global_colors_info=”{}” align_phone=”center”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/projekt.jpg” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” admin_label=”Bild Magnus \u00d6sterberg” _builder_version=”4.14.1″ hover_enabled=”0″ global_colors_info=”{}” title_text=”projekt” sticky_enabled=”0″ align_phone=”center”][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Kontaktuppgifter Magnus \u00d6sterberg” _builder_version=”4.14.1″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”-10px|||” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|phone” hover_enabled=”0″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}” sticky_enabled=”0″]<\/p>\n
[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”||-20px|” custom_margin_tablet=”20px||-20px|” custom_margin_phone=”20px||-70px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”20px||-20px|” custom_padding_phone=”20px||0px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||” custom_padding_tablet=”|||” custom_padding_phone=”|||”][et_pb_text admin_label=”H\u00e4r hittar du v\u00e5ra vindparker” _builder_version=”3.27.4″ text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-2px||20px|” custom_margin_tablet=”-2px||-10px|” custom_margin_phone=”||-15px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|phone” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n<\/a>
Postadress<\/h4>\n
[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”MW installerad effekt” number=”288″ percent_sign=”off” admin_label=”MW installerad effekt” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
90 vindkraftverk \u00e1 3,2 MW Installerad effekt: 288 MW V\u00e5r st\u00f6rsta och h\u00f6gst bel\u00e4gna vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden invigdes i juni 2016 p\u00e5 temat Folkets vindpark. Cirka 850 personer och str\u00e5lande sommarv\u00e4der gjorde invigningen minnesv\u00e4rd. H\u00e4r kan du se bilder fr\u00e5n kv\u00e4llen.   Vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden i Sollefte\u00e5 och Ragunda kommuner omfattar 43 km\u00b2 skogsmark. Omr\u00e5det ligger ca […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":40,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/42"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=42"}],"version-history":[{"count":163,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/42\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3291,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/42\/revisions\/3291"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/40"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_fullwidth_header title=”Vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden” header_fullscreen=”on” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” _builder_version=”3.16″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” content_font_size=”19″ content_line_height=”1.4em” subhead_font_size=”19px” background_color=”rgba(255, 255, 255, 0)” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden.jpg” parallax=”on” max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|tablet” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”33px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”18px” subhead_font_size_last_edited=”on|phone” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” background_url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden.jpg” global_colors_info=”{}” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”]<\/p>\n
\nVindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden<\/p>\n
P\u00e5 plats i\u00a0Bj\u00f6rkh\u00f6jden<\/strong><\/p>\n
\n <\/p>\n
\n90 vindkraftverk \u00e1 3,2 MW
\nH\u00e4r finns tillst\u00e5ndshandlingarna f\u00f6r Bj\u00f6rkh\u00f6jden.<\/p>\n
Vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden
\nHocksj\u00f6n 101,\u00a0880 40 Ramsele
H\u00e4r kan du ta del av v\u00e5ra m\u00e5nadsbrev f\u00f6r byggperioden oktober 2012 \u2013 juni 2016.<\/p>\n
\nBj\u00f6rkh\u00f6jden och tillh\u00f6rande transformatorstation styrs fr\u00e5n v\u00e5r driftscentral i Sollefte\u00e5. D\u00e4r sker ocks\u00e5 en uppskattning av hur mycket el vi kan producera och leverera till de som handlar med el. Det \u00e4r ett \u00f6vervakningssystem som styr turbinerna s\u00e5 att de st\u00e4ller sig i r\u00e4tt riktning mot vinden. Rotorbladens vridning beror sedan p\u00e5 hur mycket det bl\u00e5ser.<\/p>\n
[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”GWh energi per \u00e5r” number=”800″ percent_sign=”off” admin_label=”GWh energi per \u00e5r” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_gallery][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-30px|||” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Landskapet \u00e4r kuperat med flera h\u00f6jder \u2013 Bj\u00f6rnbomberget, Gammbodberget, H\u00e4llberget och Samtj\u00e4rnkullen. H\u00e4r finns \u00e4ven flera mindre sj\u00f6ar, vattendrag och v\u00e5tmarker.<\/p>\n
{"id":42,"date":"2016-03-30T15:17:35","date_gmt":"2016-03-30T13:17:35","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=42"},"modified":"2022-05-23T13:48:24","modified_gmt":"2022-05-23T11:48:24","slug":"bjorkhojden","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/vindparkerna\/bjorkhojden\/","title":{"rendered":"Bj\u00f6rkh\u00f6jden"},"content":{"rendered":"
h\u00f6gst bel\u00e4gna vindpark<\/strong><\/h1>\n


SOURCE: https://statkraftvind.se/integritetspolicy/
Vi samlar in dina personuppgifter från olika källor. Du tillhandahåller en del av dessa uppgifter via en kund- eller leverantörsrelation. Andra uppgifter samlas in från dina aktiviteter som kund, leverantör eller annan intressent. Vi hämtar också uppgifter från andra källor.
Offentliga myndigheter
behandlingen är nödvändig för att skydda den registrerades eller annan fysisk persons vitala intressen
Leverantörer
för avtalshantering
När du besöker våra webbsidor eller använder våra sociala medier-plattformar
Användning: Bestämmer hur ofta Google ska samla data
Mer om Google Analytics
för kommunikations- och sociala medier-ändamål
När du beställer varor eller tjänster från oss
uppdatera/korrigera dina personuppgifter
Integritetspolicy | Statkraft Vind
Du har när som helst rätt att begära att vi ska:
En cookie är en liten textfil som webbsidan sparar på din dator. De flesta webbsidor använder cookies för att ge besökaren tillgång till funktioner och en bättre upplevelse. Informationen i en cookie gör det möjligt att följa en användares surfande på webben. Cookies är bara tillgänglig på den webbplats den skapades på.
Cookies & Google Analytics
information om konton
för upphandlingsändamål
Googles analysverktyg heter Google Analytics och hjälper oss att göra vindkraftnorr.se så bra som möjligt. Google analytics samlar in information och rapporterar användningsstatistik för webbsidor utan att personligen identifiera enskilda besökare.
Vi kommer också att dela dina personuppgifter när vi är skyldiga att göra det enligt lag, på order eller begäran av en domstol, administrativ myndighet eller förvaltningsdomstol samt som svar på en juridisk process.
kontaktinformation till de berörda personerna
Läs mer
upphöra med viss behandling som bygger på berättigade intressen, såvida inte våra skäl för att behandla uppgifterna överväger eventuella överträdelser av dina dataskyddsrättigheter
Din användning av våra webbsidor
Denna integritetspolicy bygger på transparenskraven i dataskyddsförordningen (EU) 2016/679 (General Data Protection Regulation – GDPR). Denna integritetspolicy kommer att uppdateras vid behov. Eventuella ändringar kommer att publiceras på webbplatsen.
Om integritetspolicy
FAQ om Cookies
behandlingen är nödvändig för att fullgöra ett avtal som den registrerade är en part i eller för att vidta åtgärder på begäran av den registrerade innan ett avtal ingås
Tid som cookie sparas: 2 år
I den omfattning det är nödvändigt för att uppfylla något av ovanstående syften kan dina uppgifter delas med andra företag i Statkraft-koncernen.
När du skickar in formulär till oss
för att säkerställa välfungerande kommunikationslinjer med våra leverantörer och kunder
privacy@statkraft.com
för marknadsföring och andra kundrelations- och administrationssyften
förse dig med en kopia av den information som du har gett oss
den registrerade har gett sitt samtycke till behandlingen av hans eller hennes personuppgifter för ett eller fler specifika ändamål
Integritetspolicy & Cookies
Vi behandlar även uppgifter om miljö och social förvaltning, inklusive information om lokala intressenter såsom information om försörjning, hälsa, kontaktinformation och annan liknande information.
Namn: cookie_notice_accepte
Cookies på den här webbplatsen
Denna integritetspolicy förklarar hur och hur länge Statkraft behandlar dina personuppgifter.
för att garantera säkerheten och tillgängligheten till våra tjänster
tillhandahålla information om den logik som används för automatisk behandling av dina personuppgifter när det gäller automatiserat beslutsfattande
Varför vi behandlar dina personuppgifter
Vad är cookies?
Vindkraftnorr.se använder cookies för att analysera trafik och underlätta surfandet på webbplatsen.
Uppgifter som du anger, till exempel:
Dina rättigheter
Så samlar vi in dina personuppgifter
behandlingen är nödvändig för att fullgöra en rättslig skyldighet som den personuppgiftsansvarige omfattas av
Vad säger lagen?
utgiftstak, utgifter och utgiftsmönster
När du ingår avtal med oss
information om vad du har behörighet att göra på uppdrag av den organisation som du företräder (kunder eller leverantörer)
Användning: Sparar om en användare har accepterar att kakor används för att inte användaren ska behöva klicka i rutan vid varje besök.
förse dig med dina personuppgifter i ett strukturerat, allmänt använt och maskinläsbart format eller överföra uppgifterna till en annan personuppgiftsansvarig
för att hantera handelstjänster
Statkraft behandlar dina personuppgifter för att tillhandahålla eller upphandla varor eller tjänster till eller från dig eller din organisation. Vi kommer till exempel att behandla dina personuppgifter:
Statkraft åtar sig att skydda dina personuppgifter.
behandlingen är nödvändig för att utföra en uppgift av allmänt intresse eller för utövandet av myndighetsutövning som utförs av den personuppgiftsansvarige
När du skapar ett kund- eller leverantörskonto hos oss
Vi ser till att uppgifterna är korrekta, lättillgängliga och hanteras i enlighet med deras känslighet.
lämna in ett klagomål via kontaktuppgifterna för denna integritetspolicy eller till den berörda tillsynsmyndigheten
När du mejlar till oss eller kontaktar oss på annat sätt
Här kan du ta del av mer information om Cookies.
Domännamn: vindkraftnorr.se
Om du har några önskemål, frågor eller klagomål om hur vi behandlar dina personuppgifter, vänligen kontakta oss på
Vi använder informationen för att se vilket innehåll som är populärt och hur vi ska förbättra webbplatsen. I och med att du använder vår webbplats hjälper du oss att utveckla den. Är din webbläsare inställd på att tillåta cookies har du lämnat ditt samtycke.
Statkraft samlar in personuppgifter för att effektivisera sin verksamhet och förse dig med nödvändiga tjänster. Vi behandlar kund- och leverantörsdata, inklusive:
Namn: _ga från Google Analytics
Användning: Används för att anonymt rapportera hur du hittade vår webbplats och sättet du interagerat med webbplatsen.
Rättslig grund för behandling av personuppgifter
Här kan du ladda ner vår Integritetspolicy
De personuppgifter som vi behandlar
Andra företag i Statkraft-koncernen
Vi använder en mängd olika säkerhetstekniker och procedurer för informationssäkerhet för att skydda dina personuppgifter från obehörig åtkomst, användning eller avslöjande.
Är din webbläsare inställd på att tillåta cookies har du lämnat ditt samtycke till att använda cookies. Om du inte accepterar användandet av cookies kan du stänga av cookies i din webbläsares säkerhetsinställningar, se webbläsarens hjälpsidor för mer information. Cookies kan inte skada din dator och om du stänger av cookies i din webbläsare kommer vissa webbsidor inte kunna användas fullt ut.
Information som vi får från dina aktiviteter som kund, leverantör eller annan intressent, till exempel:
Statkraft AS är personuppgiftsansvarig för huvudbeslut som rör syfte och medel för behandling av dina personuppgifter. Statkrafts olika dotterbolag är ansvariga för utvalda aktiviteter som rör behandling av uppgifterna inom sitt kontrollområde.
Hur vi skyddar dina personuppgifter
Dessutom behandlar vi andra partner- och intressentdata, inklusive information om politiker, presskontakter och journalister liksom relevanta intressegrupper.
Enligt lagen om elektronisk kommunikation SFS 2003:389 (trädde i kraft 25 juli 2003 och ändrades 1 juli 2011) ska alla besökare på en webbplats informeras om webbplatsen innehåller cookies.
för due diligence-ändamål
Lagring av dina personuppgifter
Integritetspolicy
Statkraft behåller personuppgifter så länge som behövs för att uppfylla syftet med insamlingen. Dina personuppgifter kommer att lagras och raderas i enlighet med tillämpliga lagar.
ge dig ytterligare information om hur vi använder dina personuppgifter
begränsa hur vi använder dina uppgifter medan ett klagomål utreds
Namn: _gid från Google Analytics
Respekt för integritet och skydd av personuppgifter ingår i Statkrafts företagskultur. Det gör att vi kan upprätthålla en miljö där våra kunder, leverantörer och andra intressenter kan lita på Statkrafts behandling av deras personuppgifter.
Kreditinstitut
Vi delar dina personuppgifter med:
för beredskapssyften
Anledningar till att vi delar dina personuppgifter
Vi använder ett antal leverantörer som tillhandahåller tjänster som HR-tjänster och support, molntjänster o.s.v. Vi kan tillåta sådana leverantörer att få åtkomst till/ta emot dina personuppgifter i den utsträckning som är nödvändig för att leverera tjänsterna.
Vi begränsar åtkomsten till dina personuppgifter till personal eller tredje part som har till uppgift att behandla dessa uppgifter åt Statkraft. Dessa parter är föremål för strikta krav på konfidentialitet och Statkraft kan vidta disciplinära åtgärder eller säga upp avtalet om dessa villkor inte uppfylls.
Din användning av våra handelsportaler
Annan information som är offentligt tillgänglig
Information som samlas in från tredje part, till exempel:
Tid som cookie sparas: 3 månader
Som kund, leverantör eller intressent är din integritet viktig för oss. Vi strävar hela tiden efter att säkerställa att vi följer alla tillämpliga dataskyddslagar och bestämmelser samt våra policyer för integritet och dataskydd.
behandlingen är nödvändig för den personuppgiftsansvariges eller tredje parts berättigade intressen, utom där sådana intressen åsidosätts av den registrerades intressen eller grundläggande rättigheter och friheter som kräver skydd av personuppgifter
för att förbättra våra tjänster och kommunikationskanaler
Vi kommer att säkerställa att vi har adekvata databehandlingsavtal med våra leverantörer i syfte att skydda din integritet. När personuppgiftsbiträden utanför EU/EES används, kommer vi att se till att det finns en rättslig grund för överföringen av personuppgifter.
radera alla personuppgifter som vi inte längre har rättslig grund att behandla
Statkraft implementerar för närvarande bindande företagsregler (Binding Corporate Rules – BCR). Dessa bindande företagsregler ska utgöra rättslig grund för koncernintern överföring av personuppgifter utanför EU/EES och ska vara bindande för hela Statkraft-koncernen.
i rekryteringssyfte
Tid som cookie sparas: 24 timmar
Kontaktinformation
Namn: _gat från Google Analytics
Tid som cookie sparas: 1 minut
Hantering av cookies
Här är några situationer där vi behandlar dina personuppgifter:
för revisions-, kontroll- och granskningsändamål
Statkraft behandlar personuppgifter endast om och i den utsträckning som minst något av följande gäller:
Cookies
Vem är ansvarig för dina personuppgifter?


SOURCE: https://statkraftvind.se/kontakt/ljudinformation/
Hur mycket låter ett vindkraftverk?
701304 Ljudimmissionsberäkning vindpark Ögonfägnaden 151126
Vi vill tacka alla som varit med och bidragit till ökad kunskap och förbättringar av ljuden kring vindparkerna!
Hur mäter man ljuden från ett vindkraftverk?
Den beräkningsmodell som använts i tillståndsprocessen för Statkrafts vindparker, Nord20000, är den beräkningsmodell som Naturvårdsverket anvisar för detaljerade beräkningar av ljud från vindkraft. Denna beräkningsmodell tar hänsyn till en mängd olika parametrar som påverkar ljudspridningen. Bland annat tas hänsyn till topografin som både kan skärma och förstärka ljudet. I dagsläget finns ingen annan avancerad beräkningsmodell som är verifierad för ljud från vindkraft. Nord2000 har validerats för beräkning av ljud från vindkraft bland annat i Norsk fjällterräng, med gott resultat.
Rapport ljudmätning
Bakgrund till ljudmätningarna
I marknivån under ett vindkraftverk ligger ljudnivån från maskinhuset på ca 55 dB. Det innebär att man kan konversera i normal samtalston direkt under ett vindkraftverk i full drift. Ljud från maskindelen är av lågfrekvent karaktär och det svischande ljudet från rotorbladen har en högre frekvens.
Det ljud som upplevts mest störande från vindkraftverken är det onormala lågfrekventa ljudet runt 70-80 Hz som uppstått vid vissa driftförhållanden. De åtgärder som gjorts för att reducera ljudet i området 70-80 Hz är lyckade.
Läs mer om resultatet av ljudmätningar i våra vindparker.
Ett ljuds frekvens mäts i hertz (Hz), svängningar per sekund. De ljud som människan kan höra finns i spannet 20 till 20 000 Hz. Ljud under 20 Hz är för dova för att vi medvetet ska kunna uppfatta dem. Ljud över 20 000 Hz är så höga att vi inte kan uppfatta dem. Däremot kan hundar, katter och många andra djur både uppfatta och påverkas av höga frekvenser. Lågfrekventa ljud kan färdas längre än ljud med hög frekvens.
Sedan mars 2015 har vi mätt ljudet kring två vindkraftverk inne i varje vindpark och utomhus vid två bostäder (totalt åtta mätplatser). Den mätningen är en del av vår egenkontroll och har rapporterats vid två tillfällen till tillståndsmyndigheten.
Hur långt från vindparken kan man höra ljudet från turbinerna?
Vilka gränsvärden för ljud finns för en vindpark?
I tillstånden för Statkrafts vindparker ligger gränsvärdet vid 40 dBA vid 8 m/s på 10 m höjd.
Att introducera ett lågt ljud i en extremt tyst miljö kan ändå upplevas störande för vissa individer. Statkraft kommer därför fortsätta att ytterligare försöka minimera störningar så långt det är möjligt.
Vilka ljud kommer från ett vindkraftverk?
Ljudinformation | Statkraft Vind
Vad är ljud?
Från 2020-05-07 så är loggen för att rapportera ljudstörningar stängd. Statkraft har lämnat projektfasen för vindparkerna och vi hänvisar därför framgent till våra ordinarie kontaktvägar för respektive vindpark. Den referensgrupp för ljud som skapats tillsammans med närboende kommer att fortsätta sitt arbete som tidigare.
Ljud är en vågrörelse av luft som svänger på olika sätt. Svängningarna kan ses som förtätningar och förtunningar i luften som örat uppfattar och förmedlar vidare till hjärnan. Vad vi sedan hör beror på hur många gånger luften svänger per sekund – ljudets frekvens. Ju färre svängningar per sekund desto längre våglängder.
Med anledning av det blev vi ålagda av miljöskyddsenheterna på Länsstyrelserna i Jämtland och Västnorrland att mäta ljud i och kring Björkhöjden och Ögonfägnaden. Syftet med mätningarna och beräkningarna är att visa att vi följer de bullervillkor som finns i tillstånden för vindparkerna. Vi ser även ljudmätningarna som viktig kunskapsinhämtning för oss själva. Eftersom ljud är ett svårt område där ibland fakta och subjektiva uppfattningar säger olika saker ger oss det här arbetet en bra grund att stå på.
Inne i vindkraftverkens maskinhus kan ljudnivån uppgå till ca 100 dB(A).
För Björkhöjden är det primärt ”701304 Rapport C Kontroll av ljud vindpark Björkhöjden 151125” som är den sammanfattande kontrollrapporten som hänvisar till de olika mätningarna. Till den hör Rapport A och B, beräkningsbilagan ”701304 Ljudimmissionsberäkning vindpark Björkhöjden 151125” samt resultat från indikativa immissionsmätningar presenterade i PM 08.
Hur beräknar man parkens ljud innan den byggs? Ljudet färdas ju olika i olika landskap.
Hämta hem och läs hela rapporten (mars 2016)
Dessa tillfällen uppträder väldigt sällan och har därför inte uppfattats som ett ”problem” hos vindkraftsleveratören. Men p.g.a. de klagomål som inkommit så arbetar nu vindkraftsleverantören på en lösning för att även reducera detta fenomen.
Om ljud från våra vindparker
I rapporten som heter PM08 hänvisas till båda kontrollerna. Beräkningsbilagan är innehållsmässigt lika men ljudkartorna fokuseras på respektive park.
PM 08
701304 Rapport 2 Beräkningsbilagan vindpark Ögonfägnaden 151001
Vi har sammanställt en rapport kring de störningar av lågfrekvent ljud som uppstått vid vindparkerna Mörttjärnberget, Ögonfägnaden och Björkhöjden mellan 2014-2016.
2. Immissionsmätning kontrollerar ljudnivåer vid en bostad eller annan ljudkänslig punkt. För att få bästa mätresultat ska det blåsa kring 8 m/s och med vindriktning från det närmaste vindkraftverket mot bostaden. Eftersom bakgrundsljud kan störa mätningarna är den bästa tiden för mätning på kvällar och nätter.
Rotorbladen alstrar ett aerodynamiskt ljud när de passerar genom luften. Ljud från rotorbladen upplevs som ett väsande eller svischande ljud och har stora likheter med det ljud som alstras av vinden i vegetation av olika slag.
701304 Rapport C Kontroll av ljud vindpark Björkhöjden 151126
701304 Indikativa immissionsmätningar presenterade i PM 08 151001
701304 Rapport 4 Kontroll av ljud vindpark Ögonfägnaden 151126
701304 Rapport A Beräkningsbilagan av vindpark Björkhöjden 150930
701304 Rapport B Beräkningsbilagan av vindpark Björkhöjden 150930
701304 Rapport 3 Beräkningsbilagan vindpark Ögonfägnaden 151001
Marken eller vattnet runt vindkraftverket påverkar hur mycket ljudet minskar med avståndet. Generellt dämpar marken ljudet betydligt effektivare än vatten. Dessutom påverkar väder och vind hur ljudet breder ut sig.
Hur vi uppfattar ljud från vindkraftverk varierar kraftigt. Det beror på variationer i vindens styrka, de meteorologiska förhållandena i övrigt och att andra ljud kan dölja ljudet från verken. Hur mycket vi människor störs varierar också, från dag till dag, från plats till plats, från individ till individ. Detta innebär att det kan vara svårt att mäta och beräkna ljudet på ett sätt som ger en representativ bild samt att bedöma hur störande ljudet blir.
Mätning av ljud från vindkraftverk sker på två sätt:
1. Emissionsmätning kontrollerar källjudet, dvs hur mycket det låter vid själva vindkraftverket.
Ett vindkraftverk ger upphov till flera olika ljud. Från vindkraftverkets maskindel, från kylfläktar och från elektrodynamiska krafter i transformatorer och annan elektrisk utrustning. Ljud från maskindelarna kan liknas vid ett dovt malande.
701304 Ljudimmissionsberäkning vindpark Björkhöjden 151126
Under hösten 2014 fick vi klagomål på ljudstörningar från ett flertal närboende till våra vindparker.
701304 Rapport 1 Beräkningsbilagan vindpark Ögonfägnaden 151001
Det är många faktorer som påverkar hur ljudet sprids och att mäta ljud kan vara en riktig utmaning.
I september 2015 gjordes en ackrediterad bemannad mätning där också bakgrundsljudet fastställdes. Här är den slutrapport av den ackrediterade mätningen som vi lämnade in till Länsstyrelserna i november 2015. Den visar att vi följer de riktvärden för buller som finns i tillstånden.
För Ögonfägnaden är det primärt ”701304 Rapport 4 Kontroll av ljud vindpark Ögonfägnaden 151125” som är den sammanfattande kontrollrapporten som hänvisar till tre mätningar. Till den hör Rapport 1, 2 och 3, beräkningsbilagan ” 701304 Ljudimmissionsberäkning vindpark Ögonfägnaden 151125” samt resultat från indikativa immissionsmätningar presenterade i PM 08.
Frågor och svar om
ljud från vindkraftverk
Det som kvarstår idag av onormalt lågfrekvent ljud är det som ibland uppstår vid låg vind och när vindkraftverken roterar väldigt långsamt.
Vad är hertz och decibel?


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/304
{"id":304,"date":"2016-04-14T00:21:54","date_gmt":"2016-04-13T22:21:54","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=304"},"modified":"2020-05-07T17:54:34","modified_gmt":"2020-05-07T15:54:34","slug":"ljudinformation","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/kontakt\/ljudinformation\/","title":{"rendered":"Ljudinformation"},"content":{"rendered":"
701304 Rapport B Ber\u00e4kningsbilagan av vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 150930
Att introducera ett l\u00e5gt ljud i en extremt tyst milj\u00f6 kan \u00e4nd\u00e5 upplevas st\u00f6rande f\u00f6r vissa individer. Statkraft\u00a0kommer d\u00e4rf\u00f6r forts\u00e4tta att ytterligare f\u00f6rs\u00f6ka minimera st\u00f6rningar s\u00e5 l\u00e5ngt det \u00e4r m\u00f6jligt.
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-35px|” custom_margin_last_edited=”on|phone”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Bakgrund till ljudm\u00e4tningarna” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
Vi vill tacka alla som varit med och bidragit till \u00f6kad kunskap och f\u00f6rb\u00e4ttringar av ljuden kring vindparkerna!<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_3,1_3,1_3″ padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”off” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”0px|||” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-45px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”-25px|||”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]Vi har sammanst\u00e4llt en rapport kring de st\u00f6rningar av l\u00e5gfrekvent ljud som uppst\u00e5tt vid vindparkerna M\u00f6rttj\u00e4rnberget, \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bj\u00f6rkh\u00f6jden mellan 2014-2016.<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_3,2_3″ _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]F\u00f6r Bj\u00f6rkh\u00f6jden \u00e4r det prim\u00e4rt \u201d701304 Rapport C Kontroll av ljud vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 151125\u201d som \u00e4r den sammanfattande kontrollrapporten som h\u00e4nvisar till de olika m\u00e4tningarna. Till den h\u00f6r Rapport A och B, ber\u00e4kningsbilagan \u201d701304 Ljudimmissionsber\u00e4kning vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 151125\u201d samt resultat fr\u00e5n indikativa immissionsm\u00e4tningar presenterade i PM 08.
\nDet \u00e4r m\u00e5nga faktorer som p\u00e5verkar hur ljudet sprids och att m\u00e4ta ljud kan vara en riktig utmaning.
1. Emissionsm\u00e4tning kontrollerar k\u00e4lljudet, dvs hur mycket det l\u00e5ter vid sj\u00e4lva vindkraftverket.<\/p>\n
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off”][et_pb_fullwidth_header title=”Ljudinformation” subhead=”L\u00e4s mer om resultatet av ljudm\u00e4tningar i v\u00e5ra vindparker. ” header_fullscreen=”on” button_one_text=”Fr\u00e5gor och svar” button_one_url=”#fragoromljud” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” _builder_version=”4.4.2″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” subhead_font_size=”19px” background_color=”rgba(255, 255, 255, 0)” background_image=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/ljudinformation.jpg” parallax=”on” custom_button_one=”on” button_one_use_icon=”off” custom_button_two=”on” button_two_use_icon=”off” max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|tablet” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”31px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”17px” subhead_font_size_last_edited=”on|desktop” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” background_url=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/ljudinformation.jpg” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off”][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” module_id=”ljudlogg” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off”][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”0px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Ljudlogg” _builder_version=”4.4.2″ text_font=”|600|||||||” text_line_height=”1.6em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” width=”50%” width_tablet=”80%” width_phone=”100%” width_last_edited=”on|tablet” module_alignment=”center” hover_enabled=”0″ border_style=”solid” text_font_size=”16px”]<\/p>\n
Sedan mars 2015 har vi m\u00e4tt ljudet kring tv\u00e5 vindkraftverk inne i varje vindpark och utomhus vid tv\u00e5 bost\u00e4der (totalt \u00e5tta m\u00e4tplatser). Den m\u00e4tningen \u00e4r en del av v\u00e5r egenkontroll och har rapporterats vid tv\u00e5 tillf\u00e4llen till tillst\u00e5ndsmyndigheten.
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 2″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]I september 2015 gjordes en ackrediterad bemannad m\u00e4tning d\u00e4r ocks\u00e5 bakgrundsljudet fastst\u00e4lldes. H\u00e4r \u00e4r den slutrapport av den ackrediterade m\u00e4tningen som vi l\u00e4mnade in till L\u00e4nsstyrelserna i november 2015. Den visar att vi f\u00f6ljer de riktv\u00e4rden f\u00f6r buller som finns i tillst\u00e5nden.<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Dokument f\u00f6r nedladdning” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left”]<\/p>\n
Fr\u00e5gor och svar om
\nRotorbladen alstrar ett aerodynamiskt ljud n\u00e4r de passerar genom luften. Ljud fr\u00e5n rotorbladen upplevs som ett v\u00e4sande eller svischande ljud och har stora likheter med det ljud som alstras av vinden i vegetation av olika slag. [\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Hur ber\u00e4knar man parkens ljud innan den byggs? Ljudet f\u00e4rdas ju olika i olika landskap. ” _builder_version=”3.0.47″ open=”off”]Den ber\u00e4kningsmodell som anv\u00e4nts i tillst\u00e5ndsprocessen f\u00f6r Statkrafts\u00a0vindparker, Nord20000, \u00e4r den ber\u00e4kningsmodell som Naturv\u00e5rdsverket anvisar f\u00f6r detaljerade ber\u00e4kningar av ljud fr\u00e5n vindkraft. Denna ber\u00e4kningsmodell tar h\u00e4nsyn till en m\u00e4ngd olika parametrar som p\u00e5verkar ljudspridningen. Bland annat tas h\u00e4nsyn till topografin som b\u00e5de kan sk\u00e4rma och f\u00f6rst\u00e4rka ljudet. I dagsl\u00e4get finns ingen annan avancerad ber\u00e4kningsmodell som \u00e4r verifierad f\u00f6r ljud fr\u00e5n vindkraft. Nord2000 har validerats f\u00f6r ber\u00e4kning av ljud fr\u00e5n vindkraft bland annat i Norsk fj\u00e4llterr\u00e4ng, med gott resultat.
701304 Rapport 4 Kontroll av ljud vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151126
Det som kvarst\u00e5r idag av onormalt l\u00e5gfrekvent ljud \u00e4r det som ibland uppst\u00e5r vid l\u00e5g vind och n\u00e4r vindkraftverken roterar v\u00e4ldigt l\u00e5ngsamt.
Fr\u00e5n 2020-05-07 s\u00e5 \u00e4r loggen f\u00f6r att rapportera ljudst\u00f6rningar st\u00e4ngd. Statkraft har l\u00e4mnat projektfasen f\u00f6r vindparkerna och vi h\u00e4nvisar d\u00e4rf\u00f6r framgent till v\u00e5ra ordinarie kontaktv\u00e4gar f\u00f6r respektive vindpark. Den referensgrupp f\u00f6r ljud som skapats tillsammans med n\u00e4rboende kommer att forts\u00e4tta sitt arbete som tidigare. Vi vill tacka alla som varit med och bidragit till \u00f6kad […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":60,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/304"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=304"}],"version-history":[{"count":75,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/304\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3101,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/304\/revisions\/3101"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/60"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=304"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
2. Immissionsm\u00e4tning kontrollerar ljudniv\u00e5er vid en bostad eller annan ljudk\u00e4nslig punkt. F\u00f6r att f\u00e5 b\u00e4sta m\u00e4tresultat ska det bl\u00e5sa kring 8 m\/s och med vindriktning fr\u00e5n det n\u00e4rmaste vindkraftverket mot bostaden. Eftersom bakgrundsljud kan st\u00f6ra m\u00e4tningarna \u00e4r den b\u00e4sta tiden f\u00f6r m\u00e4tning p\u00e5 kv\u00e4llar och n\u00e4tter.
701304 Rapport A Ber\u00e4kningsbilagan av vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 150930
Fr\u00e5n 2020-05-07 s\u00e5 \u00e4r loggen f\u00f6r att rapportera ljudst\u00f6rningar st\u00e4ngd. Statkraft har l\u00e4mnat projektfasen f\u00f6r vindparkerna och vi h\u00e4nvisar d\u00e4rf\u00f6r framgent till v\u00e5ra ordinarie kontaktv\u00e4gar f\u00f6r respektive vindpark. Den referensgrupp f\u00f6r ljud som skapats tillsammans med n\u00e4rboende kommer att forts\u00e4tta sitt arbete som tidigare.<\/p>\n
701304 Rapport C Kontroll av ljud vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 151126
701304 Rapport 1 Ber\u00e4kningsbilagan vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151001
Bakgrund till ljudm\u00e4tningarna<\/strong><\/h1>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” module_id=”fragoromljud” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Fr\u00e5gor och svar om ljud fr\u00e5n vindkraftverk” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
701304 Ljudimmissionsber\u00e4kning vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151126<\/a><\/p>\n
Dokument f\u00f6r nedladdning
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 2″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]Dessa tillf\u00e4llen upptr\u00e4der v\u00e4ldigt s\u00e4llan och har d\u00e4rf\u00f6r inte uppfattats som ett \u201dproblem\u201d hos vindkraftsleverat\u00f6ren. Men p.g.a. de klagom\u00e5l som inkommit s\u00e5 arbetar nu vindkraftsleverant\u00f6ren p\u00e5 en l\u00f6sning f\u00f6r att \u00e4ven reducera detta fenomen.<\/p>\n
701304 Rapport 2 Ber\u00e4kningsbilagan vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151001
Rapport ljudm\u00e4tning<\/a><\/p>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”0px||0px|” custom_margin_tablet=”0px||-5px|” custom_margin_phone=”0px||-10px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding=”0px||0px|” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
\nljud fr\u00e5n vindkraftverk<\/strong><\/h1>\n
Vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden<\/strong><\/h1>\n
I markniv\u00e5n under ett vindkraftverk ligger ljudniv\u00e5n fr\u00e5n maskinhuset p\u00e5 ca 55 dB. Det inneb\u00e4r att man kan konversera i normal samtalston direkt under ett vindkraftverk i full drift. Ljud fr\u00e5n maskindelen \u00e4r av l\u00e5gfrekvent karakt\u00e4r och det svischande ljudet fr\u00e5n rotorbladen har en h\u00f6gre frekvens.
Det ljud som upplevts mest st\u00f6rande fr\u00e5n vindkraftverken \u00e4r det onormala l\u00e5gfrekventa ljudet runt 70-80 Hz som uppst\u00e5tt vid vissa driftf\u00f6rh\u00e5llanden. De \u00e5tg\u00e4rder som gjorts f\u00f6r att reducera ljudet i omr\u00e5det 70-80 Hz \u00e4r lyckade.<\/p>\n
\n[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Hur l\u00e5ngt fr\u00e5n vindparken kan man h\u00f6ra ljudet fr\u00e5n turbinerna? ” _builder_version=”3.0.47″ open=”off”] Marken eller vattnet runt vindkraftverket p\u00e5verkar hur mycket ljudet minskar med avst\u00e5ndet. Generellt d\u00e4mpar marken ljudet betydligt effektivare \u00e4n vatten. Dessutom p\u00e5verkar v\u00e4der och vind hur ljudet breder ut sig.
Under h\u00f6sten 2014 fick vi klagom\u00e5l p\u00e5 ljudst\u00f6rningar fr\u00e5n ett flertal n\u00e4rboende till v\u00e5ra vindparker.<\/h3>\n
\n[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Vilka gr\u00e4nsv\u00e4rden f\u00f6r ljud finns f\u00f6r en vindpark? ” _builder_version=”3.0.47″ open=”off”]I tillst\u00e5nden f\u00f6r Statkrafts\u00a0vindparker ligger gr\u00e4nsv\u00e4rdet vid 40 dBA vid 8 m\/s p\u00e5 10 m h\u00f6jd.
\n[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Hur m\u00e4ter man ljuden fr\u00e5n ett vindkraftverk? ” _builder_version=”3.0.47″ open=”off”]M\u00e4tning av ljud fr\u00e5n vindkraftverk sker p\u00e5 tv\u00e5 s\u00e4tt:<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”2_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Dokument” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]
\n<\/strong><\/h4>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”40px||-35px|” custom_margin_last_edited=”on|phone”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Om ljud fr\u00e5n v\u00e5ra vindparker” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ _builder_version=”3.22″][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_margin_tablet=”||-45px|” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|phone”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”||0px|” custom_margin_phone=”10px||0px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding=”||0px|”]<\/p>\n
701304 Ljudimmissionsber\u00e4kning vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 151126<\/a><\/p>\n
Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/strong><\/h2>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Rapport” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” saved_tabs=”all”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_3,1_3,1_3″ padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”off” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”0px|||” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-45px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”-25px|||”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]Med anledning av det blev vi \u00e5lagda av milj\u00f6skyddsenheterna p\u00e5 L\u00e4nsstyrelserna i J\u00e4mtland och V\u00e4stnorrland att m\u00e4ta ljud i och kring Bj\u00f6rkh\u00f6jden och \u00d6gonf\u00e4gnaden. Syftet med m\u00e4tningarna och ber\u00e4kningarna \u00e4r att visa att vi f\u00f6ljer de bullervillkor som finns i tillst\u00e5nden f\u00f6r vindparkerna. Vi ser \u00e4ven ljudm\u00e4tningarna som viktig kunskapsinh\u00e4mtning f\u00f6r oss sj\u00e4lva. Eftersom ljud \u00e4r ett sv\u00e5rt omr\u00e5de d\u00e4r ibland fakta och subjektiva uppfattningar s\u00e4ger olika saker ger oss det h\u00e4r arbetet en bra grund att st\u00e5 p\u00e5.<\/p>\n
701304 Rapport 3 Ber\u00e4kningsbilagan vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151001
PM 08<\/a>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_margin_tablet=”||-45px|” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text _builder_version=”3.27.4″]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”2_3,1_3″ _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat”][et_pb_column type=”2_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_accordion admin_label=”Fr\u00e5gor och svar – h\u00e4r redigerar du fr\u00e5gorna” _builder_version=”3.0.87″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”][et_pb_accordion_item title=”Vad \u00e4r ljud?” open=”on” _builder_version=”3.0.47″] Ljud \u00e4r en v\u00e5gr\u00f6relse av luft som sv\u00e4nger p\u00e5 olika s\u00e4tt. Sv\u00e4ngningarna kan ses som f\u00f6rt\u00e4tningar och f\u00f6rtunningar i luften som \u00f6rat uppfattar och f\u00f6rmedlar vidare till hj\u00e4rnan. Vad vi sedan h\u00f6r beror p\u00e5 hur m\u00e5nga g\u00e5nger luften sv\u00e4nger per sekund \u2013 ljudets frekvens. Ju f\u00e4rre sv\u00e4ngningar per sekund desto l\u00e4ngre v\u00e5gl\u00e4ngder. [\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Vad \u00e4r hertz och decibel?” _builder_version=”3.0.47″ open=”off”] Ett ljuds frekvens m\u00e4ts i hertz (Hz), sv\u00e4ngningar per sekund. De ljud som m\u00e4nniskan kan h\u00f6ra finns i spannet 20 till 20 000 Hz. Ljud under 20 Hz \u00e4r f\u00f6r dova f\u00f6r att vi medvetet ska kunna uppfatta dem. Ljud \u00f6ver 20 000 Hz \u00e4r s\u00e5 h\u00f6ga att vi inte kan uppfatta dem. D\u00e4remot kan hundar, katter och m\u00e5nga andra djur b\u00e5de uppfatta och p\u00e5verkas av h\u00f6ga frekvenser. L\u00e5gfrekventa ljud kan f\u00e4rdas l\u00e4ngre \u00e4n ljud med h\u00f6g frekvens. [\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Vilka ljud kommer fr\u00e5n ett vindkraftverk? ” _builder_version=”3.0.47″ open=”off”] Ett vindkraftverk ger upphov till flera olika ljud. Fr\u00e5n vindkraftverkets maskindel, fr\u00e5n kylfl\u00e4ktar och fr\u00e5n elektrodynamiska krafter i transformatorer och annan elektrisk utrustning. Ljud fr\u00e5n maskindelarna kan liknas vid ett dovt malande.
\nHur vi uppfattar ljud fr\u00e5n vindkraftverk varierar kraftigt. Det beror p\u00e5 variationer i vindens styrka, de meteorologiska f\u00f6rh\u00e5llandena i \u00f6vrigt och att andra ljud kan d\u00f6lja ljudet fr\u00e5n verken. Hur mycket vi m\u00e4nniskor st\u00f6rs varierar ocks\u00e5, fr\u00e5n dag till dag, fr\u00e5n plats till plats, fr\u00e5n individ till individ. Detta inneb\u00e4r att det kan vara sv\u00e5rt att m\u00e4ta och ber\u00e4kna ljudet p\u00e5 ett s\u00e4tt som ger en representativ bild samt att bed\u00f6ma hur st\u00f6rande ljudet blir. [\/et_pb_accordion_item][\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
\n[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Hur mycket l\u00e5ter ett vindkraftverk?” _builder_version=”3.0.47″ open=”off”]Inne i vindkraftverkens maskinhus kan ljudniv\u00e5n uppg\u00e5 till ca 100 dB(A).<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_3,2_3″ _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]F\u00f6r \u00d6gonf\u00e4gnaden \u00e4r det prim\u00e4rt \u201d701304 Rapport 4 Kontroll av ljud vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151125\u201d som \u00e4r den sammanfattande kontrollrapporten som h\u00e4nvisar till tre m\u00e4tningar. Till den h\u00f6r Rapport 1, 2 och 3, ber\u00e4kningsbilagan \u201d 701304 Ljudimmissionsber\u00e4kning vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151125\u201d samt resultat fr\u00e5n indikativa immissionsm\u00e4tningar presenterade i PM 08.
Om ljud fr\u00e5n v\u00e5ra vindparker<\/strong><\/h1>\n
H\u00e4mta hem och l\u00e4s hela rapporten (mars 2016)<\/p>\n
I rapporten som heter PM08 h\u00e4nvisas till b\u00e5da kontrollerna. Ber\u00e4kningsbilagan \u00e4r inneh\u00e5llsm\u00e4ssigt lika men ljudkartorna fokuseras p\u00e5 respektive park.
701304 Indikativa immissionsm\u00e4tningar presenterade i PM 08 151001<\/p>\n


SOURCE: https://statkraftvind.se/vindparkerna/
De tre parkerna Björkhöjden, Ögonfägnaden och Stamåsen utgör tillsammans Skandinaviens största vindkraftområde.
,
Här kan du läsa och ladda ner en folder om alla våra fyra vindparker.
ligger på skogsmark i Jämtland och Västernorrland. De ägs av Statkraft och driften sköts av Statkraft Sveriges organisation i Sollefteå. Ett tjugotal drift- och underhållstekniker ute i vindparkerna ser till att produktionen blir så stabil och smidig som möjlig.
km² areal skogsmark
Våra fyra vindparker
Förnybar energi från Jämtland och Västernorrland
186 vindkraftverk och en årlig produktion på 1,6 TWh. Välkommen till våra fyra vindparker.
Vindparkerna | Statkraft Vind
vindparker i Jämtland och Västernorrland
Produktionen från våra fyra vindparker motsvarar elkonsumtionen i 79.600 eluppvärmda villor.


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/40
Produktionen fr\u00e5n v\u00e5ra fyra vindparker motsvarar elkonsumtionen i 79.600 eluppv\u00e4rmda villor.<\/h3>\n
M\u00f6rttj\u00e4rnberget<\/a>,
Bj\u00f6rkh\u00f6jden<\/a>,
\n<\/strong><\/h1>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 2″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
H\u00e4r hittar du v\u00e5ra vindparker<\/strong><\/h2>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”-30px||-10px|” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_4,1_4,1_4,1_4″][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”vindparker i J\u00e4mtland och V\u00e4sternorrland” number=”4″ percent_sign=”off” admin_label=”Vindparker i J\u00e4mtland och V\u00e4sternorrland” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” number_font_size_tablet=”” number_font_size_phone=”” number_font_size_last_edited=”on|desktop” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”vindkraftverk” number=”186″ percent_sign=”off” admin_label=”Antal vindkraftverk” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”MW installerad effekt” number=”546″ percent_sign=”off” admin_label=”MW installerad effekt” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”km\u00b2 areal skogsmark” number=”83,5″ percent_sign=”off” admin_label=”km\u00b2 areal skogsmark” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”||-20px|” custom_margin_tablet=”20px||-20px|” custom_margin_phone=”20px||-70px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”20px||-20px|” custom_padding_phone=”20px||0px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”H\u00e4r hittar du v\u00e5ra vindparker” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||10px|” custom_margin_tablet=”||-25px|” custom_margin_phone=”||-15px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
F\u00f6rnybar energi fr\u00e5n J\u00e4mtland och V\u00e4sternorrland
V\u00e5ra fyra vindparker<\/a><\/div>\n
{"id":40,"date":"2016-03-30T15:17:23","date_gmt":"2016-03-30T13:17:23","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=40"},"modified":"2021-10-29T13:56:37","modified_gmt":"2021-10-29T11:56:37","slug":"vindparkerna","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/vindparkerna\/","title":{"rendered":"Vindparkerna"},"content":{"rendered":"
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”off” custom_padding_last_edited=”on|tablet” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”0px|||” custom_margin_tablet=”-30px|||” custom_margin_phone=”-45px|||” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”-25px|||” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]Vindparkerna
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_fullwidth_header title=”Vindparkerna” subhead=”186 vindkraftverk och en \u00e5rlig produktion p\u00e5 1,6 TWh. V\u00e4lkommen till v\u00e5ra fyra vindparker.” header_fullscreen=”on” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” content_max_width=”39%” _builder_version=”3.16″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” subhead_font_size=”19px” background_color=”rgba(255, 255, 255, 0)” background_image=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/vindparkerna-jamtland-vasternorrland-1.jpg” parallax=”on” max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|phone” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”33px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”18px” subhead_font_size_last_edited=”on|phone” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” background_url=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/vindparkerna-jamtland-vasternorrland-1.jpg” global_colors_info=”{}” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off”][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”40px|||” custom_margin_phone=”40px||-35px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_2,1_2″][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Rubrik” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” max_width=”82%” max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|phone” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”10px|||” custom_margin_last_edited=”on|tablet” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
H\u00e4r kan du l\u00e4sa och ladda ner en folder om alla v\u00e5ra fyra vindparker.<\/p>\n
F\u00f6rnybar energi fr\u00e5n J\u00e4mtland och V\u00e4sternorrland Produktionen fr\u00e5n v\u00e5ra fyra vindparker motsvarar elkonsumtionen i 79.600 eluppv\u00e4rmda villor. Vindparkerna Bj\u00f6rkh\u00f6jden, M\u00f6rttj\u00e4rnberget, Stam\u00e5sen och \u00d6gonf\u00e4gnaden ligger p\u00e5 skogsmark i J\u00e4mtland och V\u00e4sternorrland. De \u00e4gs av Statkraft och driften sk\u00f6ts av Statkraft Sveriges organisation i Sollefte\u00e5. Ett tjugotal\u00a0drift- och underh\u00e5llstekniker ute i vindparkerna ser till att produktionen blir […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/40"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=40"}],"version-history":[{"count":148,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/40\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3225,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/40\/revisions\/3225"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=40"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
\u00d6gonf\u00e4gnaden<\/a> ligger p\u00e5 skogsmark i J\u00e4mtland och V\u00e4sternorrland. De \u00e4gs av Statkraft och driften sk\u00f6ts av Statkraft Sveriges organisation i Sollefte\u00e5. Ett tjugotal\u00a0drift- och underh\u00e5llstekniker ute i vindparkerna ser till att produktionen blir s\u00e5 stabil och smidig som m\u00f6jlig.<\/p>\n
<\/i><\/span>
Stam\u00e5sen<\/a> och
De tre parkerna Bj\u00f6rkh\u00f6jden, \u00d6gonf\u00e4gnaden och Stam\u00e5sen utg\u00f6r tillsammans Skandinaviens st\u00f6rsta vindkraftomr\u00e5de.
L\u00e4s mer om Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/a><\/span>[\/et_pb_map_pin][\/et_pb_map][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” disabled_on=”||on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-20px|||” custom_margin_phone=”-40px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_phone=”0px|||” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_map address=”Sverige” zoom_level=”7″ address_lat=”63.399782688357504″ address_lng=”16.548202232910153″ mouse_wheel=”off” use_grayscale_filter=”on” grayscale_filter_amount=”90″ _builder_version=”3.0.91″ child_filter_saturate=”10%” global_colors_info=”{}”][et_pb_map_pin title=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” pin_address=”969, 880 40 Ramsele, Sverige” pin_address_lat=”63.4256304020719″ pin_address_lng=”16.15894618650816″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”Stam\u00e5sen” pin_address=”Unnamed Road, 833 93 Str\u00f6msund, Sverige” pin_address_lat=”63.664942″ pin_address_lng=”15.820312999999942″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”M\u00f6rttj\u00e4rnberget” pin_address=”NYBODARNA-ALAN\u00c4SET 107, 840 67 S\u00f6rbygden, Sverige” pin_address_lat=”62.738257″ pin_address_lng=”15.947304179237335″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”\u00d6gonf\u00e4gnaden” pin_address=”Unnamed Road, 830 70 Hammerdal, Sverige” pin_address_lat=”63.52827983037531″ pin_address_lng=”15.953741803566004″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][\/et_pb_map][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/2740
Leverant\u00f6rer<\/strong><\/h5>\n
Denna integritetspolicy bygger p\u00e5 transparenskraven i dataskyddsf\u00f6rordningen (EU) 2016\/679 (General Data Protection Regulation \u2013 GDPR). Denna integritetspolicy kommer att uppdateras vid behov. Eventuella \u00e4ndringar kommer att publiceras p\u00e5 webbplatsen.[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.0.47″ column_padding_mobile=”on” parallax=”off” parallax_method=”off”][et_pb_text _builder_version=”3.2.1″]
Media<\/h3>
Du har n\u00e4r som helst r\u00e4tt att beg\u00e4ra att vi ska:<\/p>\n
Branschkrav om delgivning av information<\/h3>","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2740"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2740"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2740\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2759,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2740\/revisions\/2759"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2740"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Information som samlas in fr\u00e5n tredje part, till exempel:<\/strong><\/h5>\n
Vilka vi delar dina data med<\/h2>
Vi kommer att s\u00e4kerst\u00e4lla att vi har adekvata databehandlingsavtal med v\u00e5ra leverant\u00f6rer i syfte att skydda din integritet. N\u00e4r personuppgiftsbitr\u00e4den utanf\u00f6r EU\/EES anv\u00e4nds, kommer vi att se till att det finns en r\u00e4ttslig grund f\u00f6r \u00f6verf\u00f6ringen av personuppgifter.<\/p>\n
Din anv\u00e4ndning av v\u00e5ra handelsportaler<\/li>\n
Hur vi skyddar dina personuppgifter<\/strong><\/span><\/h3>\n
f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla v\u00e4lfungerande kommunikationslinjer med v\u00e5ra leverant\u00f6rer och kunder<\/li>\n
Vi begr\u00e4nsar \u00e5tkomsten till dina personuppgifter till personal eller tredje part som har till uppgift att behandla dessa uppgifter \u00e5t Statkraft. Dessa parter \u00e4r f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r strikta krav p\u00e5 konfidentialitet och Statkraft kan vidta disciplin\u00e4ra \u00e5tg\u00e4rder eller s\u00e4ga upp avtalet om dessa villkor inte uppfylls.<\/li>\n<\/ul>\n
Vad \u00e4r cookies?<\/strong><\/h5>\n
behandlingen \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att skydda den registrerades eller annan fysisk persons vitala intressen<\/li>\n
Statkraft behandlar dina personuppgifter f\u00f6r att tillhandah\u00e5lla eller upphandla varor eller tj\u00e4nster till eller fr\u00e5n dig eller din organisation. Vi kommer till exempel att behandla dina personuppgifter:<\/p>\n
Integritetspolicy Respekt f\u00f6r integritet och skydd av personuppgifter ing\u00e5r i Statkrafts f\u00f6retagskultur. Det g\u00f6r att vi kan uppr\u00e4tth\u00e5lla en milj\u00f6 d\u00e4r v\u00e5ra kunder, leverant\u00f6rer och andra intressenter kan lita p\u00e5 Statkrafts behandling av deras personuppgifter.\u00a0 Som kund, leverant\u00f6r eller intressent \u00e4r din integritet viktig f\u00f6r oss. Vi str\u00e4var hela tiden efter att s\u00e4kerst\u00e4lla att vi […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"
Vilka procedurer vi har f\u00f6r datal\u00e4ckor<\/h3>
upph\u00f6ra med viss behandling som bygger p\u00e5 ber\u00e4ttigade intressen, s\u00e5vida inte v\u00e5ra sk\u00e4l f\u00f6r att behandla uppgifterna \u00f6verv\u00e4ger eventuella \u00f6vertr\u00e4delser av dina dataskyddsr\u00e4ttigheter<\/li>\n
f\u00f6r avtalshantering<\/li>\n
\nStatkraft \u00e5tar sig att skydda dina personuppgifter.<\/h3>\n
Denna integritetspolicy f\u00f6rklarar hur och hur l\u00e4nge Statkraft behandlar dina personuppgifter.<\/p>\n
Vi samlar in dina personuppgifter fr\u00e5n olika k\u00e4llor. Du tillhandah\u00e5ller en del av dessa uppgifter via en kund- eller leverant\u00f6rsrelation. Andra uppgifter samlas in fr\u00e5n dina aktiviteter som kund, leverant\u00f6r eller annan intressent. Vi h\u00e4mtar ocks\u00e5 uppgifter fr\u00e5n andra k\u00e4llor.<\/p>\n
kontaktinformation till de ber\u00f6rda personerna<\/li>\n
f\u00f6r kommunikations- och sociala medier-\u00e4ndam\u00e5l<\/div>\n<\/li>\n
Dessutom behandlar vi andra partner- och intressentdata, inklusive information om politiker, presskontakter och journalister liksom relevanta intressegrupper.<\/p>\n
f\u00f6r marknadsf\u00f6ring och andra kundrelations- och administrationssyften<\/li>\n
N\u00e4r du bes\u00f6ker v\u00e5ra webbsidor eller anv\u00e4nder v\u00e5ra sociala medier-plattformar<\/li>\n
H\u00e4r \u00e4r n\u00e5gra situationer d\u00e4r vi behandlar dina personuppgifter:<\/p>\n
Googles analysverktyg heter Google Analytics och hj\u00e4lper oss att g\u00f6ra vindkraftnorr.se s\u00e5 bra som m\u00f6jligt. Google analytics samlar in information och rapporterar anv\u00e4ndningsstatistik f\u00f6r webbsidor utan att personligen identifiera enskilda bes\u00f6kare.<\/p>\n
\nNamn: _gat fr\u00e5n Google Analytics
Om du laddar upp bilder till webbplatsen b\u00f6r du undvika att ladda upp bilder d\u00e4r EXIF-data inkluderar data fr\u00e5n GPS-lokalisering. Bes\u00f6kare till webbplatsen kan ladda ned och ta fram alla positioneringsuppgifter fr\u00e5n bilder p\u00e5 webbplatsen.<\/p>
\nDom\u00e4nnamn: vindkraftnorr.se
{"id":2740,"date":"2018-06-01T23:09:30","date_gmt":"2018-06-01T21:09:30","guid":{"rendered":"http:\/\/vindkraftnorr.se\/?page_id=2740"},"modified":"2018-06-01T23:41:39","modified_gmt":"2018-06-01T21:41:39","slug":"integritetspolicy","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/integritetspolicy\/","title":{"rendered":"Integritetspolicy"},"content":{"rendered":"
Vindkraftnorr.se anv\u00e4nder cookies f\u00f6r att analysera trafik och underl\u00e4tta surfandet p\u00e5 webbplatsen.<\/h3>\n
Om du har ett konto och loggar in p\u00e5 denna webbplats kommer vi att skapa en tillf\u00e4llig cookie-fil f\u00f6r att kontrollera om din webbl\u00e4sare accepterar cookie-filer. Denna cookie-fil inneh\u00e5ller ingen personligt identifierbar information och f\u00f6rsvinner n\u00e4r du st\u00e4nger din webbl\u00e4sare.<\/p>
f\u00f6r att garantera s\u00e4kerheten och tillg\u00e4ngligheten till v\u00e5ra tj\u00e4nster<\/li>\n
<\/strong>Namn: _ga fr\u00e5n Google Analytics
Statkraft beh\u00e5ller personuppgifter s\u00e5 l\u00e4nge som beh\u00f6vs f\u00f6r att uppfylla syftet med insamlingen. Dina personuppgifter kommer att lagras och raderas i enlighet med till\u00e4mpliga lagar.<\/p>\n
N\u00e4r du loggar in kommer vi dessutom att skapa flera cookie-filer f\u00f6r att spara information om din inloggning och dina val f\u00f6r utformning av sk\u00e4rmlayouten. Cookie-filer f\u00f6r inloggning g\u00e4ller i tv\u00e5 dagar och cookie-filer f\u00f6r layoutval g\u00e4ller i ett \u00e5r. Om du kryssar i \u201dKom ih\u00e5g mig\u201d kommer din cookie att finnas kvar i tv\u00e5 veckor. Om du loggar ut fr\u00e5n ditt konto kommer cookie-filerna f\u00f6r inloggning att tas bort.<\/p>
Inb\u00e4ddad inneh\u00e5ll fr\u00e5n andra webbplatser<\/h3>
Cookies<\/b><\/h1>\n
Vem \u00e4r ansvarig f\u00f6r dina personuppgifter?<\/strong><\/span><\/h3>\n
\u00a0<\/span><\/h3>\n
Kreditinstitut<\/li>\n
Integritetspolicy<\/b><\/h1>\n
Fr\u00e5n vilka utomst\u00e5ende parter vi tar emot data<\/h3>
Enligt lagen om elektronisk kommunikation SFS 2003:389 (tr\u00e4dde i kraft 25 juli 2003 och \u00e4ndrades 1 juli 2011) ska alla bes\u00f6kare p\u00e5 en webbplats informeras om webbplatsen inneh\u00e5ller cookies.
f\u00f6r att hantera handelstj\u00e4nster<\/li>\n
\nAnv\u00e4ndning: Best\u00e4mmer hur ofta Google ska samla data
N\u00e4r du best\u00e4ller varor eller tj\u00e4nster fr\u00e5n oss<\/li>\n<\/ul>\n
l\u00e4mna in ett klagom\u00e5l via kontaktuppgifterna f\u00f6r denna integritetspolicy eller till den ber\u00f6rda tillsynsmyndigheten<\/li>\n<\/ul>\n
Anledningar till att vi delar dina personuppgifter<\/strong><\/span><\/h3>\n
F\u00f6r anv\u00e4ndare som registrerar sig p\u00e5 er webbplats (om s\u00e5dana finns) sparar vi \u00e4ven de personuppgifter de anger i sin anv\u00e4ndarprofil. Alla anv\u00e4ndare kan se, redigera eller radera sina personuppgifter n\u00e4r som helst (med undantaget att de inte kan \u00e4ndra sitt anv\u00e4ndarnamn). \u00c4ven webbplatsens administrat\u00f6rer kan se och redigera denna information.<\/p>
f\u00f6rse dig med dina personuppgifter i ett strukturerat, allm\u00e4nt anv\u00e4nt och maskinl\u00e4sbart format eller \u00f6verf\u00f6ra uppgifterna till en annan personuppgiftsansvarig<\/li>\n
Cookies & Google Analytics<\/strong><\/h5>\n
<\/i> Mer om Google Analytics<\/a>
Vi anv\u00e4nder informationen f\u00f6r att se vilket inneh\u00e5ll som \u00e4r popul\u00e4rt och hur vi ska f\u00f6rb\u00e4ttra webbplatsen. I och med att du anv\u00e4nder v\u00e5r webbplats hj\u00e4lper du oss att utveckla den. \u00c4r din webbl\u00e4sare inst\u00e4lld p\u00e5 att till\u00e5ta cookies har du l\u00e4mnat ditt samtycke.
Statkraft implementerar f\u00f6r n\u00e4rvarande bindande f\u00f6retagsregler (Binding Corporate Rules \u2013 BCR). Dessa bindande f\u00f6retagsregler ska utg\u00f6ra r\u00e4ttslig grund f\u00f6r koncernintern \u00f6verf\u00f6ring av personuppgifter utanf\u00f6r EU\/EES och ska vara bindande f\u00f6r hela Statkraft-koncernen.<\/p>\n
Vi anv\u00e4nder en m\u00e4ngd olika s\u00e4kerhetstekniker och procedurer f\u00f6r informationss\u00e4kerhet f\u00f6r att skydda dina personuppgifter fr\u00e5n obeh\u00f6rig \u00e5tkomst, anv\u00e4ndning eller avsl\u00f6jande.<\/li>\n
V\u00e5r webbplatsadress \u00e4r: http:\/\/statkraftvind.se.<\/p>
Vi kommer ocks\u00e5 att dela dina personuppgifter n\u00e4r vi \u00e4r skyldiga att g\u00f6ra det enligt lag, p\u00e5 order eller beg\u00e4ran av en domstol, administrativ myndighet eller f\u00f6rvaltningsdomstol samt som svar p\u00e5 en juridisk process.<\/p>\n
Dessa webbplatser kan samla in uppgifter om dig, anv\u00e4nda cookie-filer, b\u00e4dda in ytterligare sp\u00e5rning fr\u00e5n tredje part och \u00f6vervaka din interaktion med sagda inb\u00e4ddade inneh\u00e5ll, inklusive sp\u00e5rning av din interaktion med detta inb\u00e4ddade inneh\u00e5ll om du har ett konto och \u00e4r inloggad p\u00e5 webbplatsen i fr\u00e5ga.<\/p>
Andra f\u00f6retag i Statkraft-koncernen<\/strong><\/h5>\n
i rekryteringssyfte<\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n
privacy@statkraft.com<\/a><\/p>\n
ge dig ytterligare information om hur vi anv\u00e4nder dina personuppgifter<\/li>\n
N\u00e4r bes\u00f6kare l\u00e4mnar kommentarer p\u00e5 webbplatsen samlar vi in de uppgifter som visas i kommentarsformul\u00e4ret samt bes\u00f6karens ip-adress och user agent-str\u00e4ng som hj\u00e4lp f\u00f6r detektering av skr\u00e4pmeddelanden.<\/p>
information om vad du har beh\u00f6righet att g\u00f6ra p\u00e5 uppdrag av den organisation som du f\u00f6retr\u00e4der (kunder eller leverant\u00f6rer)<\/li>\n<\/ul>\n
Hantering av cookies<\/h5>\n
Varf\u00f6r vi behandlar dina personuppgifter<\/strong><\/span><\/h3>\n
Vilket automatiserat beslutsfattande och\/eller profilskapande vi g\u00f6r med v\u00e5ra anv\u00e4ndaruppgifter<\/h3>
Vi delar dina personuppgifter med:<\/p>\n
H\u00e4r kan du ta del av mer information om Cookies.<\/p>\n
Vilka vi \u00e4r<\/h2>
behandlingen \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att utf\u00f6ra en uppgift av allm\u00e4nt intresse eller f\u00f6r ut\u00f6vandet av myndighetsut\u00f6vning som utf\u00f6rs av den personuppgiftsansvarige<\/li>\n
Cookies p\u00e5 den h\u00e4r webbplatsen<\/h5>\n
\nTid som cookie sparas: 2 \u00e5r
Vi behandlar \u00e4ven uppgifter om milj\u00f6 och social f\u00f6rvaltning, inklusive information om lokala intressenter s\u00e5som information om f\u00f6rs\u00f6rjning, h\u00e4lsa, kontaktinformation och annan liknande information.<\/p>\n
f\u00f6r att f\u00f6rb\u00e4ttra v\u00e5ra tj\u00e4nster och kommunikationskanaler<\/li>\n
<\/strong>\u00c4r din webbl\u00e4sare inst\u00e4lld p\u00e5 att till\u00e5ta cookies har du l\u00e4mnat ditt samtycke till att anv\u00e4nda cookies. Om du inte accepterar anv\u00e4ndandet av cookies kan du st\u00e4nga av cookies i din webbl\u00e4sares s\u00e4kerhetsinst\u00e4llningar, se webbl\u00e4sarens hj\u00e4lpsidor f\u00f6r mer information. Cookies kan inte skada din dator och om du st\u00e4nger av cookies i din webbl\u00e4sare kommer vissa webbsidor inte kunna anv\u00e4ndas fullt ut.<\/p>\n
\nNamn: _gid fr\u00e5n Google Analytics
Statkraft AS \u00e4r personuppgiftsansvarig f\u00f6r huvudbeslut som r\u00f6r syfte och medel f\u00f6r behandling av dina personuppgifter. Statkrafts olika dotterbolag \u00e4r ansvariga f\u00f6r utvalda aktiviteter som r\u00f6r behandling av uppgifterna inom sitt kontrollomr\u00e5de.<\/p>\n
Respekt f\u00f6r integritet och skydd av personuppgifter ing\u00e5r i Statkrafts f\u00f6retagskultur. Det g\u00f6r att vi kan uppr\u00e4tth\u00e5lla en milj\u00f6 d\u00e4r v\u00e5ra kunder, leverant\u00f6rer och andra intressenter kan lita p\u00e5 Statkrafts behandling av deras personuppgifter.
N\u00e4r du ing\u00e5r avtal med oss<\/li>\n
behandlingen \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att fullg\u00f6ra ett avtal som den registrerade \u00e4r en part i eller f\u00f6r att vidta \u00e5tg\u00e4rder p\u00e5 beg\u00e4ran av den registrerade innan ett avtal ing\u00e5s<\/li>\n
\nAnv\u00e4ndning: Anv\u00e4nds f\u00f6r att anonymt rapportera hur du hittade v\u00e5r webbplats och s\u00e4ttet du interagerat med webbplatsen.
Offentliga myndigheter<\/strong><\/h5>\n
Om du l\u00e4mnar en kommentar p\u00e5 v\u00e5r webbplats kan du v\u00e4lja att spara ditt namn, din e-postadress och webbplatsadress i cookie-filer. Detta \u00e4r f\u00f6r din bekv\u00e4mlighet f\u00f6r att du inte ska beh\u00f6va fylla i dessa uppgifter igen n\u00e4sta g\u00e5ng du skriver en kommentar. Dessa cookie-filer g\u00e4ller i ett \u00e5r.<\/p>
f\u00f6r beredskapssyften<\/div>\n<\/li>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”3.2.1″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
f\u00f6r upphandlings\u00e4ndam\u00e5l<\/div>\n<\/li>\n
Vi ser till att uppgifterna \u00e4r korrekta, l\u00e4ttillg\u00e4ngliga och hanteras i enlighet med deras k\u00e4nslighet.<\/li>\n
I den omfattning det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r att uppfylla n\u00e5got av ovanst\u00e5ende syften kan dina uppgifter delas med andra f\u00f6retag i Statkraft-koncernen.<\/p>\n
Om du har ett konto eller har skrivit n\u00e5gra kommentarer p\u00e5 denna webbplats kan du beg\u00e4ra en exportfil med de personuppgifter vi har om dig, inklusive alla uppgifter du har gett oss. Du kan ocks\u00e5 beg\u00e4ra att vi tar bort alla personuppgifter vi har om dig. Detta omfattar inte eventuella uppgifter som vi \u00e4r tvungna att spara av administrativa, legala eller s\u00e4kerhets\u00e4ndam\u00e5l.<\/p>
begr\u00e4nsa hur vi anv\u00e4nder dina uppgifter medan ett klagom\u00e5l utreds<\/li>\n
uppdatera\/korrigera dina personuppgifter<\/li>\n
Kommentarer fr\u00e5n bes\u00f6kare kanske kontrolleras via en automatiserad tj\u00e4nst f\u00f6r detektering av skr\u00e4ppost.<\/p>
Om du redigerar eller publicerar en artikel kommer en extra cookie-fil att sparas i din webbl\u00e4sare. Denna cookie-fil inneh\u00e5ller inga personuppgifter utan anger endast inl\u00e4ggs-ID f\u00f6r den artikel du just redigerade. Den g\u00e4ller under 1 dygn.<\/p>
tillhandah\u00e5lla information om den logik som anv\u00e4nds f\u00f6r automatisk behandling av dina personuppgifter n\u00e4r det g\u00e4ller automatiserat beslutsfattande<\/li>\n
f\u00f6r due diligence-\u00e4ndam\u00e5l<\/div>\n<\/li>\n
Cookie-filer<\/h3>
\nTid som cookie sparas: 1 minut
radera alla personuppgifter som vi inte l\u00e4ngre har r\u00e4ttslig grund att behandla<\/li>\n
Dina r\u00e4ttigheter<\/strong><\/span><\/h3>\n
f\u00f6r revisions-, kontroll- och gransknings\u00e4ndam\u00e5l<\/div>\n<\/li>\n
Annan information som \u00e4r offentligt tillg\u00e4nglig<\/li>\n<\/ul>\n
R\u00e4ttslig grund f\u00f6r behandling av personuppgifter<\/strong><\/span><\/h3>\n
Offentliga myndigheter<\/li>\n
Uppgifter som du anger, till exempel:<\/strong><\/h5>\n
Hur l\u00e4nge vi beh\u00e5ller era uppgifter<\/h2>
Vad s\u00e4ger lagen?<\/strong><\/h5>\n
Kommentarer<\/h3>
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.0.47″ parallax=”off” parallax_method=”on” background_position=”top_left” background_repeat=”no-repeat”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” parallax_method_1=”off” parallax_method_2=”off” parallax_method_3=”off” _builder_version=”3.0.47″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-30px|||” custom_margin_last_edited=”on|tablet”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.0.47″ column_padding_mobile=”on” parallax=”off” parallax_method=”off”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”3.2.1″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” border_style=”solid”]Som kund, leverant\u00f6r eller intressent \u00e4r din integritet viktig f\u00f6r oss. Vi str\u00e4var hela tiden efter att s\u00e4kerst\u00e4lla att vi f\u00f6ljer alla till\u00e4mpliga dataskyddslagar och best\u00e4mmelser samt v\u00e5ra policyer f\u00f6r integritet och dataskydd.<\/p>\n
den registrerade har gett sitt samtycke till behandlingen av hans eller hennes personuppgifter f\u00f6r ett eller fler specifika \u00e4ndam\u00e5l<\/li>\n
\nNamn: cookie_notice_accepte
\nAnv\u00e4ndning: Sparar om en anv\u00e4ndare har accepterar att kakor anv\u00e4nds f\u00f6r att inte anv\u00e4ndaren ska beh\u00f6va klicka i rutan vid varje bes\u00f6k.
L\u00e4s mer<\/strong><\/p>\n
<\/i> Integritetspolicy<\/a>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.0.69″ background_color=”#ffffff” custom_padding_phone=”40px|||”][et_pb_row background_position_1=”top_left” background_position_2=”top_left” background_repeat_1=”no-repeat” background_repeat_2=”no-repeat” _builder_version=”3.0.69″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”40px|||” custom_margin_last_edited=”on|tablet”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.0.47″ parallax=”off” parallax_method=”on” background_position=”top_left” background_repeat=”no-repeat”][et_pb_text admin_label=”Rubrik” _builder_version=”3.2.1″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
<\/i> FAQ om Cookies<\/a>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
utgiftstak, utgifter och utgiftsm\u00f6nster<\/li>\n
Statkraft samlar in personuppgifter f\u00f6r att effektivisera sin verksamhet och f\u00f6rse dig med n\u00f6dv\u00e4ndiga tj\u00e4nster. Vi behandlar kund- och leverant\u00f6rsdata, inklusive:<\/p>\n
De personuppgifter som vi behandlar<\/strong><\/span><\/h3>\n
Om du skriver en kommentar kommer kommentaren och dess metadata att sparas utan tidsgr\u00e4ns. Anledningen till detta \u00e4r att vi beh\u00f6ver kunna hitta och godk\u00e4nna uppf\u00f6ljningskommentarer automatiskt och inte l\u00e4gga dem i k\u00f6 f\u00f6r granskning.<\/p>
Information som vi f\u00e5r fr\u00e5n dina aktiviteter som kund, leverant\u00f6r eller annan intressent, till exempel:
Vilka r\u00e4ttigheter du har \u00f6ver dina data<\/h2>
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.0.69″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ padding_mobile=”off”][et_pb_fullwidth_header title=”Integritetspolicy & Cookies” header_fullscreen=”on” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” _builder_version=”3.2.1″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” title_font_size_phone=”33px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size=”19px” subhead_font_size_phone=”18px” subhead_font_size_last_edited=”on|phone” background_image=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden.jpg” parallax=”on” max_width_last_edited=”on|tablet” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” background_url=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden.jpg”][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.0.69″ background_color=”#ffffff” custom_padding_phone=”40px|||”][et_pb_row background_position_1=”top_left” background_position_2=”top_left” background_repeat_1=”no-repeat” background_repeat_2=”no-repeat” _builder_version=”3.0.69″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”40px|||” custom_margin_last_edited=”on|tablet”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.0.47″ parallax=”off” parallax_method=”on” background_position=”top_left” background_repeat=”no-repeat”][et_pb_text admin_label=”Rubrik” _builder_version=”3.2.1″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
Lagring av dina personuppgifter<\/strong><\/span><\/h3>\n
Artiklar p\u00e5 denna webbplats kan inneh\u00e5lla inb\u00e4ddat inneh\u00e5ll (exempelvis videoklipp, bilder, artiklar o.s.v.). Inb\u00e4ddat inneh\u00e5ll fr\u00e5n andra webbplatser beter sig precis p\u00e5 samma s\u00e4tt som om bes\u00f6karen har bes\u00f6kt den andra webbplatsen.<\/p>
behandlingen \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att fullg\u00f6ra en r\u00e4ttslig skyldighet som den personuppgiftsansvarige omfattas av<\/li>\n
N\u00e4r du skickar in formul\u00e4r till oss<\/li>\n
Vilka personuppgifter vi samlar in och varf\u00f6r vi samlar in dem<\/h2>
information om konton<\/li>\n
Kontaktinformation<\/strong><\/span><\/h3>\n
\nTid som cookie sparas: 24 timmar
H\u00e4r kan du ladda ner v\u00e5r Integritetspolicy<\/p>\n
En anonymiserad str\u00e4ng som skapats utifr\u00e5n din e-postadress (\u00e4ven kallat hash-v\u00e4rde) kan komma att s\u00e4ndas till tj\u00e4nsten Gravatar f\u00f6r att avg\u00f6ra om du finns registrerad d\u00e4r. Integritetspolicyn f\u00f6r tj\u00e4nsten Gravatar finns p\u00e5 https:\/\/automattic.com\/privacy\/. N\u00e4r din kommentar har godk\u00e4nts kommer din profilbild att visas publikt tillsammans med din kommentar.<\/p>
Vart vi skickar dina upgifter<\/h2>
Hur vi skyddar din information<\/h3>
Analys<\/h3>
Om du har n\u00e5gra \u00f6nskem\u00e5l, fr\u00e5gor eller klagom\u00e5l om hur vi behandlar dina personuppgifter, v\u00e4nligen kontakta oss p\u00e5
N\u00e4r du mejlar till oss eller kontaktar oss p\u00e5 annat s\u00e4tt<\/li>\n<\/ul>\n
N\u00e4r du skapar ett kund- eller leverant\u00f6rskonto hos oss<\/li>\n
Om integritetspolicy<\/strong><\/span><\/h3>\n
En cookie \u00e4r en liten textfil som webbsidan sparar p\u00e5 din dator. De flesta webbsidor anv\u00e4nder cookies f\u00f6r att ge bes\u00f6karen tillg\u00e5ng till funktioner och en b\u00e4ttre upplevelse. Informationen i en cookie g\u00f6r det m\u00f6jligt att f\u00f6lja en anv\u00e4ndares surfande p\u00e5 webben. Cookies \u00e4r bara tillg\u00e4nglig p\u00e5 den webbplats den skapades p\u00e5.
f\u00f6rse dig med en kopia av den information som du har gett oss<\/li>\n
Din anv\u00e4ndning av v\u00e5ra webbsidor<\/li>\n
Ytterligare information<\/h2>
\nTid som cookie sparas: 3 m\u00e5nader[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.0.47″ column_padding_mobile=”on” parallax=”off” parallax_method=”off”][et_pb_text _builder_version=”3.2.1″]
S\u00e5 samlar vi in dina personuppgifter<\/strong><\/span><\/h3>\n
Kontaktformul\u00e4r<\/h3>
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.0.47″ parallax=”off” parallax_method=”on” background_position=”top_left” background_repeat=”no-repeat”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” parallax_method_1=”off” parallax_method_2=”off” parallax_method_3=”off” _builder_version=”3.0.47″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-30px|||” custom_margin_last_edited=”on|tablet”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.0.47″ column_padding_mobile=”on” parallax=”off” parallax_method=”off”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”3.2.1″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” border_style=”solid”]<\/p>\n
Din kontaktinformation<\/h2>
Statkraft behandlar personuppgifter endast om och i den utstr\u00e4ckning som minst n\u00e5got av f\u00f6ljande g\u00e4ller:<\/p>\n
behandlingen \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r den personuppgiftsansvariges eller tredje parts ber\u00e4ttigade intressen, utom d\u00e4r s\u00e5dana intressen \u00e5sidos\u00e4tts av den registrerades intressen eller grundl\u00e4ggande r\u00e4ttigheter och friheter som kr\u00e4ver skydd av personuppgifter<\/li>\n<\/ul>\n
\n<\/strong><\/h5>\n
Vi anv\u00e4nder ett antal leverant\u00f6rer som tillhandah\u00e5ller tj\u00e4nster som HR-tj\u00e4nster och support, molntj\u00e4nster o.s.v. Vi kan till\u00e5ta s\u00e5dana leverant\u00f6rer att f\u00e5 \u00e5tkomst till\/ta emot dina personuppgifter i den utstr\u00e4ckning som \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att leverera tj\u00e4nsterna.<\/p>\n


SOURCE: https://statkraftvind.se/2017/04/06/sca-och-statkraft-renodlar-sitt-vindkraftssamarbete/
– När vi inledde samarbetet 2007 var vi pionjärer när det gäller storskalig utbyggnad av vindkraft på skogsmark i Norrland, säger Milan Kolar, vindkraftschef i SCA.  Det var värdefullt med ett nära samarbete mellan ett kraftföretag och en stor markägare. Nu är vindparkerna byggda och då är det naturligt att vi lämnar vår projektorganisation och går över i mer långsiktiga roller.
Statkraft SCA Vind AB, SSVAB, bildades 2007 för att utveckla vindkraft på SCAs marker i Norrlands inland. SSVAB har byggt fyra vindparker med totalt 186 vindkraftverk och en produktion på ca 1,6 TWh per år. Bolaget har ägts till 60 procent av Statkraft och 40 procent av SCA.
Affärsuppgörelsen innebär inga förändringar i relationen till övriga markägare i våra vindparksområden. Den innebär inte heller någon förändring för de som arbetar åt bolaget eller för anlitade entreprenörer.
För mer information kontakta:
6 april, 2017
Nu renodlar Statkraft och SCA sina roller i samarbetet genom en ny affärsuppgörelse.
Gunilla Lundén, kommunikationschef, Statkraft i Sverige, 070-5213116.
Björn Lyngfelt, informationschef SCA Forest Products, 060-193498
Pressmeddelande: SCA och Statkraft renodlar sitt vindkraftssamarbete | Statkraft Vind
Fortsatt samarbete men med nya och renodlade roller mellan markägaren SCA och kraftproducenten Statkraft. Det är kontentan av en ny affärsuppgörelse mellan företagen.
– Samarbetet med SCA har varit mycket lärorikt och givande under hela utvecklingsfasen och byggnationen av våra vindparker. Tillsammans har vi lyckats bygga Skandinaviens största vindkraftsområde och vi har under resan haft ett stort stöd från närboende och företag i området. Nu ska Statkraft driva vidare vindparkerna på egen hand, men i samma anda, säger Johan Boström, vindkraftschef, Statkraft Sverige.
Statkraft övertar genom affären hela ägandet i SSVAB. SCA lämnar ägandet i SSVAB och erhåller som markägare arrende för vindparkerna. Den nya uppgörelsen förenklar strukturen och rollerna i samarbetet.


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/posts/2250
Statkraft SCA Vind AB, SSVAB, bildades 2007 f\u00f6r att utveckla vindkraft p\u00e5 SCAs marker i Norrlands inland. SSVAB har byggt fyra vindparker med totalt 186 vindkraftverk och en produktion p\u00e5 ca 1,6 TWh per \u00e5r. Bolaget har \u00e4gts till 60 procent av Statkraft och 40 procent av SCA.<\/p>\n
\u2013 Samarbetet med SCA har varit mycket l\u00e4rorikt och givande under hela utvecklingsfasen och byggnationen av v\u00e5ra vindparker. Tillsammans har vi lyckats bygga Skandinaviens st\u00f6rsta vindkraftsomr\u00e5de och vi har under resan haft ett stort st\u00f6d fr\u00e5n n\u00e4rboende och f\u00f6retag i omr\u00e5det. Nu ska Statkraft driva vidare vindparkerna p\u00e5 egen hand, men i samma anda, s\u00e4ger Johan Bostr\u00f6m, vindkraftschef, Statkraft Sverige.<\/p>\n
Fortsatt samarbete men med nya och renodlade roller mellan mark\u00e4garen SCA och kraftproducenten Statkraft. Det \u00e4r kontentan av en ny aff\u00e4rsuppg\u00f6relse mellan f\u00f6retagen. Statkraft SCA Vind AB, SSVAB, bildades 2007 f\u00f6r att utveckla vindkraft p\u00e5 SCAs marker i Norrlands inland. SSVAB har byggt fyra vindparker med totalt 186 vindkraftverk och en produktion p\u00e5 ca 1,6 […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2251,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2250"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2250"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2250\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2260,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2250\/revisions\/2260"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2251"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2250"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2250"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2250"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
\u2013 N\u00e4r vi inledde samarbetet 2007 var vi pionj\u00e4rer n\u00e4r det g\u00e4ller storskalig utbyggnad av vindkraft p\u00e5 skogsmark i Norrland, s\u00e4ger Milan Kolar, vindkraftschef i SCA. \u00a0Det var v\u00e4rdefullt med ett n\u00e4ra samarbete mellan ett kraftf\u00f6retag och en stor mark\u00e4gare. Nu \u00e4r vindparkerna byggda och d\u00e5 \u00e4r det naturligt att vi l\u00e4mnar v\u00e5r projektorganisation och g\u00e5r \u00f6ver i mer l\u00e5ngsiktiga roller.<\/p>\n
{"id":2250,"date":"2017-04-06T11:31:42","date_gmt":"2017-04-06T09:31:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.vindkraftnorr.se\/?p=2250"},"modified":"2017-04-06T19:56:37","modified_gmt":"2017-04-06T17:56:37","slug":"sca-och-statkraft-renodlar-sitt-vindkraftssamarbete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/2017\/04\/06\/sca-och-statkraft-renodlar-sitt-vindkraftssamarbete\/","title":{"rendered":"Pressmeddelande: SCA och Statkraft renodlar sitt vindkraftssamarbete"},"content":{"rendered":"
Nu renodlar Statkraft och SCA sina roller i samarbetet genom en ny aff\u00e4rsuppg\u00f6relse.<\/p>\n
F\u00f6r mer information kontakta:<\/strong>
\nGunilla Lund\u00e9n, kommunikationschef, Statkraft i Sverige, 070-5213116.
Statkraft \u00f6vertar genom aff\u00e4ren hela \u00e4gandet i SSVAB. SCA l\u00e4mnar \u00e4gandet i SSVAB och erh\u00e5ller som mark\u00e4gare arrende f\u00f6r vindparkerna. Den nya uppg\u00f6relsen f\u00f6renklar strukturen och rollerna i samarbetet.<\/p>\n
Aff\u00e4rsuppg\u00f6relsen inneb\u00e4r inga f\u00f6r\u00e4ndringar i relationen till \u00f6vriga mark\u00e4gare i v\u00e5ra vindparksomr\u00e5den. Den inneb\u00e4r inte heller n\u00e5gon f\u00f6r\u00e4ndring f\u00f6r de som arbetar \u00e5t bolaget eller f\u00f6r anlitade entrepren\u00f6rer.<\/p>\n
Fortsatt samarbete men med nya och renodlade roller mellan mark\u00e4garen SCA och kraftproducenten Statkraft. Det \u00e4r kontentan av en ny aff\u00e4rsuppg\u00f6relse mellan f\u00f6retagen.<\/strong><\/p>\n
\nBj\u00f6rn Lyngfelt, informationschef SCA Forest Products, 060-193498<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"


SOURCE: https://statkraftvind.se/2017/04/06/sca-och-statkraft-renodlar-sitt-vindkraftssamarbete/feed/
Thu, 06 Apr 2017 17:56:37 +0000
Kommentarer på: Pressmeddelande: SCA och Statkraft renodlar sitt vindkraftssamarbete


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/48
\n[\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”40px|||” custom_margin_phone=”40px||-45px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Rubrik” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”MW installerad effekt” number=”60″ percent_sign=”off” admin_label=”MW installerad effekt” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]
Tillst\u00e5ndet medger 50 vindkraftverk men den begr\u00e4nsade n\u00e4tkapaciteten i regionen g\u00f6r att Stam\u00e5sen byggs stegvis. Etapp 2 med ytterligare 24 vindkraftverk \u00e4r under f\u00f6rprojektering.<\/p>\n
Landskapet \u00e4r skogsmark med en h\u00f6jdplat\u00e5 som ligger kring 400\u2013430 m\u00f6h. H\u00e4r finns n\u00e5gra mindre sj\u00f6ar, vattendrag och v\u00e5tmarker.<\/p>\n
Vindpark Stam\u00e5sen
\n[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”GWh energi per \u00e5r” number=”200″ percent_sign=”off” admin_label=”GWh energi per \u00e5r” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]
L\u00e4s mer om Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/a><\/span>[\/et_pb_map_pin][\/et_pb_map][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” disabled_on=”||on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-20px|||” custom_margin_phone=”-40px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px|||” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_map address=”Sverige” zoom_level=”7″ address_lat=”63.399782688357504″ address_lng=”16.548202232910153″ mouse_wheel=”off” use_grayscale_filter=”on” grayscale_filter_amount=”90″ _builder_version=”3.0.91″ child_filter_saturate=”10%” global_colors_info=”{}”][et_pb_map_pin title=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” pin_address=”969, 880 40 Ramsele, Sverige” pin_address_lat=”63.4256304020719″ pin_address_lng=”16.15894618650816″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”Stam\u00e5sen” pin_address=”Unnamed Road, 833 93 Str\u00f6msund, Sverige” pin_address_lat=”63.664942″ pin_address_lng=”15.820312999999942″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”M\u00f6rttj\u00e4rnberget” pin_address=”NYBODARNA-ALAN\u00c4SET 107, 840 67 S\u00f6rbygden, Sverige” pin_address_lat=”62.738257″ pin_address_lng=”15.947304179237335″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”\u00d6gonf\u00e4gnaden” pin_address=”Unnamed Road, 830 70 Hammerdal, Sverige” pin_address_lat=”63.52827983037531″ pin_address_lng=”15.953741803566004″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][\/et_pb_map][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_3,1_3,1_3″ _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”P\u00e5 plats i Stam\u00e5sen” _builder_version=”3.27.4″ text_font=”Open Sans|on|||” text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-2px||10px|” custom_margin_tablet=”-2px||-10px|” custom_margin_phone=”||-15px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|phone” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/projekt.jpg” force_fullwidth=”on” admin_label=”Bild Magnus \u00d6sterberg” _builder_version=”4.14.1″ hover_enabled=”0″ always_center_on_mobile=”off” global_colors_info=”{}” title_text=”projekt” sticky_enabled=”0″]
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”||0px|0px” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_button button_url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Karta_Stamasen-1.pdf” url_new_window=”on” button_text=”Ladda ner parkkarta” button_alignment=”right” disabled_on=”on|on|” admin_label=”Ladda ner parkkarta” _builder_version=”4.13.0″ custom_button=”on” button_text_color=”#2ea3f2″ button_bg_color=”#ffffff” button_border_color=”#2ea3f2″ button_font=”Open Sans Light||||” button_icon=”||divi||400″ button_icon_color=”#eea73a” button_icon_placement=”left” button_text_color_hover=”#eea73a” button_border_color_hover=”#eea73a” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_text_size__hover=”null” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_text_color__hover_enabled=”on” button_text_color__hover=”#eea73a” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_border_width__hover_enabled=”off” button_border_width__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_border_color__hover_enabled=”on” button_border_color__hover=”#eea73a” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”]
\n[\/et_pb_divider][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/hitta-till-stamasen-1.jpg” force_fullwidth=”on” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” admin_label=”Bild Stam\u00e5sen” _builder_version=”3.23″ animation_direction=”off” sticky=”off” global_colors_info=”{}”]
P\u00e5 plats i\u00a0Stam\u00e5sen<\/p>\n
Vindpark Stam\u00e5sen<\/p>\n
Vindkraftverken startar vid 4 m\/s och den b\u00e4sta vindhastigheten \u00e4r ca 11 m\/s. Ett bra dygn n\u00e4r det bl\u00e5ser optimalt kan vi producera 1 560 MWh.<\/p>\n
erika.dahlin@statkraft.com<\/a>[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on|on” _builder_version=”3.23.4″ height=”20px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”]
\n[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”km\u00b2 areal” number=”14,5″ percent_sign=”off” admin_label=”km\u00b2 areal” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]
H\u00e4r finns tillst\u00e5ndshandlingarna f\u00f6r Stam\u00e5sen.<\/p>\n
Stam\u00e5sen var f\u00f6rst ut<\/strong><\/h1>\n
{"id":48,"date":"2016-03-30T15:18:32","date_gmt":"2016-03-30T13:18:32","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=48"},"modified":"2022-05-23T13:49:21","modified_gmt":"2022-05-23T11:49:21","slug":"stamasen","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/vindparkerna\/stamasen\/","title":{"rendered":"Stam\u00e5sen"},"content":{"rendered":"
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Tillst\u00e5ndshandlingar” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_video][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_3,1_3,1_3″ padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”off” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”0px|||” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-45px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”-25px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||0px|” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-13px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding=”||0px|” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” disabled_on=”on|on|” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_map address=”Sverige” zoom_level=”7″ address_lat=”63.098134221457286″ address_lng=”17.449081139160153″ mouse_wheel=”off” use_grayscale_filter=”on” grayscale_filter_amount=”90″ admin_label=”Karta mobil\/surfplatta” _builder_version=”3.0.91″ child_filter_saturate=”10%” global_colors_info=”{}”][et_pb_map_pin title=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” pin_address=”969, 880 40 Ramsele, Sverige” pin_address_lat=”63.425658″ pin_address_lng=”16.15891399999998″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”]
\n[\/et_pb_image][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden-1-3.jpg” force_fullwidth=”on” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” disabled_on=”|off|on” module_class=”full-width” _builder_version=”3.23″ sticky=”off” global_colors_info=”{}”]
Stam\u00e5sen invigdes i september 2013 och var den f\u00f6rsta av v\u00e5ra vindparker att leverera f\u00f6rnybar energi.<\/h3>\n
Stam\u00e5sen var f\u00f6rst ut Stam\u00e5sen invigdes i september 2013 och var den f\u00f6rsta av v\u00e5ra vindparker att leverera f\u00f6rnybar energi. Stam\u00e5sen i Str\u00f6msunds och Sollefte\u00e5 kommuner omfattar 14,5 km\u00b2 skogsmark. Vindparken ligger ca 2,5 mil s\u00f6der om Str\u00f6msund, ca 3,5 mil nordv\u00e4st om Ramsele och ca 2 mil nordost om Hammerdal. Landskapet \u00e4r skogsmark med […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":40,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/48"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=48"}],"version-history":[{"count":213,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/48\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3293,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/48\/revisions\/3293"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/40"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=48"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
\nInstallerad effekt: 60 MW” header_fullscreen=”on” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” content_max_width=”35%” _builder_version=”3.16″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” subhead_font_size=”19px” background_color=”rgba(255, 255, 255, 0)” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/stamasen.jpg” parallax=”on” max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|phone” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”33px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”18px” subhead_font_size_last_edited=”on|phone” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” global_colors_info=”{}” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”]
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_4,1_4,1_4,1_4″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”Vindkraftverk” number=”26″ percent_sign=”off” admin_label=”Antal Vindkraftverk” _builder_version=”3.10″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” number_line_height_tablet=”78px” number_line_height_phone=”” number_line_height_last_edited=”on|tablet” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_fullwidth_header title=”Vindpark Stam\u00e5sen” subhead=”26 vindkraftverk \u00e1 2,3 MW
Stam\u00e5sen 580,\u00a0833 93 Str\u00f6msund
Tillst\u00e5ndsbeslut<\/a><\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”20px|||” custom_padding_tablet=”20px|||” transparent_background=”off” padding_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”||-20px|” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-40px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”|0px|0px|” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Vindpark Stam\u00e5sen” _builder_version=”3.27.4″ text_font=”Open Sans|on|||” text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”5px||10px|” custom_margin_tablet=”||-30px|” custom_margin_phone=”||-25px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|desktop” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Kontaktuppgifter Magnus \u00d6sterberg” _builder_version=”4.14.1″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”-10px|||” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|phone” hover_enabled=”0″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}” sticky_enabled=”0″]<\/p>\n
Dokument f\u00f6r nedladdning <\/strong><\/h4>\n
H\u00e4r kan du ta del av v\u00e5ra m\u00e5nadsbrev f\u00f6r byggperioden september 2011 \u2013 december 2013.<\/p>\n
F\u00f6rsta etappen av Stam\u00e5sen togs i drift under h\u00f6sten 2013 – 26 vindturbiner med en effekt p\u00e5 vardera 2,3 MW. Total installerad effekt \u00e4r 60 MW.<\/p>\n
\n[\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”-20px|||” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-15px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”-10px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden-3-1.jpg” force_fullwidth=”on” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” disabled_on=”on|on|” module_class=”full-width” _builder_version=”3.23″ sticky=”off” global_colors_info=”{}”]
Stam\u00e5sen med tillh\u00f6rande transformatorstation styrs fr\u00e5n v\u00e5r driftscentral i Sollefte\u00e5. D\u00e4r sker ocks\u00e5 en uppskattning av hur mycket el vi kan producera och leverera till de som handlar med el. Det \u00e4r ett \u00f6vervakningssystem som styr turbinerna s\u00e5 att de st\u00e4ller sig i r\u00e4tt riktning mot vinden. Rotorbladens vridning beror sedan p\u00e5 hur mycket det bl\u00e5ser.<\/p>\n
\n[\/et_pb_button][et_pb_button button_url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Karta_Stamasen-1.pdf” url_new_window=”on” button_text=”Ladda ner parkkarta” button_alignment=”left” disabled_on=”|off|on” admin_label=”Ladda ner parkkarta – Mobil” _builder_version=”4.13.0″ custom_button=”on” button_text_color=”#2ea3f2″ button_bg_color=”#ffffff” button_border_color=”#2ea3f2″ button_font=”Open Sans Light||||” button_icon=”||divi||400″ button_icon_color=”#eea73a” button_icon_placement=”left” button_text_color_hover=”#eea73a” button_border_color_hover=”#eea73a” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_text_size__hover=”null” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_text_color__hover_enabled=”on” button_text_color__hover=”#eea73a” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_border_width__hover_enabled=”off” button_border_width__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_border_color__hover_enabled=”on” button_border_color__hover=”#eea73a” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”]
\n[\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Hitta till Stam\u00e5sen” _builder_version=”4.14.1″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” hover_enabled=”0″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}” sticky_enabled=”0″]<\/p>\n
Stam\u00e5sen producerar cirka 200 GWh energi \u00e5rligen. Det motsvarar elkonsumtionen i 9.600 eluppv\u00e4rmda villor eller hush\u00e5llsel f\u00f6r 39.000 villor eller 96.000 l\u00e4genheter.<\/p>\n
Stam\u00e5sen i Str\u00f6msunds och Sollefte\u00e5 kommuner omfattar 14,5 km\u00b2 skogsmark. Vindparken ligger ca 2,5 mil s\u00f6der om Str\u00f6msund, ca 3,5 mil nordv\u00e4st om Ramsele och ca 2 mil nordost om Hammerdal.<\/p>\n
\n[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”||-20px|” custom_margin_tablet=”20px||-20px|” custom_margin_phone=”20px||-70px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”20px||-20px|” custom_padding_phone=”20px||0px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”H\u00e4r hittar du v\u00e5ra vindparker” _builder_version=”3.27.4″ text_font=”Open Sans|on|||” text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-2px||20px|” custom_margin_tablet=”-2px||-10px|” custom_margin_phone=”||-15px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|phone” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_video src=”https:\/\/youtu.be\/vDemPkJSYz4″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”]


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/1983
\r\n
.<\/p>\r\n        <\/div>\r\n        <\/div>\r\n\r\n\r\n\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":905,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1983"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1983"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1983\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2189,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1983\/revisions\/2189"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/905"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1983"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
L\u00f6rdag 2017-07-22 mellan klockan 05.00-21.00 kommer det att vara driftavbrott p\u00e5 \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bj\u00f6rkh\u00f6jdens vindkraftparker. Detta p\u00e5 grund av arbeten med kraftledningen mellan \u00d6gonf\u00e4gnaden och Storfinnforsen. Vid fr\u00e5gor kontakta Drift- och Underh\u00e5llschef Jens N\u00e4sstr\u00f6m, 070-548 39 37.<\/p>\r\n        <\/div>\r\n
6 april 2017<\/strong><\/span>\r\n
18 juli 2017<\/strong><\/span>\r\n
Driftinformation i vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden<\/strong><\/h1>\r\n
Driftinformation i vindpark M\u00f6rttj\u00e4rnberget<\/strong><\/h1>\r\n
{"id":1983,"date":"2016-09-12T10:03:27","date_gmt":"2016-09-12T08:03:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.vindkraftnorr.se\/?page_id=1983"},"modified":"2016-11-24T15:12:50","modified_gmt":"2016-11-24T14:12:50","slug":"driftinformation","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/aktuellt\/driftinformation\/","title":{"rendered":"Driftinformation"},"content":{"rendered":"
\u00c4garf\u00f6r\u00e4ndringar i SSVAB. L\u00e4s mer p\u00e5 www.vindkraftnorr.se
[et_pb_section admin_label=”Sektion” fullwidth=”on” specialty=”off” transparent_background=”off” background_color=”#ffffff” allow_player_pause=”off” inner_shadow=”off” parallax=”off” parallax_method=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” make_equal=”off” use_custom_gutter=”off”][et_pb_fullwidth_header admin_label=”Sidhuvud – helbredd” title=”Driftinformation” background_layout=”dark” text_orientation=”left” header_fullscreen=”on” header_scroll_down=”off” background_url=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/driftinformation.jpg” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” parallax=”on” parallax_method=”off” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” custom_button_one=”on” button_one_letter_spacing=”0″ button_one_use_icon=”off” button_one_icon_placement=”right” button_one_on_hover=”on” button_one_letter_spacing_hover=”0″ custom_button_two=”off” button_two_letter_spacing=”0″ button_two_use_icon=”default” button_two_icon_placement=”right” button_two_on_hover=”on” button_two_letter_spacing_hover=”0″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” max_width=”45%” subhead_font_size=”19px” subhead_font_size_last_edited=”on|phone” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” scroll_down_icon=”%%1%%” title_font_size_last_edited=”on|phone” max_width_last_edited=”on|desktop” subhead_font_size_phone=”18px” max_width_phone=”90%” title_font_size_phone=”33px” button_one_border_radius=”0″ button_two_border_radius=”0″ button_one_border_radius_hover=”0″ button_two_border_radius_hover=”0″ subhead=”H\u00e4r hittar du driftinformation f\u00f6r v\u00e5ra fyra vindparker. H\u00e5ll dig alltid uppdaterad med det senaste genom att prenumerera p\u00e5 v\u00e5r driftinformation. V\u00e4lj om du vill ha den via sms eller e-post.” button_one_url=”\/aktuellt-2\/driftinformation\/#footer-widgets” content_font_size=”18px” button_one_text=”Prenumerera p\u00e5 driftinformation”] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=”section”][et_pb_row admin_label=”row”][et_pb_column type=”3_4″][et_pb_code admin_label=”Kod – R\u00d6R EJ”]\r\n
F\u00f6r information: under vecka 29 - 31 f\u00f6rekommer mer tung trafik \u00e4n normalt p\u00e5 v\u00e4garna kring M\u00f6rttj\u00e4rnberget vindkraftpark. Anledningen till detta \u00e4r transport av kranbilar. V\u00e5r underh\u00e5llsplanerare Tapio Lainio, 070-329 74 35, kan besvara eventuella fr\u00e5gor och ge mer information.<\/p>\r\n        <\/div>\r\n
21 juli 2017<\/strong><\/span>\r\n
Driftinformation i alla vindparker<\/strong><\/h1>\r\n
.<\/p>\r\n        <\/div>\r\n        <\/div>\r\n\r\n\r\n[\/et_pb_code][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"\r\n
Driftinformation i vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/strong><\/h1>\r\n


SOURCE: https://statkraftvind.se/vindkraftsfakta/faq/
I våra fyra vindparker är vindkraftverken höga och har den allra senaste tekniken – allt för att skogen inte ska påverka produktionen.
Vad händer om det är -25 grader kallt?
Det finns ett diagnossystem kopplat till varje vindkraftverk som säger till om något stannar eller inte fungerar som det ska. Vanligast är att det behöver fyllas på fett i det automatiska smörjningssystemet. Annars är det löpande underhållsservice en gång per år som gäller, precis som med en bil.
Vad är svepyta?
Forskningen visar att den vita färgen upplevs som mer harmonisk i en utemiljö, jämför med till exempel flygplan. Det är en liten synvilla som gör att det som är vitmålat inte ser så dominerande ut. Fast egentligen har vindkraftverken en ljusgrå ton som motsvarar medelnyansen på himlen.
Svepytan är den yta som rotorbladen kan fånga upp vind på. Tänk en cirkel runt de tre bladens spetsar. Vindkraftverken på Stamåsen har en svepyta på 10 000 kvadratmeter, och den är mycket noga uträknad för att få ut bästa möjliga effekt. Intressant är att man faktiskt bara behöver öka bladlängden från 56 meter till 80 meter för att dubbla svepytan. Dessutom kommer spetsen på bladen upp i högre luftskikt där vindarna ofta är kraftigare och jämnare än nere vid marken, det påverkar också.
Vindkraftverken stannar vi -30 grader eftersom stålmaterialet blir sprödare vid låga temperaturer. Verken på Mörttjärnberget, Ögonfägnaden och Björkhöjden har avisningssystem inbyggda i bladen.
Det är en vindmätare och en vindflöjel som styr i vilken riktning det vridbara maskinhuset och rotorbladen ska ställa sig för att få ut den bästa effekten av vinden.
Hur mäts vind?
Frågor och svar | Statkraft Vind
Bladen vrids efter hur mycket det blåser. Ju mer det blåser desto mer tvärställer bladen. Detta går inte att göra längre än till en viss nivå. Om bladen skulle få fortsätta att rotera i för höga vindstyrkor med broms inkopplad blir det för hög belastning på tornet och säkerheten skulle äventyras. Dessutom har även fundamenten en maxgräns för sin hållbarhet.
om vindkraft
Turbulens är virvlar som uppstår när luften strömmar fram. Virvlarna är olika stora beroende på hur temperaturen varierar med höjden. Vindkraftverk i skogsmiljö får ta hänsyn till turbulens på grund av trädens olika storlekar och placering.
Hur vet man om ett vindkraftverk behöver service?
Hur stort är utrymmet i maskinhuset?
Längst in mot navet rör sig rotorbladet med lägre hastighet än längst ute vid spetsen. Den avsmalnande formen kompenserar hastighetsskillnaden och ger en jämn kraftfördelning på hela bladet.
Vindkraftverken har direktverkande generator. Vad betyder det?
Vad är rotorbladen gjorda av för material?
Det är en kylare som (precis som kylaren i en bil) kyler ned den värme som alstras i generatorn. Luften blåser igenom kylaren och kyler vätskan som cirkulerar via kylaggregatet i generatorn.
Varje rotorblad sitter fast med ca 60 bultar i en cylinderformad krans mot navet. De lyfts upp med en jättelik kran och monteras antingen ett och ett blad i luften eller sätts samman till en komplett rotor på marken som sedan lyfts upp, beroende på förutsättningar på platsen.
Tornet är gjort av falsade stålplattor som skruvas ihop en gång för alla, det vill säga att de inte behöver efterdras. Totalt 15 000 bultar håller ihop tornet och de skruvas ihop med en momentnyckel som drar av bultens spets när den sitter rätt. Bultarna dras ihop två gånger, först till 80 procent och sedan hela vägen.
Vad är det för fena som sticker upp längst bak på nacellen?
Hastigheten anges i meter per sekund. Vid måttlig vind, då kvistar och blad sätts i rörelse, blåser det ca 3-8 m/s. Hård vind, när träd svajar och kvistar bryts av, har vindstyrkor mellan 14 och 24 m/s. Vid 25 m/s är det storm, träd rycks upp med roten och takpannor blåser ned. När det blåser orkan ligger vindhastigheten på mer än 32 m/s och då orsakar vinden mycket stora skador.
Vindkraftverket stannar om det blåser för hårt. Kan man inte ha en broms istället?
Vad är det för små snurror som sitter längst upp på fenan?
Vad är turbulens?
Vind mäts i riktning och hastighet. Riktningen anges i väderstreck räknat från det håll vinden kommer ifrån. Nordvästlig vind betyder alltså att vinden kommer från nordväst och blåser mot sydost.
Vad väger rotorbladen?
Vad är själva tornet gjort av?
Mellanskiktet av bladets skal är gjord av balsaträ. Båda sidorna täcks sedan av glasfiberväv som gjuts tillsammans med epoxylim i en jätteform. Hela rotorbladet är ihåligt och det går att gå raklång inuti, även när de är monterade. Längst ut på spetsen finns ett litet dräneringshål där kondens kan rinna ut.
Hur sitter rotorbladen fast?
Ungefär 15 kvadratmeter, som en pytteliten etta med kokvrå.
Varför är alla vindkraftverk vita?
Ett blad väger 11,3 ton och hela rotorsystemet (det som snurrar) väger tillsammans 66,7 ton. Nacellen väger 73 ton.
Det betyder att de inte har någon växellåda. På så sätt kan antalet rörliga delar minska med 50 procent. Det gör att vindkraftverken är enklare att serva och reparera. Dessutom är arbetsmiljön i maskin huset mycket bättre eftersom utrymmet har omfördelats när antalet delar minskar.
Varför har rotorbladen den form de har?


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/52
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Varf\u00f6r har rotorbladen den form de har?”]<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Vad h\u00e4nder om det \u00e4r -25 grader kallt?”]<\/p>\n
{"id":52,"date":"2016-03-30T15:19:10","date_gmt":"2016-03-30T13:19:10","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=52"},"modified":"2017-11-08T20:38:39","modified_gmt":"2017-11-08T19:38:39","slug":"faq","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/vindkraftsfakta\/faq\/","title":{"rendered":"Fr\u00e5gor och svar"},"content":{"rendered":"
Vind m\u00e4ts i riktning och hastighet. Riktningen anges i v\u00e4derstreck r\u00e4knat fr\u00e5n det h\u00e5ll vinden kommer ifr\u00e5n. Nordv\u00e4stlig vind betyder allts\u00e5 att vinden kommer fr\u00e5n nordv\u00e4st och bl\u00e5ser mot sydost. Hastigheten anges i meter per sekund. Vid m\u00e5ttlig vind, d\u00e5 kvistar och blad s\u00e4tts i r\u00f6relse, bl\u00e5ser det ca 3-8 m\/s. H\u00e5rd vind, n\u00e4r tr\u00e4d […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":50,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2642,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52\/revisions\/2642"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/50"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Ett blad v\u00e4ger 11,3 ton och hela rotorsystemet (det som snurrar) v\u00e4ger tillsammans 66,7 ton. Nacellen v\u00e4ger 73 ton.<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Varf\u00f6r \u00e4r alla vindkraftverk vita?”]<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Hur vet man om ett vindkraftverk beh\u00f6ver service?”]<\/p>\n
[et_pb_section bb_built=”1″ fullwidth=”on” specialty=”off” transparent_background=”off” background_color=”#ffffff” allow_player_pause=”off” inner_shadow=”off” parallax=”off” parallax_method=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” make_equal=”off” use_custom_gutter=”off” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_last_edited=”on|desktop”][et_pb_fullwidth_header title=”Fr\u00e5gor och svar
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Vind m\u00e4ts i riktning och hastighet. Riktningen anges i v\u00e4derstreck r\u00e4knat fr\u00e5n det h\u00e5ll vinden kommer ifr\u00e5n. Nordv\u00e4stlig vind betyder allts\u00e5 att vinden kommer fr\u00e5n nordv\u00e4st och bl\u00e5ser mot sydost.<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Hur sitter rotorbladen fast?”]<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Vindkraftverken har direktverkande generator. Vad betyder det?”]<\/p>\n
\nom vindkraft” background_layout=”dark” text_orientation=”left” header_fullscreen=”on” header_scroll_down=”off” background_url=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/fragor-och-svar.jpg” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” parallax=”on” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” custom_button_one=”off” button_one_icon_placement=”right” custom_button_two=”off” button_two_icon_placement=”right” title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” subhead_font_size=”19px” subhead_font_size_last_edited=”on|desktop” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” scroll_down_icon=”%%1%%” title_font_size_last_edited=”on|phone” max_width_last_edited=”on|phone” subhead_font_size_phone=”17px” title_font_size_phone=”31px” background_image=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/fragor-och-svar.jpg” content_max_width=”50%” _builder_version=”3.0.83″ \/][\/et_pb_section][et_pb_section bb_built=”1″ fullwidth=”off” specialty=”off” _builder_version=”3.0.83″ background_color=”#ffffff”][et_pb_row background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” background_size=”initial” _builder_version=”3.0.83″][et_pb_column type=”1_2″][et_pb_accordion admin_label=”Fr\u00e5gor och svar – h\u00e4r redigerar du fr\u00e5gorna” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”] [et_pb_accordion_item title=”Hur m\u00e4ts vind?”]<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Hur stort \u00e4r utrymmet i maskinhuset? ”]<\/p>\n
Tornet \u00e4r gjort av falsade st\u00e5lplattor som skruvas ihop en g\u00e5ng f\u00f6r alla, det vill\u00a0s\u00e4ga att de inte beh\u00f6ver efterdras. Totalt 15 000 bultar h\u00e5ller ihop tornet\u00a0och de skruvas ihop med en momentnyckel som drar av bultens\u00a0spets n\u00e4r den sitter r\u00e4tt. Bultarna dras ihop tv\u00e5 g\u00e5nger, f\u00f6rst\u00a0till 80 procent och sedan hela v\u00e4gen.<\/p>\n
Det \u00e4r en kylare som (precis som kylaren i en bil) kyler ned den\u00a0v\u00e4rme som alstras i generatorn. Luften bl\u00e5ser igenom kylaren och kyler v\u00e4tskan som cirkulerar via kylaggregatet i generatorn.<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Vad \u00e4r sj\u00e4lva tornet gjort av?”]<\/p>\n
Det betyder att de inte har n\u00e5gon v\u00e4xell\u00e5da. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kan antalet r\u00f6rliga delar minska med 50 procent. Det g\u00f6r att vindkraftverken \u00e4r enklare att serva och reparera. Dessutom \u00e4r arbetsmilj\u00f6n i maskin huset mycket b\u00e4ttre eftersom utrymmet har omf\u00f6rdelats n\u00e4r antalet delar minskar.<\/p>\n
Mellanskiktet av bladets skal \u00e4r gjord av balsatr\u00e4. B\u00e5da sidorna t\u00e4cks sedan av glasfiberv\u00e4v som gjuts tillsammans med epoxylim i en j\u00e4tteform. Hela rotorbladet \u00e4r ih\u00e5ligt och det g\u00e5r att g\u00e5 rakl\u00e5ng inuti, \u00e4ven n\u00e4r de \u00e4r monterade. L\u00e4ngst ut p\u00e5 spetsen finns ett litet dr\u00e4neringsh\u00e5l d\u00e4r kondens kan rinna ut.<\/p>\n
Svepytan \u00e4r den yta som rotorbladen kan f\u00e5nga upp vind p\u00e5. T\u00e4nk en cirkel runt de tre bladens spetsar. Vindkraftverken p\u00e5\u00a0Stam\u00e5sen har en svepyta p\u00e5 10 000 kvadratmeter, och den \u00e4r mycket noga utr\u00e4knad f\u00f6r att f\u00e5 ut b\u00e4sta m\u00f6jliga effekt. Intressant \u00e4r att man faktiskt bara beh\u00f6ver \u00f6ka bladl\u00e4ngden fr\u00e5n 56 meter till 80 meter f\u00f6r att dubbla svepytan. Dessutom kommer spetsen p\u00e5 bladen upp i h\u00f6gre luftskikt d\u00e4r vindarna ofta \u00e4r kraftigare och j\u00e4mnare \u00e4n nere vid marken, det p\u00e5verkar ocks\u00e5.<\/p>\n
Vindkraftverken stannar vi -30 grader eftersom st\u00e5lmaterialet blir spr\u00f6dare vid l\u00e5ga temperaturer.\u00a0Verken p\u00e5 M\u00f6rttj\u00e4rnberget, \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bj\u00f6rkh\u00f6jden har avisningssystem inbyggda i bladen.<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Vad \u00e4r det f\u00f6r sm\u00e5 snurror som sitter l\u00e4ngst upp p\u00e5 fenan? ”]<\/p>\n
Det \u00e4r en vindm\u00e4tare och en vindfl\u00f6jel som styr i vilken riktning det vridbara maskinhuset och rotorbladen ska st\u00e4lla sig f\u00f6r att f\u00e5 ut den b\u00e4sta effekten av vinden.<\/p>\n
Det finns ett diagnossystem kopplat till varje vindkraftverk som s\u00e4ger till om n\u00e5got stannar eller inte fungerar som det ska. Vanligast \u00e4r att det beh\u00f6ver fyllas p\u00e5 fett i det automatiska sm\u00f6rjningssystemet. Annars \u00e4r det l\u00f6pande underh\u00e5llsservice en g\u00e5ng per \u00e5r som g\u00e4ller, precis som med en bil.<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Vad \u00e4r det f\u00f6r fena som sticker upp l\u00e4ngst bak p\u00e5 nacellen? ”]<\/p>\n
L\u00e4ngst in mot navet r\u00f6r sig rotorbladet med l\u00e4gre hastighet \u00e4n l\u00e4ngst ute vid spetsen. Den avsmalnande formen kompenserar hastighetsskillnaden och ger en j\u00e4mn kraftf\u00f6rdelning p\u00e5 hela bladet.<\/p>\n
I v\u00e5ra fyra vindparker \u00e4r vindkraftverken h\u00f6ga och har den allra senaste tekniken \u2013 allt f\u00f6r att skogen inte ska p\u00e5verka produktionen.<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″][et_pb_image src=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/turbin-vindkraftverk.jpg” show_in_lightbox=”on” url_new_window=”off” use_overlay=”on” animation=”fade_in” sticky=”off” align=”left” force_fullwidth=”off” always_center_on_mobile=”on” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” hover_overlay_color=”rgba(255,255,255,0.87)” hover_icon=”%%200%%” overlay_icon_color=”#2ea3f2″ saved_tabs=”all” animation_direction=”fade_in” animation_style=”fade” animation_duration=”500ms” animation_intensity_slide=”10%”]
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Vad \u00e4r svepyta?”]<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Vad \u00e4r rotorbladen gjorda av f\u00f6r material?”]<\/p>\n
Ungef\u00e4r 15 kvadratmeter, som en pytteliten etta med kokvr\u00e5.<\/p>\n
Forskningen visar att den vita f\u00e4rgen upplevs som mer harmonisk i en\u00a0utemilj\u00f6, j\u00e4mf\u00f6r med till exempel flygplan. Det \u00e4r en liten synvilla som g\u00f6r att det som \u00e4r vitm\u00e5lat inte ser s\u00e5 dominerande ut. Fast egentligen har vindkraftverken en ljusgr\u00e5 ton som motsvarar medelnyansen p\u00e5 himlen.<\/p>\n
Turbulens \u00e4r virvlar som uppst\u00e5r n\u00e4r luften str\u00f6mmar fram. Virvlarna \u00e4r olika stora beroende p\u00e5 hur temperaturen varierar med h\u00f6jden. Vindkraftverk i skogsmilj\u00f6 f\u00e5r ta h\u00e4nsyn till turbulens p\u00e5 grund av tr\u00e4dens olika storlekar och placering.<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Vad v\u00e4ger rotorbladen?”]<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Vad \u00e4r turbulens?”]<\/p>\n
Bladen vrids efter hur mycket det bl\u00e5ser. Ju mer det bl\u00e5ser desto mer tv\u00e4rst\u00e4ller bladen. Detta g\u00e5r inte att g\u00f6ra l\u00e4ngre \u00e4n till en viss niv\u00e5. Om bladen skulle f\u00e5 forts\u00e4tta att rotera i f\u00f6r h\u00f6ga vindstyrkor med broms inkopplad blir det f\u00f6r h\u00f6g belastning p\u00e5 tornet och s\u00e4kerheten skulle \u00e4ventyras. Dessutom har \u00e4ven fundamenten en maxgr\u00e4ns f\u00f6r sin h\u00e5llbarhet.<\/p>\n
Varje rotorblad sitter fast med ca 60 bultar i en cylinderformad krans mot navet. De lyfts upp med en j\u00e4ttelik kran och monteras antingen ett och ett blad i luften eller s\u00e4tts samman till en komplett rotor p\u00e5 marken som sedan lyfts upp, beroende p\u00e5 f\u00f6ruts\u00e4ttningar p\u00e5 platsen.<\/p>\n
[\/et_pb_accordion_item][et_pb_accordion_item title=”Vindkraftverket stannar om det bl\u00e5ser f\u00f6r h\u00e5rt. Kan man inte ha en broms ist\u00e4llet?”]<\/p>\n
Hastigheten anges i meter per sekund. Vid m\u00e5ttlig vind, d\u00e5 kvistar och blad s\u00e4tts i r\u00f6relse, bl\u00e5ser det ca 3-8 m\/s. H\u00e5rd vind, n\u00e4r tr\u00e4d svajar och kvistar bryts av, har vindstyrkor mellan 14 och 24 m\/s. Vid 25 m\/s \u00e4r det storm, tr\u00e4d rycks upp med roten och takpannor bl\u00e5ser ned. N\u00e4r det bl\u00e5ser orkan ligger vindhastigheten p\u00e5 mer \u00e4n 32 m\/s och d\u00e5 orsakar vinden mycket stora skador.<\/p>\n


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/50
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” max_width=”75%” module_alignment=”left” custom_margin=”0px||0px|” custom_margin_tablet=”0px||-5px|” custom_margin_phone=”0px||-10px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding=”0px||0px|” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” disabled_on=”on|on|” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-35px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_slider disabled_on=”off|off|” admin_label=”De fyra stegen mobil\/surfplatta” _builder_version=”4.16″ header_line_height=”1.4em” background_position=”top_left” custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”|||” custom_padding_phone=”|||” remove_inner_shadow=”on” hide_content_on_mobile=”off” hide_cta_on_mobile=”off” show_inner_shadow=”off” button_border_radius_hover=”0″ button_letter_spacing_hover=”0″ global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover_enabled=”on” button_border_radius__hover=”0″ button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover_enabled=”on” button_letter_spacing__hover=”0″ button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off”][et_pb_slide heading=”Avverkning och v\u00e4gbygge” use_bg_overlay=”on” bg_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.47)” use_text_overlay=”on” text_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.44)” _builder_version=”4.16″ header_font=”|on|||” header_font_size=”21″ header_line_height=”2.8em” body_font=”||||” body_font_size=”14″ background_color=”#ffffff” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bygga-vindpark-1.jpg” button_icon_placement=”right” button_on_hover=”on” header_font_size_tablet=”21″ header_font_size_phone=”21″ header_font_size_last_edited=”on|phone” header_line_height_tablet=”1.7em” header_line_height_phone=”1.7em” body_font_size_tablet=”14″ body_font_size_phone=”14″ custom_css_slide_container=”text-align: left; padding: 0% 30% 0% 0%;” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” sticky_transition=”on”]F\u00f6r att bygga vindpark i skog beh\u00f6vde avverkning ske f\u00f6r att l\u00e4mna plats \u00e5t v\u00e4gar, vindkraftverk och servicebyggnader.<\/p>\n
Vindhastigheten som anges i allm\u00e4nna v\u00e4derleksprognoser g\u00e4ller p\u00e5 10 meters h\u00f6jd fr\u00e5n marken och ber\u00e4ttar om medelvinden under en typisk tiominutersperiod. P\u00e5 h\u00f6jder mellan 120 och 150 meter d\u00e4r vindkraftverks rotorblad f\u00e5ngar upp vinden bl\u00e5ser det mer.<\/p>\n
Tornen levererades i delar som sattes samman p\u00e5 plats. Ut\u00f6ver detta omfattade leveransen turbiner och generatorer. Vindkraftverken till vindparkerna i Ramseletrakten kom med fartyg fr\u00e5n Brande i Danmark till K\u00f6pmanholmen utanf\u00f6r \u00d6rnsk\u00f6ldsvik. D\u00e4r lastades de om f\u00f6r vidare frakt med lastbil.<\/p>\n
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_fullwidth_header title=”Vindkraftsfakta” subhead=”S\u00e5 h\u00e4r funkar det. L\u00e4r dig mer om vindkraft. ” header_fullscreen=”on” button_one_text=”Ljudinformation” button_one_url=”\/kontakt\/ljudinformation\/” button_two_text=”Fr\u00e5gor och svar” button_two_url=”\/vindkraftsfakta\/faq\/” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” _builder_version=”4.16″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” subhead_font_size=”19px” background_color=”rgba(255, 255, 255, 0)” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/vindkraftsfakta.jpg” parallax=”on” custom_button_one=”on” button_one_use_icon=”off” custom_button_two=”on” button_two_use_icon=”off” max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|phone” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”33px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”18px” subhead_font_size_last_edited=”on|phone” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” background_url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/vindkraftsfakta.jpg” global_colors_info=”{}” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off”][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”40px||-35px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Vindkraften \u00f6kar” _builder_version=”4.17.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bygga-vindpark-3.jpg” align_tablet=”center” align_phone=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” disabled_on=”|on|on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Montera och lyfta” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Att transportera vindkraftverk \u00e4r alltid en utmaning. Det beh\u00f6vs anpassningar i kurvor, backar och p\u00e5 broar p\u00e5 de allm\u00e4nna v\u00e4garna. Sedan ska \u00e4ven den normala trafiken flyta p\u00e5 som vanligt.<\/p>\n
v<\/strong>
V\u00e4garna best\u00e5r av en infartsv\u00e4g och interna v\u00e4gar inom vindparken. I planeringen har vi efterstr\u00e4vat att ha massbalans, det vill s\u00e4ga att den sand och sten som beh\u00f6vs till v\u00e4gar och uppst\u00e4llningsplatser kommer fr\u00e5n bergst\u00e4kter inne i parken. Det minskade transportfl\u00f6det in och ut ur parken. \u00c4ven betongtillverkning skedde inne i parken.
Vindkraften \u00f6kar Andelen vindkraft \u00f6kar b\u00e5de i Sverige och internationellt. Det \u00e4r en ren och f\u00f6rnybar energik\u00e4lla som nu st\u00e5r f\u00f6r cirka 20 procent av Sveriges elproduktion.Under de senaste \u00e5ren har vindkraften byggts ut i snabb takt b\u00e5de i Sverige och internationellt. \u00c4ven tekniken utvecklas mot st\u00f6rre, h\u00f6gre och mer effektiva vindkraftverk. Under 2020 producerade […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/50"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=50"}],"version-history":[{"count":206,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/50\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3312,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/50\/revisions\/3312"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=50"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Naturv\u00e5rdsverket<\/a>
Varje rotorblad \u00e4r 55 meter l\u00e5ngt och v\u00e4ger 12 ton. De levereras i ett stycke och varje lastbilstransport \u00e4r 62 meter l\u00e5ng.<\/p>\n
St\u00f6rsta problemet i montagearbetet har varit vinden. Det finns en begr\u00e4nsning p\u00e5 10 meter\/sekund och p\u00e5 115 meters h\u00f6jd kommer vinden ofta upp i de styrkorna. Det bl\u00e5ser minst under sommaren och d\u00e4rf\u00f6r har de flesta av montagen skett d\u00e5.
\n[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=”Gjuta och armera fundament” use_bg_overlay=”on” bg_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.47)” use_text_overlay=”on” text_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.44)” _builder_version=”4.16″ header_font=”|on|||” header_font_size=”21″ header_line_height=”2.8em” body_font=”||||” body_font_size=”14″ background_color=”#ffffff” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bygga-vindpark-2.jpg” button_icon_placement=”right” button_on_hover=”on” header_font_size_tablet=”21″ header_font_size_phone=”21″ header_font_size_last_edited=”on|phone” header_line_height_tablet=”1.7em” header_line_height_phone=”1.7em” body_font_size_tablet=”14″ body_font_size_phone=”14″ custom_css_slide_container=”text-align: left; padding: 0% 0% 0% 0%;” custom_css_slide_description=”text-align: left;” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” sticky_transition=”on”]Fundamenten h\u00e5ller vindkraftverken p\u00e5 plats. De best\u00e5r av flera ton armering och m\u00e4ngder av betong.<\/p>\n
Vinden som energik\u00e4lla kan aldrig p\u00e5verkas eller utarmas. Den tar aldrig slut. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r vinden en av v\u00e5ra f\u00f6rnyelsebara naturresurser. Energi fr\u00e5n vinden f\u00f6rnyas i samma takt eller snabbare \u00e4n vi f\u00f6rbrukar den.<\/h3>\n
Vindkraftcentrum <\/a>
F\u00f6rutom h\u00f6jden \u00e4r det flera faktorer som m\u00e5ste beaktas f\u00f6r att ber\u00e4kna hur mycket det bl\u00e5ser.
Terr\u00e4ngen brukar beskrivas i r\u00e5het, det vill s\u00e4ga utifr\u00e5n hur mycket den hindrar vinden. \u00d6ver vatten \u00e4r r\u00e5heten l\u00e5g medan vinden \u00f6ver land st\u00f6rs av olika hinder som tr\u00e4d och byggnader. Vindkraft p\u00e5 skogsmark inneb\u00e4r mer turbulens och h\u00f6gre r\u00e5het. Det g\u00e4ller att placera ut vindkraftverken s\u00e5 att de f\u00e5ngar vinden s\u00e5 bra som m\u00f6jligt.<\/p>\n
\n[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=”Montera och lyfta” use_bg_overlay=”on” bg_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.47)” use_text_overlay=”on” text_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.44)” _builder_version=”4.16″ header_font=”|on|||” header_font_size=”21″ header_line_height=”2.8em” body_font=”||||” body_font_size=”14″ background_color=”#ffffff” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/fragor-och-svar.jpg” button_icon_placement=”right” button_on_hover=”on” header_font_size_tablet=”21″ header_font_size_phone=”21″ header_font_size_last_edited=”on|phone” header_line_height_tablet=”1.7em” header_line_height_phone=”1.7em” body_font_size_tablet=”14″ body_font_size_phone=”14″ custom_css_slide_container=”text-align: left; padding: 0% 30% 0% 0%;” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” sticky_transition=”on”]Att montera torn och lyfta p\u00e5 nacell (maskinhus) och rotorblad sker med hj\u00e4lp av en stor kran.<\/p>\n
Tornen monterades i sektioner separat i en monteringsstation om tv\u00e5 enheter i taget. Totalt best\u00e5r tornet av 10 sektioner som g\u00e5r upp till 115 meter.<\/p>\n
Gravitationsfundamentet h\u00e5ller tornet och turbinen uppe med sin egen vikt. Det bergsf\u00f6rankrade fundamentet spr\u00e4ngs in i berget med hj\u00e4lp av vajrar. Vilken typ av fundament som blir aktuellt \u00e4r beroende p\u00e5 hur marken ser ut d\u00e4r vindkraftverket ska st\u00e5.<\/p>\n
F\u00f6r att bygga vindpark i skog beh\u00f6vde avverkning ske f\u00f6r att l\u00e4mna plats \u00e5t v\u00e4gar, vindkraftverk och servicebyggnader.<\/p>\n
Montera och lyfta:<\/h4>\n
Att montera torn och lyfta p\u00e5 nacell (maskinhus) och rotorblad sker med hj\u00e4lp av en stor kran.<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bygga-vindpark-2.jpg” align_tablet=”center” align_phone=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” disabled_on=”|on|on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Transporter” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”0px||0px|” custom_margin_tablet=”0px||-5px|” custom_margin_phone=”0px||-10px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding=”0px||0px|” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on|off” _builder_version=”4.16″ height=”50px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext f\u00f6rsta stycket” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]Rotorbladen p\u00e5 vindkraftverken \u00f6ver f\u00f6r vindens r\u00f6relseenergi via en direktverkande generator. Det betyder att vindkraftverken inte har n\u00e5gon v\u00e4xell\u00e5da, p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kan antalet r\u00f6rliga delar minska med 50 procent. Det g\u00f6r att vindkraftverken \u00e4r enklare att serva och reparera.
Vindkraftverken f\u00e5r inte heller st\u00e5 f\u00f6r t\u00e4tt, d\u00e5 finns risk att de hamnar i l\u00e4 bakom varandra eller stj\u00e4l vind av varandra.
Gjuta och armera fundament:<\/h4>\n
\n[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Vindkraftcentrum” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” global_colors_info=”{}”]H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om vindkraft i J\u00e4mtland och V\u00e4sternorrland:<\/p>\n
Vind \u00e4r en energik\u00e4lla
Innan sj\u00e4lva tornmontaget startar lyfts transformator och elenheter in.<\/p>\n
Avverkning och v\u00e4gbygge:<\/h4>\n
\n[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=”Gjuta och armera fundament” use_bg_overlay=”on” bg_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.47)” use_text_overlay=”on” text_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.44)” _builder_version=”4.16″ header_font=”|on|||” header_font_size=”21″ header_line_height=”2.8em” body_font=”||||” body_font_size=”14″ background_color=”#ffffff” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bygga-vindpark-2.jpg” button_icon_placement=”right” button_on_hover=”on” header_font_size_tablet=”21″ header_font_size_phone=”21″ header_font_size_last_edited=”on|phone” header_line_height_tablet=”1.7em” header_line_height_phone=”1.7em” body_font_size_tablet=”14″ body_font_size_phone=”14″ custom_css_slide_container=”text-align: left; padding: 0% 30% 0% 0%;” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” sticky_transition=”on”]Fundamenten h\u00e5ller vindkraftverken p\u00e5 plats. De best\u00e5r av flera ton armering och m\u00e4ngder av betong.<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/turbin-vindkraftverk.jpg” show_in_lightbox=”on” use_overlay=”on” overlay_icon_color=”#2ea3f2″ hover_overlay_color=”rgba(255,255,255,0.87)” hover_icon=”||divi||400″ align_tablet=”center” align_phone=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”L\u00e4nk till fr\u00e5gor och svar” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]L\u00e4s mer om hur det fungerar i
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”4.17.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”0px||0px|” custom_margin_tablet=”0px||-5px|” custom_margin_phone=”0px||-10px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding=”0px||0px|” hover_enabled=”0″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}” sticky_enabled=”0″]<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/turbin-vindkraftverk.jpg” show_in_lightbox=”on” use_overlay=”on” overlay_icon_color=”#2ea3f2″ hover_overlay_color=”rgba(255,255,255,0.87)” hover_icon=”||divi||400″ align_tablet=”center” align_phone=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”L\u00e4nk till fr\u00e5gor och svar” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]L\u00e4s mer om hur det fungerar i
Fundamenten h\u00e5ller vindkraftverken p\u00e5 plats. De best\u00e5r av flera ton armering och m\u00e4ngder av betong.<\/p>\n
\n[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=”Montera och lyfta” use_bg_overlay=”on” bg_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.47)” use_text_overlay=”on” text_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.44)” _builder_version=”4.16″ header_font=”|on|||” header_font_size=”21″ header_line_height=”2.8em” body_font=”||||” body_font_size=”14″ background_color=”#ffffff” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/fragor-och-svar.jpg” button_icon_placement=”right” button_on_hover=”on” header_font_size_tablet=”21″ header_font_size_phone=”21″ header_font_size_last_edited=”on|phone” header_line_height_tablet=”1.7em” header_line_height_phone=”1.7em” body_font_size_tablet=”14″ body_font_size_phone=”14″ custom_css_slide_container=”text-align: left; padding: 0% 0% 0% 0%;” custom_css_slide_description=”text-align: left;” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” sticky_transition=”on”]Att montera torn och lyfta p\u00e5 nacell (maskinhus) och rotorblad sker med hj\u00e4lp av en stor kran.<\/p>\n
S\u00e5 h\u00e4r fungerar v\u00e5ra vindkraftverk<\/strong><\/h1>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_3,1_3,1_3″ padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”off” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”0px|||” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-45px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”-25px|||” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1 ” _builder_version=”4.17.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”]Under de senaste \u00e5ren har vindkraften byggts ut i snabb takt b\u00e5de i Sverige och internationellt. \u00c4ven tekniken utvecklas mot st\u00f6rre, h\u00f6gre och mer effektiva vindkraftverk. Under 2020 producerade vindkraften i Sverige 27,6 TWh, det motsvarar cirka 20 procent av den svenska elanv\u00e4ndningen.<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden-1-3.jpg” align_tablet=”center” align_phone=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-35px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Vind \u00e4r en energik\u00e4lla som aldrig tar slut” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” max_width=”75%” max_width_tablet=”” max_width_phone=”100%” max_width_last_edited=”on|phone” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”10px|||” custom_margin_last_edited=”on|tablet” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\nsom aldrig tar slut<\/strong><\/h1>\n
\n[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext andra stycket” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]N\u00e4r vindhastigheten \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n 3 m\/s vrids maskinhuset s\u00e5 att rotorbladen st\u00e5r v\u00e4nda mot vindriktningen och elproduktionen startar. Maximal effekt uppn\u00e5s n\u00e4r det bl\u00e5ser 13 m\/s. Vid vindhastigheten 25 m\/s sl\u00e5r turbinen av f\u00f6r att hindra skador p\u00e5 maskindelarna.
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” disabled_on=”|off|off” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-35px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text disabled_on=”|off|off” admin_label=”S\u00e5 h\u00e4r byggde vi v\u00e5ra vindparker” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” max_width=”75%” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”10px|||” custom_margin_last_edited=”on|tablet” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
fr\u00e5gor och svar<\/a>
\n[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=”Transporter” use_bg_overlay=”on” bg_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.47)” use_text_overlay=”on” text_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.44)” _builder_version=”4.16″ header_font=”|on|||” header_font_size=”21″ header_line_height=”2.8em” body_font=”||||” body_font_size=”14″ background_color=”#ffffff” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bygga-vindpark-3.jpg” button_icon_placement=”right” button_on_hover=”on” header_font_size_tablet=”21″ header_font_size_phone=”21″ header_font_size_last_edited=”on|phone” header_line_height_tablet=”1.7em” header_line_height_phone=”1.7em” body_font_size_tablet=”14″ body_font_size_phone=”14″ custom_css_slide_container=”text-align: left; padding: 0% 0% 0% 0%;” custom_css_slide_description=”text-align: left;” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” sticky_transition=”on”]Att transportera vindkraftverk \u00e4r alltid en utmaning. Det beh\u00f6vs anpassningar i kurvor, backar och p\u00e5 broar p\u00e5 de allm\u00e4nna v\u00e4garna. Sedan ska \u00e4ven den normala trafiken flyta p\u00e5 som vanligt.<\/p>\n
Statkrafts vindparker st\u00e5r f\u00f6r n\u00e4rmare sex procent av den vindkraftsenergi som produceras i Sverige. Stam\u00e5sen, \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bj\u00f6rkh\u00f6jden \u00e4r dessutom tillsammans ett av Skandinaviens st\u00f6rsta vindkraftsomr\u00e5de.<\/p>\n
\n[\/et_pb_slide][\/et_pb_slider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” disabled_on=”|on|on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Avverkning och v\u00e4gbygge” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
S\u00e5 h\u00e4r byggde vi\u00a0<\/strong>
[\/et_pb_text][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][et_pb_row_inner column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” admin_label=”Rad” _builder_version=”4.16″ custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}”][et_pb_column_inner type=”1_2″ saved_specialty_column_type=”2_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]Rotorbladen p\u00e5 vindkraftverken \u00f6ver f\u00f6r vindens r\u00f6relseenergi via en direktverkande generator. Det betyder att vindkraftverken inte har n\u00e5gon v\u00e4xell\u00e5da, p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kan antalet r\u00f6rliga delar minska med 50 procent. Det g\u00f6r att vindkraftverken \u00e4r enklare att serva och reparera.
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column_inner][et_pb_column_inner type=”1_2″ saved_specialty_column_type=”2_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 2″ _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]N\u00e4r vindhastigheten \u00e4r h\u00f6gre \u00e4n 3 m\/s vrids maskinhuset s\u00e5 att rotorbladen st\u00e5r v\u00e4nda mot vindriktningen och elproduktionen startar. Maximal effekt uppn\u00e5s n\u00e4r det bl\u00e5ser 13 m\/s. Vid vindhastigheten 25 m\/s sl\u00e5r turbinen av f\u00f6r att hindra skador p\u00e5 maskindelarna.
Man lyfter p\u00e5 sektion f\u00f6r sektion och till sist lyfter man p\u00e5 den \u00f6vre delen med nacellen, (maskinhuset). N\u00e4r det \u00e4r klart monteras sj\u00e4lva rotorbladen med tillh\u00f6rande hub.<\/p>\n
Antingen lyfts hela rotorn p\u00e5 med alla tre bladen eller s\u00e5 lyfts huben f\u00f6rst f\u00f6r att sedan montera bladen ett och ett.<\/p>\n
\n[\/et_pb_slide][\/et_pb_slider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” disabled_on=”on|off|on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-35px|||” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_slider disabled_on=”off|off|” admin_label=”De fyra stegen” _builder_version=”4.16″ header_line_height=”1.4em” background_position=”top_left” custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”|||” custom_padding_phone=”|||” remove_inner_shadow=”on” hide_content_on_mobile=”off” hide_cta_on_mobile=”off” show_inner_shadow=”off” button_border_radius_hover=”0″ button_letter_spacing_hover=”0″ global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover_enabled=”on” button_border_radius__hover=”0″ button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover_enabled=”on” button_letter_spacing__hover=”0″ button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off”][et_pb_slide heading=”Avverkning och v\u00e4gbygge” use_bg_overlay=”on” bg_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.47)” use_text_overlay=”on” text_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.44)” _builder_version=”4.16″ header_font=”|on|||” header_font_size=”21″ header_line_height=”2.8em” body_font=”||||” body_font_size=”14″ background_color=”#ffffff” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bygga-vindpark-1.jpg” button_icon_placement=”right” button_on_hover=”on” header_font_size_tablet=”21″ header_font_size_phone=”21″ header_font_size_last_edited=”on|phone” header_line_height_tablet=”1.7em” header_line_height_phone=”1.7em” body_font_size_tablet=”14″ body_font_size_phone=”14″ custom_css_slide_container=”text-align: left; padding: 0% 0% 0% 0%;” custom_css_slide_description=”text-align: left;” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” sticky_transition=”on”]F\u00f6r att bygga vindpark i skog beh\u00f6vde avverkning ske f\u00f6r att l\u00e4mna plats \u00e5t v\u00e4gar, vindkraftverk och servicebyggnader.<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 2″ _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]Bland annat p\u00e5verkar friktionen mot jordytan som bromsar vinden, temperaturskillnader mellan olika omr\u00e5den och mellan olika h\u00f6jder samt topografin och olikheter i jordytans karakt\u00e4r.<\/p>\n
Det finns tv\u00e5 olika typer av fundament: gravitationsfundament och bergsfundament.<\/p>\n
Vindkraftverken i v\u00e5ra vindparker kommer fr\u00e5n Siemens och har den allra senaste tekniken med h\u00f6g tornh\u00f6jd och direktverkande generatorer.<\/h3>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” disabled_on=”|on|on” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”S\u00e5 h\u00e4r fungerar v\u00e5ra vindkraftverk mobil” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”10px|||” custom_margin_last_edited=”on|tablet” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Frakten kr\u00e4vde 15 normala lastbilstransporter och 5 specialtransporter per vindkraftverk.
{"id":50,"date":"2016-03-30T15:18:58","date_gmt":"2016-03-30T13:18:58","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=50"},"modified":"2022-06-08T12:05:53","modified_gmt":"2022-06-08T10:05:53","slug":"vindkraftsfakta","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/vindkraftsfakta\/","title":{"rendered":"Vindkraftsfakta"},"content":{"rendered":"
\n[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=”Transporter” use_bg_overlay=”on” bg_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.47)” use_text_overlay=”on” text_overlay_color=”rgba(0,0,0,0.44)” _builder_version=”4.16″ header_font=”|on|||” header_font_size=”21″ header_line_height=”2.8em” body_font=”||||” body_font_size=”14″ background_color=”#ffffff” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bygga-vindpark-3.jpg” button_icon_placement=”right” button_on_hover=”on” header_font_size_tablet=”21″ header_font_size_phone=”21″ header_font_size_last_edited=”on|phone” header_line_height_tablet=”1.7em” header_line_height_phone=”1.7em” body_font_size_tablet=”14″ body_font_size_phone=”14″ custom_css_slide_container=”text-align: left; padding: 0% 30% 0% 0%;” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” sticky_transition=”on”]Att transportera vindkraftverk \u00e4r alltid en utmaning. Det beh\u00f6vs anpassningar i kurvor, backar och p\u00e5 broar p\u00e5 de allm\u00e4nna v\u00e4garna. Sedan ska \u00e4ven den normala trafiken flyta p\u00e5 som vanligt.<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/fragor-och-svar.jpg” align_tablet=”center” align_phone=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ specialty=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” parallax_method_1=”off” parallax_method_2=”off” disabled_on=”on||” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”2_3″ specialty_columns=”2″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_row_inner padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” admin_label=”Rad” _builder_version=”4.16″ custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” global_colors_info=”{}”][et_pb_column_inner saved_specialty_column_type=”2_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”S\u00e5 h\u00e4r fungerar v\u00e5ra vindkraftverk” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” max_width=”75%” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”10px|||” custom_margin_last_edited=”on|tablet” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\u00e5ra vindparker<\/strong><\/h2>\n
Transporter:<\/h4>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”4.17.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”0px||0px|” custom_margin_tablet=”0px||-5px|” custom_margin_phone=”0px||-10px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding=”0px||0px|” hover_enabled=”0″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}” sticky_enabled=”0″]<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bygga-vindpark-1.jpg” align_tablet=”center” align_phone=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” disabled_on=”|on|on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Gjuta och armera fundament” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Vindkraftverken till M\u00f6rttj\u00e4rnberget anl\u00e4nde till hamnen i Tunadal utanf\u00f6r Sundsvall.<\/p>\n
Enligt de svenska energim\u00e5len ska elproduktionen var 100% f\u00f6rnybar \u00e5r 2040. Vindkraften \u00e4r ett viktigt bidrag f\u00f6r att Sverige ska kunna n\u00e5 detta m\u00e5l. Med en fortsatt stark expansion av vindkraft kommer Sverige \u00e4ven kunna exportera gr\u00f6n el till \u00f6vriga Europa.[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”L\u00e4nkar” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]H\u00e4r \u00e4r n\u00e5gra anv\u00e4ndbara l\u00e4nkar om du vill veta mer om vindkraft i Sverige:<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/1965.jpg” align_tablet=”center” align_phone=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_3,1_3,1_3″ padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”off” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”0px|||” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-45px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”-25px|||” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]I meteorologiska termer \u00e4r vind luft som r\u00f6r sig mellan ett omr\u00e5de med h\u00f6gt tryck till ett annat d\u00e4r trycket \u00e4r l\u00e4gre. Det som styr lufttryckets variationer \u00e4r graden av solens uppv\u00e4rmning. Jordens rotation p\u00e5verkar ocks\u00e5 och g\u00f6r att luften p\u00e5 norra halvklotet r\u00f6r sig moturs i en virvel runt l\u00e5gtrycket. St\u00e5r du med vinden i ryggen ligger det allts\u00e5 ett l\u00e5gtryck till v\u00e4nster. P\u00e5 s\u00f6dra halvklotet \u00e4r det precis omv\u00e4nt.<\/p>\n
Andelen vindkraft \u00f6kar b\u00e5de i Sverige och internationellt. Det \u00e4r en ren och f\u00f6rnybar energik\u00e4lla som nu st\u00e5r f\u00f6r cirka 20 procent av Sveriges elproduktion.<\/h3>\n
Vindkraften \u00f6kar<\/strong><\/h1>\n


SOURCE: https://statkraftvind.se/2016/07/12/pressmeddelande-overenskommelse-nadd-mellan-statkraft-sca-vind-ab-och-jijnjevaerie-sameby/feed/
Kommentarer på: Pressmeddelande: Överenskommelse nådd mellan Statkraft SCA Vind AB och Jijnjevaerie sameby
Fri, 02 Jun 2017 11:57:42 +0000


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/905
\r                Statkraft SCA Vind AB och Jijnjevaerie sameby har n\u00e5tt en \u00f6verenskommelse om ers\u00e4ttning f\u00f6r det intr\u00e5ng som drabbat samebyn.                <\/h3>\r
juni<\/span>\r                                    <\/div>\r            <\/div>\r        <\/div>\r    <\/div>\r
L\u00c4S MER<\/a>\r                <\/div>\r            <\/div>\r        <\/div>\r
\r                Vi har sammanst\u00e4llt en rapport kring de st\u00f6rningar av l\u00e5gfrekvent ljud som uppst\u00e5tt vid vindparkerna M\u00f6rttj\u00e4rnberget, \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bj\u00f6rkh\u00f6jden.\r\n\r\nDet ljud som upplevts mest st\u00f6rande fr\u00e5n vindkraftverken \u00e4r det onormala l\u00e5gfrekventa ljudet runt 70-80 Hz som uppst\u00e5tt vid vissa driftf\u00f6rh\u00e5llanden. De \u00e5tg\u00e4rder som gjorts f\u00f6r att reducera ljudet i omr\u00e5det 70-80 Hz \u00e4r lyckade.\r\n\r\nDet som kvarst\u00e5r idag av onormalt l\u00e5gfrekvent ljud \u00e4r det som ibland uppst\u00e5r vid l\u00e5g vind och n\u00e4r vindkraftverken roterar v\u00e4ldigt l\u00e5ngsamt. Dessa tillf\u00e4llen upptr\u00e4der v\u00e4ldigt s\u00e4llan och har d\u00e4rf\u00f6r inte uppfattats som ett \u201dproblem\u201d hos vindkraftsleverat\u00f6ren. Men p.g.a. de klagom\u00e5l som inkommit s\u00e5 arbetar nu vindkraftsleverant\u00f6ren p\u00e5 en l\u00f6sning f\u00f6r att \u00e4ven reducera detta fenomen.\r\n\r\nAtt introducera ett l\u00e5gt ljud i en extremt tyst milj\u00f6 kan \u00e4nd\u00e5 upplevas st\u00f6rande f\u00f6r vissa individer. SSVAB kommer d\u00e4rf\u00f6r forts\u00e4tta att ytterligare f\u00f6rs\u00f6ka minimera st\u00f6rningar s\u00e5 l\u00e5ngt det \u00e4r m\u00f6jligt.\r\n\r\n \r\n  H\u00e4mta hem och l\u00e4s...                <\/div>\r
12 juli 2016<\/p>\r
V\u00e4lbes\u00f6kt invigning av Skandinaviens st\u00f6rsta vindkraftsomr\u00e5de<\/strong><\/h1>\r                            <\/div>\r
Respektl\u00f6s hantering av citat om ljudst\u00f6rningar<\/strong><\/h1>\r                            <\/div>\r
L\u00c4S MER<\/a>\r            <\/div>\r        <\/div>\r
L\u00e5gfrekventa ljud och annan ljudspridning<\/strong><\/h1>\r                            <\/div>\r
\r                Statkraft l\u00e4mnade i juli 2014 in ans\u00f6kan om \u00e4ndring av tidigare lagakraftvunna tillst\u00e5nd.                <\/h3>\r
Pressmeddelande: SCA och Statkraft renodlar sitt vindkraftssamarbete<\/strong><\/h1>\r                            <\/div>\r
\r                Fortsatt samarbete men med nya och renodlade roller mellan mark\u00e4garen SCA och kraftproducenten Statkraft.                <\/h3>\r
\r
augusti<\/span>\r                                    <\/div>\r            <\/div>\r        <\/div>\r    <\/div>\r
februari<\/span>\r                                    <\/div>\r            <\/div>\r        <\/div>\r    <\/div>\r
2 juni 2016<\/p>\r
\r                Sedan mars 2015 har vi m\u00e4tt ljudet kring tv\u00e5 vindkraftverk inne i varje vindpark och utomhus vid tv\u00e5 bost\u00e4der (totalt \u00e5tta m\u00e4tplatser).                <\/h3>\r
\r                [et_pb_section admin_label=\"section\"]\n\t\t[et_pb_row admin_label=\"row\"]\n\t\t\t[et_pb_column type=\"4_4\"]\n\t\t\t\t[et_pb_text admin_label=\"Text\"]\n\t\t\t\t\tStatkraft SCA Vind AB (SSVAB) och Jijnjevaerie sameby har n\u00e5tt en \u00f6verenskommelse om ers\u00e4ttning f\u00f6r de skador och intr\u00e5ng som blivit av de vindparker som SSVAB har byggt i V\u00e4sternorrland och J\u00e4mtlands l\u00e4n och d\u00e4r samebyn \u00e4r ber\u00f6rd.\r\n\r\n\u00d6verenskommelsen har kommit till st\u00e5nd efter en process som p\u00e5g\u00e5tt i m\u00e5nga \u00e5r och d\u00e4r b\u00e5de en juridisk pr\u00f6vning enligt svensk milj\u00f6r\u00e4tt och en process utifr\u00e5n OECD:s riktlinjer har ing\u00e5tt. I OECD Nationella kontaktpunktens uttalande, som kom i februari i \u00e5r, rekommenderades att Statkraft och Jijnjevaerie sameby skulle f\u00f6rs\u00f6ka att komma \u00f6verens om vindparkernas framtida utveckling och drift. Detta har nu gjorts och en \u00f6verenskommelse \u00e4r n\u00e5dd.\r\n\r\nInneh\u00e5llet i \u00f6verenskommelsen reglerar de villkor och skydds\u00e5tg\u00e4rder som SSVAB ska vidta f\u00f6r att minska vindkraftens p\u00e5verkan p\u00e5 samebyn och renn\u00e4ringen.\r\n\r\n\u2212 Vi b\u00e4r p\u00e5 k\u00e4ns...                <\/div>\r
12<\/span>\r
16<\/span>\r
\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>
\r                [et_pb_section][et_pb_row][et_pb_column type=\"4_4\"][et_pb_text]Under h\u00f6sten 2014 fick Statkraft SCA Vind AB klagom\u00e5l p\u00e5 ljudst\u00f6rningar fr\u00e5n ett flertal n\u00e4rboende till v\u00e5ra vindparker.\r\n\r\nMed anledning av det blev vi \u00e5lagda av milj\u00f6skyddsenheterna p\u00e5 L\u00e4nsstyrelserna i J\u00e4mtland och V\u00e4stnorrland att m\u00e4ta ljud i och kring Bj\u00f6rkh\u00f6jden och \u00d6gonf\u00e4gnaden. Syftet med m\u00e4tningarna och ber\u00e4kningarna \u00e4r att visa att vi f\u00f6ljer de bullervillkor som finns i tillst\u00e5nden f\u00f6r vindparkerna. Vi ser \u00e4ven ljudm\u00e4tningarna som viktig kunskapsinh\u00e4mtning f\u00f6r oss sj\u00e4lva. Eftersom ljud \u00e4r ett sv\u00e5rt omr\u00e5de d\u00e4r ibland fakta och subjektiva uppfattningar s\u00e4ger olika saker ger oss det h\u00e4r arbetet en bra grund att st\u00e5 p\u00e5.\r\n\r\nSedan mars 2015 har vi m\u00e4tt ljudet kring tv\u00e5 vindkraftverk inne i varje vindpark och utomhus vid tv\u00e5 bost\u00e4der (totalt \u00e5tta m\u00e4tplatser). Den m\u00e4tningen \u00e4r en del av v\u00e5r egenkontroll och har rapporterats vid tv\u00e5 tillf\u00e4llen till tillst\u00e5ndsmyndigheten.\r\n\r\nI september 2015 gjordes en ackrediterad beman...                <\/div>\r
\r                Det ljud som upplevts mest st\u00f6rande fr\u00e5n vindkraftverken \u00e4r det onormala l\u00e5gfrekventa ljudet runt 70-80 Hz som uppst\u00e5tt vid vissa driftf\u00f6rh\u00e5llanden.                <\/h3>\r
16 mars 2016<\/p>\r
\r                Statkraft har nu tagit \u00f6ver ansvar, kontroll och \u00f6vervakning av turbinerna vid Bj\u00f6rkh\u00f6jden fr\u00e5n Siemens.                <\/h3>\r
18 april 2016<\/p>\r
\r                P\u00e5 den h\u00f6gt bel\u00e4gna festplatsen vid Bj\u00f6rkh\u00f6jdens verk 28 hade t\u00e4ltk\u00e5tor f\u00f6r stor matservering, utst\u00e4llning och en dansbana byggts upp.                <\/h3>\r
22 maj 2018<\/p>\r
\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>
\r                Statkraft SCA Vind AB hade under 2014-2015 problem med ljudst\u00f6rningar, d\u00e5 vindparkerna \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bj\u00f6rkh\u00f6jden var nybyggda och under intrimning.                <\/h3>\r
{"id":905,"date":"2016-05-18T22:17:51","date_gmt":"2016-05-18T20:17:51","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se\/?page_id=905"},"modified":"2022-09-28T11:16:26","modified_gmt":"2022-09-28T09:16:26","slug":"aktuellt","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/aktuellt\/","title":{"rendered":"Aktuellt"},"content":{"rendered":"
maj<\/span>\r                                    <\/div>\r            <\/div>\r        <\/div>\r    <\/div>\r
22<\/span>\r
mars<\/span>\r                                    <\/div>\r            <\/div>\r        <\/div>\r    <\/div>\r
Med anledning av Kammarr\u00e4ttens beslut<\/strong><\/h1>\r                            <\/div>\r
16 december 2015<\/p>\r
Statkraft har s\u00e5lt vindkraftsprojektet Bj\u00f6rkvattnet<\/strong><\/h1>\r                            <\/div>\r
Slutrapport ang\u00e5ende ljudm\u00e4tningar<\/strong><\/h1>\r                            <\/div>\r
6<\/span>\r
\r                Fortsatt samarbete men med nya och renodlade roller mellan mark\u00e4garen SCA och kraftproducenten Statkraft. Det \u00e4r kontentan av en ny aff\u00e4rsuppg\u00f6relse mellan f\u00f6retagen.\r\n\r\nStatkraft SCA Vind AB, SSVAB, bildades 2007 f\u00f6r att utveckla vindkraft p\u00e5 SCAs marker i Norrlands inland. SSVAB har byggt fyra vindparker med totalt 186 vindkraftverk och en produktion p\u00e5 ca 1,6 TWh per \u00e5r. Bolaget har \u00e4gts till 60 procent av Statkraft och 40 procent av SCA.\r\n\r\nNu renodlar Statkraft och SCA sina roller i samarbetet genom en ny aff\u00e4rsuppg\u00f6relse.\r\n\r\nStatkraft \u00f6vertar genom aff\u00e4ren hela \u00e4gandet i SSVAB. SCA l\u00e4mnar \u00e4gandet i SSVAB och erh\u00e5ller som mark\u00e4gare arrende f\u00f6r vindparkerna. Den nya uppg\u00f6relsen f\u00f6renklar strukturen och rollerna i samarbetet.\r\n\r\n\u2013 N\u00e4r vi inledde samarbetet 2007 var vi pionj\u00e4rer n\u00e4r det g\u00e4ller storskalig utbyggnad av vindkraft p\u00e5 skogsmark i Norrland, s\u00e4ger Milan Kolar, vindkraftschef i SCA. \u00a0Det var v\u00e4rdefullt med ett n\u00e4ra samarbete mellan ett kraftf\u00f6retag och en stor mark\u00e4gare. ...                <\/div>\r
\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>Under h\u00f6sten 2014 fick Statkraft SCA Vind AB klagom\u00e5l p\u00e5 ljudst\u00f6rningar fr\u00e5n ett flertal n\u00e4rboende till v\u00e5ra vindparker. Med anledning av det blev vi \u00e5lagda av milj\u00f6skyddsenheterna p\u00e5 L\u00e4nsstyrelserna i J\u00e4mtland och V\u00e4stnorrland att m\u00e4ta ljud i och kring Bj\u00f6rkh\u00f6jden och \u00d6gonf\u00e4gnaden. Syftet med m\u00e4tningarna och ber\u00e4kningarna \u00e4r att visa att vi f\u00f6ljer de bullervillkor […]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/905"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=905"}],"version-history":[{"count":44,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/905\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2228,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/905\/revisions\/2228"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=905"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Oroande avslag g\u00e4llande h\u00f6jning av vindkraftverk<\/strong><\/h1>\r                            <\/div>\r
Pressmeddelande: \u00d6verenskommelse n\u00e5dd mellan Statkraft SCA Vind AB och Jijnjevaerie sameby<\/strong><\/h1>\r                            <\/div>\r
14<\/span>\r
\r                Bj\u00f6rkvattnet, som ligger i anslutning till Statkrafts redan driftsatta vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden, \u00e4r bel\u00e4get i Ragunda kommun. Tillst\u00e5ndet m\u00f6jligg\u00f6r 30-35 vindkraftverk. \r\n\r\nF\u00f6r mer information om f\u00f6rs\u00e4ljningen kontakta Johan Bostr\u00f6m, chef f\u00f6r vindprojekt i Statkraft Sverige, +46 767624735.                 <\/div>\r
2<\/span>\r
\r                Statkraft SCA Vind AB hade under 2014-2015 problem med ljudst\u00f6rningar, d\u00e5 vindparkerna \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bj\u00f6rkh\u00f6jden var nybyggda och under intrimning. Vi har idag kommit till r\u00e4tta med de flesta ljudproblemen kring v\u00e5ra parker och \u00c5F har genomf\u00f6rt m\u00e4tningar som visar v\u00e5ra parker ligger under gr\u00e4nsv\u00e4rden f\u00f6r ljud, med god mariginal. SSVAB har f\u00f6rtroende f\u00f6r att den ackrediterade tredjepart som utf\u00f6rt kontrollen gjort det p\u00e5 ett korrekt s\u00e4tt.\r\n\r\nTrots detta s\u00e5 l\u00e4mnades en protestskrivelse till l\u00e4nsstyrelsen med namnet \u201dVi underk\u00e4nner SSVABs vindm\u00e4tningar\u201d.\r\n\r\nI protestskrivelsen anv\u00e4nds ett antal citat fr\u00e5n en delrapport avseende ljuduppf\u00f6ljning som SSVAB l\u00e4mnade till L\u00e4nsstyrelsen i augusti 2015. I delrapporten finns m\u00e4tresultat samt ett axplock av de st\u00f6rningsrapporter som inkommit ifr\u00e5n n\u00e4rboende f\u00f6r att visa hur en upplevd st\u00f6rning beskrivs och hur paralleller kan dras mellan uppm\u00e4tta resultat och upplevda st\u00f6rningar. I samma delrapport beskrivs ocks\u00e5 f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r de f\u00f6rb\u00e4t...                <\/div>\r
december<\/span>\r                                    <\/div>\r            <\/div>\r        <\/div>\r    <\/div>\r<\/div>\r\r\r\r\r[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
\r                Vi\u00a0tar\u00a0tar \u00f6ver 48 av 90 turbiner i Bj\u00f6rkh\u00f6jden (Bj\u00f6rkh\u00f6jden 1) fr\u00e5n Siemens, som har byggt vindparken och haft ansvaret fram tills nu.\u00a0D\u00e4rmed\u00a0tar\u00a0Statkraft\u00a0ytterligare ett steg i\u00a0 ansvaret f\u00f6r\u00a0drift och underh\u00e5ll\u00a0i\u00a0v\u00e5ra vindparker i Sverige.\u00a0\u00a0Det inneb\u00e4r att vi nu k\u00f6r och \u00f6vervakar hela Bj\u00f6rkh\u00f6jden1 fr\u00e5n Statkrafts kontrollrum i Sollefte\u00e5.\r\nDet inneb\u00e4r ocks\u00e5 att Statkraft nu har fullt ansvar f\u00f6r Stam\u00e5sens 26 vindkraftverk, M\u00f6rttj\u00e4rnbergets 37 kraftverk, \u00d6gonf\u00e4gnadens 33 kraftverk och de 48 vindkraftverken i Bj\u00f6rkh\u00f6jden 1. Fr\u00e5n och med nu \u00e4r Statkraft allts\u00e5 fullt ansvariga f\u00f6r drift och underh\u00e5ll av 144 vindkraftverk i Sverige.\r\nN\u00e4sta steg i denna process \u00e4r \u00f6vertagandet av Bj\u00f6rkh\u00f6jden 2 med sina 42 vindkraftverk. Det ber\u00e4knar vi g\u00f6ra under november 2017.\r\nH\u00e4r kan du se vilka som \u00e4r anvariga f\u00f6r driften i vindparkerna.                <\/div>\r
\r                Statkraft har s\u00e5lt det tillst\u00e5ndsgivna vindprojektet Bj\u00f6rkvattnet till Bj\u00f6rkvattnet Vind AB.                <\/h3>\r
\r                [et_pb_section][et_pb_row][et_pb_column type=\"4_4\"][et_pb_text]Mark- och milj\u00f6\u00f6verdomstolen har valt att avsl\u00e5 Statkrafts ans\u00f6kan om \u00e4ndring av totalh\u00f6jden p\u00e5 vindkraftverken i tillst\u00e5nden f\u00f6r \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bodh\u00f6garna. Beslutet \u00e4r prejudicerande och inneb\u00e4r att svensk vindkraft riskerar hamna p\u00e5 efterk\u00e4lken d\u00e5 tillst\u00e5ndsprocessens utformning inte m\u00f6jligg\u00f6r anv\u00e4ndning av den senaste vindkrafttekniken.\r\n\r\nStatkraft l\u00e4mnade i juli 2014 in ans\u00f6kan om \u00e4ndring av tidigare lagakraftvunna tillst\u00e5nd f\u00f6r Stam\u00e5sen, \u00d6gonf\u00e4gnaden, Bodh\u00f6garna och Bj\u00f6rkh\u00f6jden-Bj\u00f6rkvattnet. Ans\u00f6kningarna omfattade \u00e4ndring av vindkraftverkens totalh\u00f6jd fr\u00e5n 172.5 meter till 220 meter. \u00d6vriga villkor, s\u00e5som buller, skuggor och dylikt, s\u00e4kerst\u00e4lldes s\u00e5 att de skulle f\u00f6rbli of\u00f6r\u00e4ndrade \u00e4ven med dimensionsf\u00f6r\u00e4ndringarna.\r\n\r\nSyftet med att ans\u00f6ka om \u00e4ndring av g\u00e4llande tillst\u00e5nd var att kunna utnyttja b\u00e4sta tillg\u00e4ngliga teknik och d\u00e4rmed maximera milj\u00f6nyttan av fortsatt utbyggnad av vindkraft. Statkraft bed\u00f6mde att en...                <\/div>\r
6 april 2017<\/p>\r
14 augusti 2019<\/p>\r
april<\/span>\r                                    <\/div>\r            <\/div>\r        <\/div>\r    <\/div>\r
[et_pb_section admin_label=”Sektion” fullwidth=”on” specialty=”off” transparent_background=”off” background_color=”#ffffff” allow_player_pause=”off” inner_shadow=”off” parallax=”off” parallax_method=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” make_equal=”off” use_custom_gutter=”off”][et_pb_fullwidth_header admin_label=”Sidhuvud – helbredd” title=”Aktuellt” background_layout=”dark” text_orientation=”left” header_fullscreen=”on” header_scroll_down=”off” background_url=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/aktuellt.jpg” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” parallax=”on” parallax_method=”off” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” custom_button_one=”on” button_one_letter_spacing=”0″ button_one_use_icon=”off” button_one_icon_placement=”right” button_one_on_hover=”on” button_one_letter_spacing_hover=”0″ custom_button_two=”on” button_two_letter_spacing=”0″ button_two_use_icon=”off” button_two_icon_placement=”right” button_two_on_hover=”on” button_two_letter_spacing_hover=”0″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” max_width=”35%” subhead_font_size=”19px” subhead_font_size_last_edited=”on|phone” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” scroll_down_icon=”%%1%%” title_font_size_last_edited=”on|phone” max_width_last_edited=”on|desktop” subhead_font_size_phone=”18px” max_width_phone=”90%” title_font_size_phone=”33px” button_one_border_radius=”0″ button_two_border_radius=”0″ button_one_border_radius_hover=”0″ button_two_border_radius_hover=”0″ subhead=”L\u00e4s nyheter och pressmeddelanden”] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=”section”][et_pb_row admin_label=”row”][et_pb_column type=”4_4″][et_pb_code admin_label=”Kod – R\u00d6R EJ ”]\r\r
\r                Vindkraftparken i Tribbhult \u00e4r f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r tv\u00e5 olika pr\u00f6vningar, dels tillst\u00e5ndspr\u00f6vningen av parken, dels lagligheten av kommunens beslut att \u00e5terkalla vetot enligt kommunallagen. Det \u00e4r tv\u00e5 helt separata pr\u00f6vningar av olika domstolar som inte ska blandas ihop. Det beslut som kom fr\u00e5n Kammarr\u00e4tten r\u00f6r lagligheten av kommunens beslut. Beslutet fr\u00e5n Kammarr\u00e4tten har ingen slutlig p\u00e5verkan p\u00e5 tillst\u00e5ndspr\u00f6vningen av vindkraftparken. D\u00e4remot kommer Statkraft att g\u00f6ra en analys om det \u00e4nd\u00e5 finns sk\u00e4l att \u00f6verklaga beslutet.\r\n\r\nM\u00e5let r\u00f6rande tillst\u00e5ndet till parken har \u00f6verklagats av kommunen, l\u00e4nsstyrelsen, f\u00e5gelf\u00f6reningar och sak\u00e4gare till Mark- och milj\u00f6\u00f6verdomstolen och Statkraft avvaktar besked om m\u00e5let kommer att tas upp till pr\u00f6vning av domstolen eller om domen fr\u00e5n V\u00e4xj\u00f6 tingsr\u00e4tt, mark- och milj\u00f6domstolen kommer att st\u00e5 fast.                <\/div>\r
\r                Vindkraftparken i Tribbhult \u00e4r f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r tv\u00e5 olika pr\u00f6vningar. Det beslut som kom fr\u00e5n Kammarr\u00e4tten r\u00f6r lagligheten av kommunens beslut.                <\/h3>\r
28<\/span>\r
Statkraft har tagit \u00f6ver ansvaret f\u00f6r turbinerna i Bj\u00f6rkh\u00f6jden 1<\/strong><\/h1>\r                            <\/div>\r
28 september 2022<\/p>\r
september<\/span>\r                                    <\/div>\r            <\/div>\r        <\/div>\r    <\/div>\r
\r                Ungef\u00e4r 850 g\u00e4ster deltog i invigningen av vindparkerna Bj\u00f6rkh\u00f6jden och \u00d6gonf\u00e4gnaden den 1 juni. Kv\u00e4llen bj\u00f6d p\u00e5 h\u00e4rligt sommarv\u00e4rme och bitvis str\u00e5lande sol. Utsikten \u00f6ver bl\u00e5nade berg och 123 vindkraftverk fick agera fond f\u00f6r invigningen som hade temat Folkets Vindpark.\r\n\r\nP\u00e5 den h\u00f6gt bel\u00e4gna festplatsen vid Bj\u00f6rkh\u00f6jdens verk 28 hade t\u00e4ltk\u00e5tor f\u00f6r stor matservering, utst\u00e4llning och en dansbana byggts upp. Dessutom fanns ett utbud av tombola, pop-corn, chokladhjul och t\u00e4vlingar som h\u00f6r en riktig folkpark till. Och det visade sig att m\u00e5nga ville pr\u00f6va b\u00e5de skicklighet och tur i laserskytte, bollkastning och spikslagning.\r\n- Det h\u00e4r \u00e4r den roligaste dagen p\u00e5 l\u00e4nge, sa \u00e5tta\u00e5rige Edvard Bostr\u00f6m som vann b\u00e5de yatzyspel och en f\u00e4rgglad vindsnurra.\r\n\r\n\r\n\r\nVid invigningsceremonin talade Jon Brandsar fr\u00e5n Statkraft i Norge och Kennet Eriksson fr\u00e5n SCA. B\u00e5da \u00e4r styrelseledam\u00f6ter i det gemensamma Statkraft SCA Vind AB som h\u00e4rmed investerat i och uppf\u00f6rt 4 vindparker med totalt 186 vindkraftve...                <\/div>\r
18<\/span>\r
juli<\/span>\r                                    <\/div>\r            <\/div>\r        <\/div>\r    <\/div>\r
6 februari 2017<\/p>\r


SOURCE: https://statkraftvind.se/2015/12/16/slutrapport-angaende-ljudmatningar/
Slutrapport angående ljudmätningar | Statkraft Vind
16 dec, 2015
Under hösten 2014 fick Statkraft SCA Vind AB klagomål på ljudstörningar från ett flertal närboende till våra vindparker.


SOURCE: https://statkraftvind.se/2015/12/16/slutrapport-angaende-ljudmatningar/feed/
Kommentarer på: Slutrapport angående ljudmätningar
Mon, 30 Dec 2019 22:05:42 +0000


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/posts/954
{"id":954,"date":"2015-12-16T13:31:25","date_gmt":"2015-12-16T12:31:25","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se\/?p=954"},"modified":"2019-12-30T23:05:42","modified_gmt":"2019-12-30T22:05:42","slug":"slutrapport-angaende-ljudmatningar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/2015\/12\/16\/slutrapport-angaende-ljudmatningar\/","title":{"rendered":"Slutrapport ang\u00e5ende ljudm\u00e4tningar"},"content":{"rendered":"
Med anledning av det blev vi \u00e5lagda av milj\u00f6skyddsenheterna p\u00e5 L\u00e4nsstyrelserna i J\u00e4mtland och V\u00e4stnorrland att m\u00e4ta ljud i och kring Bj\u00f6rkh\u00f6jden och \u00d6gonf\u00e4gnaden. Syftet med m\u00e4tningarna och ber\u00e4kningarna \u00e4r att visa att vi f\u00f6ljer de bullervillkor som finns i tillst\u00e5nden f\u00f6r vindparkerna. Vi ser \u00e4ven ljudm\u00e4tningarna som viktig kunskapsinh\u00e4mtning f\u00f6r oss sj\u00e4lva. Eftersom ljud \u00e4r ett sv\u00e5rt omr\u00e5de d\u00e4r ibland fakta och subjektiva uppfattningar s\u00e4ger olika saker ger oss det h\u00e4r arbetet en bra grund att st\u00e5 p\u00e5.<\/p>\n
701304 Ljudimmissionsber\u00e4kning vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 151126<\/a><\/div>","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/954"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=954"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/954\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3054,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/954\/revisions\/3054"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=954"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=954"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=954"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden\u00a0<\/strong>\r\n\r\nF\u00f6r \u00d6gonf\u00e4gnaden \u00e4r det prim\u00e4rt \u201d701304 Rapport 4 Kontroll av ljud vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151125\u201d som \u00e4r den sammanfattande kontrollrapporten som h\u00e4nvisar till tre m\u00e4tningar. Till den h\u00f6r Rapport 1, 2 och 3, ber\u00e4kningsbilagan \u201d 701304 Ljudimmissionsber\u00e4kning vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151125\u201d samt resultat fr\u00e5n indikativa immissionsm\u00e4tningar presenterade i PM 08.\r\n
PM 08<\/a>\r\n\r\n \r\n\r\n
I september 2015 gjordes en ackrediterad bemannad m\u00e4tning d\u00e4r ocks\u00e5 bakgrundsljudet fastst\u00e4lldes. H\u00e4r \u00e4r den slutrapport av den ackrediterade m\u00e4tningen som vi l\u00e4mnade in till L\u00e4nsstyrelserna i november 2015. Den visar att vi f\u00f6ljer de riktv\u00e4rden f\u00f6r buller som finns i tillst\u00e5nden.<\/p>\n
Vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden\u00a0<\/strong><\/p>\n
701304 Rapport C Kontroll av ljud vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 151126<\/a>
F\u00f6r Bj\u00f6rkh\u00f6jden \u00e4r det prim\u00e4rt \u201d701304 Rapport C Kontroll av ljud vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 151125\u201d som \u00e4r den sammanfattande kontrollrapporten som h\u00e4nvisar till de olika m\u00e4tningarna. Till den h\u00f6r Rapport A och B, ber\u00e4kningsbilagan \u201d701304 Ljudimmissionsber\u00e4kning vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 151125\u201d samt resultat fr\u00e5n indikativa immissionsm\u00e4tningar presenterade i PM 08.<\/p>\n
701304 Rapport 3 Ber\u00e4kningsbilagan vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151001<\/a>\r\n
701304 Rapport A Ber\u00e4kningsbilagan av vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 150930<\/a>\r\n
701304 Ljudimmissionsber\u00e4kning vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151126<\/a><\/div>\n
701304 Rapport B Ber\u00e4kningsbilagan av vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 150930<\/a>\r\n
\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>Under h\u00f6sten 2014 fick Statkraft SCA Vind AB klagom\u00e5l p\u00e5 ljudst\u00f6rningar fr\u00e5n ett flertal n\u00e4rboende till v\u00e5ra vindparker. Med anledning av det blev vi \u00e5lagda av milj\u00f6skyddsenheterna p\u00e5 L\u00e4nsstyrelserna i J\u00e4mtland och V\u00e4stnorrland att m\u00e4ta ljud i och kring Bj\u00f6rkh\u00f6jden och \u00d6gonf\u00e4gnaden. Syftet med m\u00e4tningarna och ber\u00e4kningarna \u00e4r att visa att vi f\u00f6ljer de bullervillkor […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"Under h\u00f6sten 2014 fick Statkraft SCA Vind AB klagom\u00e5l p\u00e5 ljudst\u00f6rningar fr\u00e5n ett flertal n\u00e4rboende till v\u00e5ra vindparker.\r\n\r\nMed anledning av det blev vi \u00e5lagda av milj\u00f6skyddsenheterna p\u00e5 L\u00e4nsstyrelserna i J\u00e4mtland och V\u00e4stnorrland att m\u00e4ta ljud i och kring Bj\u00f6rkh\u00f6jden och \u00d6gonf\u00e4gnaden. Syftet med m\u00e4tningarna och ber\u00e4kningarna \u00e4r att visa att vi f\u00f6ljer de bullervillkor som finns i tillst\u00e5nden f\u00f6r vindparkerna. Vi ser \u00e4ven ljudm\u00e4tningarna som viktig kunskapsinh\u00e4mtning f\u00f6r oss sj\u00e4lva. Eftersom ljud \u00e4r ett sv\u00e5rt omr\u00e5de d\u00e4r ibland fakta och subjektiva uppfattningar s\u00e4ger olika saker ger oss det h\u00e4r arbetet en bra grund att st\u00e5 p\u00e5.\r\n\r\nSedan mars 2015 har vi m\u00e4tt ljudet kring tv\u00e5 vindkraftverk inne i varje vindpark och utomhus vid tv\u00e5 bost\u00e4der (totalt \u00e5tta m\u00e4tplatser). Den m\u00e4tningen \u00e4r en del av v\u00e5r egenkontroll och har rapporterats vid tv\u00e5 tillf\u00e4llen till tillst\u00e5ndsmyndigheten.\r\n\r\nI september 2015 gjordes en ackrediterad bemannad m\u00e4tning d\u00e4r ocks\u00e5 bakgrundsljudet fastst\u00e4lldes. H\u00e4r \u00e4r den slutrapport av den ackrediterade m\u00e4tningen som vi l\u00e4mnade in till L\u00e4nsstyrelserna i november 2015. Den visar att vi f\u00f6ljer de riktv\u00e4rden f\u00f6r buller som finns i tillst\u00e5nden.\r\n\r\nI rapporten som heter PM08 h\u00e4nvisas till b\u00e5da kontrollerna. Ber\u00e4kningsbilagan \u00e4r inneh\u00e5llsm\u00e4ssigt lika men ljudkartorna fokuseras p\u00e5 respektive park.\r\n\r\n
Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden\u00a0<\/strong><\/p>\n
<\/i> <\/span>
[et_pb_section][et_pb_row][et_pb_column type=”4_4″][et_pb_text]Under h\u00f6sten 2014 fick Statkraft SCA Vind AB klagom\u00e5l p\u00e5 ljudst\u00f6rningar fr\u00e5n ett flertal n\u00e4rboende till v\u00e5ra vindparker.<\/p>\n
701304 Rapport 2 Ber\u00e4kningsbilagan vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151001<\/a>
701304 Rapport B Ber\u00e4kningsbilagan av vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 150930<\/a>
701304 Rapport 3 Ber\u00e4kningsbilagan vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151001<\/a>
701304 Rapport 4 Kontroll av ljud vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151126<\/a>
Sedan mars 2015 har vi m\u00e4tt ljudet kring tv\u00e5 vindkraftverk inne i varje vindpark och utomhus vid tv\u00e5 bost\u00e4der (totalt \u00e5tta m\u00e4tplatser). Den m\u00e4tningen \u00e4r en del av v\u00e5r egenkontroll och har rapporterats vid tv\u00e5 tillf\u00e4llen till tillst\u00e5ndsmyndigheten.<\/p>\n
I rapporten som heter PM08 h\u00e4nvisas till b\u00e5da kontrollerna. Ber\u00e4kningsbilagan \u00e4r inneh\u00e5llsm\u00e4ssigt lika men ljudkartorna fokuseras p\u00e5 respektive park.<\/p>\n
701304 Rapport 2 Ber\u00e4kningsbilagan vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151001<\/a>\r\n
PM 08<\/a><\/p>\n
701304 Rapport C Kontroll av ljud vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 151126<\/a>\r\n
Vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden\u00a0<\/strong>\r\n\r\nF\u00f6r Bj\u00f6rkh\u00f6jden \u00e4r det prim\u00e4rt \u201d701304 Rapport C Kontroll av ljud vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 151125\u201d som \u00e4r den sammanfattande kontrollrapporten som h\u00e4nvisar till de olika m\u00e4tningarna. Till den h\u00f6r Rapport A och B, ber\u00e4kningsbilagan \u201d701304 Ljudimmissionsber\u00e4kning vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 151125\u201d samt resultat fr\u00e5n indikativa immissionsm\u00e4tningar presenterade i PM 08.\r\n
701304 Rapport 1 Ber\u00e4kningsbilagan vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151001<\/a>\r\n
701304 Rapport 4 Kontroll av ljud vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151126<\/a>\r\n
701304 Rapport A Ber\u00e4kningsbilagan av vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 150930<\/a>
701304 Ljudimmissionsber\u00e4kning vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151126<\/a><\/div>\r\n \r\n\r\n
701304 Ljudimmissionsber\u00e4kning vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden 151126<\/a><\/div>\n
F\u00f6r \u00d6gonf\u00e4gnaden \u00e4r det prim\u00e4rt \u201d701304 Rapport 4 Kontroll av ljud vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151125\u201d som \u00e4r den sammanfattande kontrollrapporten som h\u00e4nvisar till tre m\u00e4tningar. Till den h\u00f6r Rapport 1, 2 och 3, ber\u00e4kningsbilagan \u201d 701304 Ljudimmissionsber\u00e4kning vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151125\u201d samt resultat fr\u00e5n indikativa immissionsm\u00e4tningar presenterade i PM 08.<\/p>\n
701304 Rapport 1 Ber\u00e4kningsbilagan vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden 151001<\/a>
[icon name=\"file-pdf-o\" class=\"fa-lg\"] <\/span>


SOURCE: https://statkraftvind.se/2022/09/28/med-anledning-av-kammarrattens-beslut/
Målet rörande tillståndet till parken har överklagats av kommunen, länsstyrelsen, fågelföreningar och sakägare till Mark- och miljööverdomstolen och Statkraft avvaktar besked om målet kommer att tas upp till prövning av domstolen eller om domen från Växjö tingsrätt, mark- och miljödomstolen kommer att stå fast.
28 sep, 2022
Vindkraftparken i Tribbhult är föremål för två olika prövningar, dels tillståndsprövningen av parken, dels lagligheten av kommunens beslut att återkalla vetot enligt kommunallagen. Det är två helt separata prövningar av olika domstolar som inte ska blandas ihop. Det beslut som kom från Kammarrätten rör lagligheten av kommunens beslut. Beslutet från Kammarrätten har ingen slutlig påverkan på tillståndsprövningen av vindkraftparken. Däremot kommer Statkraft att göra en analys om det ändå finns skäl att överklaga beslutet.
Med anledning av Kammarrättens beslut | Statkraft Vind


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/posts/3333
M\u00e5let r\u00f6rande tillst\u00e5ndet till parken har \u00f6verklagats av kommunen, l\u00e4nsstyrelsen, f\u00e5gelf\u00f6reningar och sak\u00e4gare till Mark- och milj\u00f6\u00f6verdomstolen och Statkraft avvaktar besked om m\u00e5let kommer att tas upp till pr\u00f6vning av domstolen eller om domen fr\u00e5n V\u00e4xj\u00f6 tingsr\u00e4tt, mark- och milj\u00f6domstolen kommer att st\u00e5 fast.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Vindkraftparken i Tribbhult \u00e4r f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r tv\u00e5 olika pr\u00f6vningar, dels tillst\u00e5ndspr\u00f6vningen av parken, dels lagligheten av kommunens beslut att \u00e5terkalla vetot enligt kommunallagen. Det \u00e4r tv\u00e5 helt separata pr\u00f6vningar av olika domstolar som inte ska blandas ihop. Det beslut som kom fr\u00e5n Kammarr\u00e4tten r\u00f6r lagligheten av kommunens beslut. Beslutet fr\u00e5n Kammarr\u00e4tten har ingen slutlig p\u00e5verkan […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3333"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3333"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3333\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3334,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3333\/revisions\/3334"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3333"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3333"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3333"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Vindkraftparken i Tribbhult \u00e4r f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r tv\u00e5 olika pr\u00f6vningar, dels tillst\u00e5ndspr\u00f6vningen av parken, dels lagligheten av kommunens beslut att \u00e5terkalla vetot enligt kommunallagen. Det \u00e4r tv\u00e5 helt separata pr\u00f6vningar av olika domstolar som inte ska blandas ihop. Det beslut som kom fr\u00e5n Kammarr\u00e4tten r\u00f6r lagligheten av kommunens beslut. Beslutet fr\u00e5n Kammarr\u00e4tten har ingen slutlig p\u00e5verkan p\u00e5 tillst\u00e5ndspr\u00f6vningen av vindkraftparken. D\u00e4remot kommer Statkraft att g\u00f6ra en analys om det \u00e4nd\u00e5 finns sk\u00e4l att \u00f6verklaga beslutet.<\/p>\n
{"id":3333,"date":"2022-09-28T13:57:50","date_gmt":"2022-09-28T11:57:50","guid":{"rendered":"https:\/\/statkraftvind.se\/?p=3333"},"modified":"2022-09-28T13:59:08","modified_gmt":"2022-09-28T11:59:08","slug":"med-anledning-av-kammarrattens-beslut","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/2022\/09\/28\/med-anledning-av-kammarrattens-beslut\/","title":{"rendered":"Med anledning av Kammarr\u00e4ttens beslut"},"content":{"rendered":"


SOURCE: https://statkraftvind.se/2022/09/28/med-anledning-av-kammarrattens-beslut/feed/
Kommentarer på: Med anledning av Kammarrättens beslut


SOURCE: https://statkraftvind.se/2016/06/02/valbesokt-invigning-av-skandinaviens-storsta-vindkraftsomrade/
Ungefär 850 gäster deltog i invigningen av vindparkerna Björkhöjden och Ögonfägnaden den 1 juni. Kvällen bjöd på härligt sommarvärme och bitvis strålande sol. Utsikten över blånade berg och 123 vindkraftverk fick agera fond för invigningen som hade temat Folkets Vindpark.
Company
– Vindkraften har varit och är viktig för Sollefteå kommun, sa Elisabet Lassen. Inte minst har den skapat många arbetstillfällen.
– Det här är den roligaste dagen på länge, sa åttaårige Edvard Boström som vann både yatzyspel och en färgglad vindsnurra.
Välbesökt invigning av Skandinaviens största vindkraftsområde | Statkraft Vind
-Vi är glada över att så många närboende, markägare, lokala entreprenörer och även en del långväga gäster ville dela den här kvällen med oss, sa Urban Blom, vd för Statkraft SCA Vind AB. Nu är alla våra vindparker i full produktion och levererar förnyelsebar energi motsvarande elkonsumtionen i 79 600 eluppvärmda villor.
Merparten av de 850 besökarna hade åkt med någon av de elva busstransporterna från orter som Strömsund, Hammerdal, Hammarstrand, Edsele och Ramsele. Gästerna bjöds på wok, eller hamburgare för de yngre. För underhållningen stod Varitésällskapet Karneval samt Black Jack som bjöd upp till dans under delvis bar himmel. Konferencier Lars T Johansson höll ihop programmet.
Själva invigningen förrättades högtidligt av Elisabet Lassen och Susanne Hansson, kommunalråd i Sollefteå respektive Strömsund. Tillsammans avfyrade de fyra höga isbloss mot sommarhimlen. De konstaterade unisont att de gärna fortsätter att samarbeta kring stora näringslivsinvesteringar.
På den högt belägna festplatsen vid Björkhöjdens verk 28 hade tältkåtor för stor matservering, utställning och en dansbana byggts upp. Dessutom fanns ett utbud av tombola, pop-corn, chokladhjul och tävlingar som hör en riktig folkpark till. Och det visade sig att många ville pröva både skicklighet och tur i laserskytte, bollkastning och spikslagning.
2 juni, 2016
Vid invigningsceremonin talade Jon Brandsar från Statkraft i Norge och Kennet Eriksson från SCA. Båda är styrelseledamöter i det gemensamma Statkraft SCA Vind AB som härmed investerat i och uppfört 4 vindparker med totalt 186 vindkraftverk.


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/posts/1071
Merparten av de 850 bes\u00f6karna hade \u00e5kt med n\u00e5gon av de elva busstransporterna fr\u00e5n orter som Str\u00f6msund, Hammerdal, Hammarstrand, Edsele och Ramsele. G\u00e4sterna bj\u00f6ds p\u00e5 wok, eller hamburgare f\u00f6r de yngre. F\u00f6r underh\u00e5llningen stod Varit\u00e9s\u00e4llskapet Karneval samt Black Jack som bj\u00f6d upp till dans under delvis bar himmel. Konferencier Lars T Johansson h\u00f6ll ihop programmet.
\nSj\u00e4lva invigningen f\u00f6rr\u00e4ttades h\u00f6gtidligt av Elisabet Lassen och Susanne Hansson, kommunalr\u00e5d i Sollefte\u00e5 respektive Str\u00f6msund. Tillsammans avfyrade de fyra h\u00f6ga isbloss mot sommarhimlen. De konstaterade unisont att de g\u00e4rna forts\u00e4tter att samarbeta kring stora n\u00e4ringslivsinvesteringar.
\n– Vindkraften har varit och \u00e4r viktig f\u00f6r Sollefte\u00e5 kommun, sa Elisabet Lassen. Inte minst har den skapat m\u00e5nga arbetstillf\u00e4llen.<\/p>\n
Ungef\u00e4r 850 g\u00e4ster deltog i invigningen av vindparkerna Bj\u00f6rkh\u00f6jden och \u00d6gonf\u00e4gnaden den 1 juni. Kv\u00e4llen bj\u00f6d p\u00e5 h\u00e4rligt sommarv\u00e4rme och bitvis str\u00e5lande sol. Utsikten \u00f6ver bl\u00e5nade berg och 123 vindkraftverk fick agera fond f\u00f6r invigningen som hade temat Folkets Vindpark. P\u00e5 den h\u00f6gt bel\u00e4gna festplatsen vid Bj\u00f6rkh\u00f6jdens verk 28 hade t\u00e4ltk\u00e5tor f\u00f6r stor matservering, utst\u00e4llning […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1072,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"
Sj\u00e4lva invigningen f\u00f6rr\u00e4ttades h\u00f6gtidligt av Elisabet Lassen och Susanne Hansson, kommunalr\u00e5d i Sollefte\u00e5 respektive Str\u00f6msund. Tillsammans avfyrade de fyra h\u00f6ga isbloss mot sommarhimlen. De konstaterade unisont att de g\u00e4rna forts\u00e4tter att samarbeta kring stora n\u00e4ringslivsinvesteringar.
Ungef\u00e4r 850 g\u00e4ster deltog i invigningen av vindparkerna Bj\u00f6rkh\u00f6jden och \u00d6gonf\u00e4gnaden den 1 juni. Kv\u00e4llen bj\u00f6d p\u00e5 h\u00e4rligt sommarv\u00e4rme och bitvis str\u00e5lande sol. Utsikten \u00f6ver bl\u00e5nade berg och 123 vindkraftverk fick agera fond f\u00f6r invigningen som hade temat Folkets Vindpark.<\/p>\n
- Det h\u00e4r \u00e4r den roligaste dagen p\u00e5 l\u00e4nge, sa \u00e5tta\u00e5rige Edvard Bostr\u00f6m som vann b\u00e5de yatzyspel och en f\u00e4rgglad vindsnurra.<\/p>
<\/p>","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1071"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1071"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1071\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1097,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1071\/revisions\/1097"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1072"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1071"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1071"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1071"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
<\/p>
-Vi \u00e4r glada \u00f6ver att s\u00e5 m\u00e5nga n\u00e4rboende, mark\u00e4gare, lokala entrepren\u00f6rer och \u00e4ven en del l\u00e5ngv\u00e4ga g\u00e4ster ville dela den h\u00e4r kv\u00e4llen med oss, sa Urban Blom, vd f\u00f6r Statkraft SCA Vind AB. Nu \u00e4r alla v\u00e5ra vindparker i full produktion och levererar f\u00f6rnyelsebar energi motsvarande elkonsumtionen i 79 600 eluppv\u00e4rmda villor.<\/p>
\n-Vi \u00e4r glada \u00f6ver att s\u00e5 m\u00e5nga n\u00e4rboende, mark\u00e4gare, lokala entrepren\u00f6rer och \u00e4ven en del l\u00e5ngv\u00e4ga g\u00e4ster ville dela den h\u00e4r kv\u00e4llen med oss, sa Urban Blom, vd f\u00f6r Statkraft SCA Vind AB. Nu \u00e4r alla v\u00e5ra vindparker i full produktion och levererar f\u00f6rnyelsebar energi motsvarande elkonsumtionen i 79 600 eluppv\u00e4rmda villor.<\/p>\n
\n– Det h\u00e4r \u00e4r den roligaste dagen p\u00e5 l\u00e4nge, sa \u00e5tta\u00e5rige Edvard Bostr\u00f6m som vann b\u00e5de yatzyspel och en f\u00e4rgglad vindsnurra.<\/p>\n
- Vindkraften har varit och \u00e4r viktig f\u00f6r Sollefte\u00e5 kommun, sa Elisabet Lassen. Inte minst har den skapat m\u00e5nga arbetstillf\u00e4llen.<\/p>
Vid invigningsceremonin talade Jon Brandsar fr\u00e5n Statkraft i Norge och Kennet Eriksson fr\u00e5n SCA. B\u00e5da \u00e4r styrelseledam\u00f6ter i det gemensamma Statkraft SCA Vind AB som h\u00e4rmed investerat i och uppf\u00f6rt 4 vindparker med totalt 186 vindkraftverk.
{"id":1071,"date":"2016-06-02T11:58:35","date_gmt":"2016-06-02T09:58:35","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se\/?p=1071"},"modified":"2016-06-06T14:49:21","modified_gmt":"2016-06-06T12:49:21","slug":"valbesokt-invigning-av-skandinaviens-storsta-vindkraftsomrade","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/2016\/06\/02\/valbesokt-invigning-av-skandinaviens-storsta-vindkraftsomrade\/","title":{"rendered":"V\u00e4lbes\u00f6kt invigning av Skandinaviens st\u00f6rsta vindkraftsomr\u00e5de"},"content":{"rendered":"
Ungef\u00e4r 850 g\u00e4ster deltog i invigningen av vindparkerna Bj\u00f6rkh\u00f6jden och \u00d6gonf\u00e4gnaden den 1 juni. Kv\u00e4llen bj\u00f6d p\u00e5 h\u00e4rligt sommarv\u00e4rme och bitvis str\u00e5lande sol. Utsikten \u00f6ver bl\u00e5nade berg och 123 vindkraftverk fick agera fond f\u00f6r invigningen som hade temat Folkets Vindpark.<\/p>
<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
P\u00e5 den h\u00f6gt bel\u00e4gna festplatsen vid Bj\u00f6rkh\u00f6jdens verk 28 hade t\u00e4ltk\u00e5tor f\u00f6r stor matservering, utst\u00e4llning och en dansbana byggts upp. Dessutom fanns ett utbud av tombola, pop-corn, chokladhjul och t\u00e4vlingar som h\u00f6r en riktig folkpark till. Och det visade sig att m\u00e5nga ville pr\u00f6va b\u00e5de skicklighet och tur i laserskytte, bollkastning och spikslagning.


SOURCE: https://statkraftvind.se/2016/06/02/valbesokt-invigning-av-skandinaviens-storsta-vindkraftsomrade/feed/
Kommentarer på: Välbesökt invigning av Skandinaviens största vindkraftsområde
Mon, 06 Jun 2016 12:49:21 +0000


SOURCE: https://statkraftvind.se/2018/05/22/oroande-avslag-gallande-hojning-av-vindkraftverk/
Mark- och Miljööverdomstolen beslutade nyligen att godkänna höjningen för Björkhöjden-Björkvattnet men att avslå en höjning för Ögonfägnaden och Bodhögarna. Ansökan om ändring avseende Stamåsen överklagades inte och har vunnit lagakraft sedan tidigare.
Att kommunerna ska ha möjlighet att villkora sitt tillstyrkande, och därmed indirekt diktera villkoren för vindparker, kan inte anses vara syftet med bestämmelsen om tillstyrkande.  Att tillstyrkandet dessutom ska förnyas vid alla ändringar under en tillståndsprocess är inte hållbart.
Statkraft beklagar avslagen för Ögonfägnaden och Bodhögarna och känner uppgivenhet över hur lång tid en process för ändring av ett villkor i gällande beslut tar.
Statkraft delar inte domstolens bedömning av tillämpningen av bestämmelsen om kommunal tillstyrkan. Det är givetvis av stor betydelse att kommunerna ska få yttra sig. Bestämmelsen om kommunal tillstyrkan syftar just till att säkerställa ett långtgående kommunalt inflytande över användningen av mark och vatten men inte som i detta fall hur vindparken specifikt utformas.
Statkraft lämnade i juli 2014 in ansökan om ändring av tidigare lagakraftvunna tillstånd för Stamåsen, Ögonfägnaden, Bodhögarna och Björkhöjden-Björkvattnet. Ansökningarna omfattade ändring av vindkraftverkens totalhöjd från 172.5 meter till 220 meter. Övriga villkor, såsom buller, skuggor och dylikt, säkerställdes så att de skulle förbli oförändrade även med dimensionsförändringarna.
Oroande avslag gällande höjning av vindkraftverk | Statkraft Vind
Besvikelse över avslaget
Statkrafts erfarenhet är att tillståndsprocesserna inom energiområdet under den senaste tiden har blivit allt mer oförutsägbara och inflexibla och kommuners inflytande över detaljutformning av vindkraftparker ökar. Detta tillsammans med att processerna tar många år gör att en stor mängd ändringar av beslut kommer att krävas. Konsekvensen blir att branschen inte kommer att kunna utnyttja bästa möjliga teknik och därmed maximera miljönyttan av fortsatt utbyggnad av vindkraft. Det försvårar möjligheten att nå Sveriges miljöpolitiska mål om målen för utbyggnad av förnybar energi.
Specifikt för Bodhögarna, som till två tredjedelar ligget i Ragunda kommun, ställer sig Statkraft även frågande till hur Strömsunds kommuns veto kan gälla även i grannkommunen Ragunda. Ragunda kommun har tillstyrkt ändringen och det är svårt att förstår varför en ökad tornhöjd inte kunde godkännas inom den del som ligger inom Ragunda kommun.
Mark- och miljööverdomstolen har valt att avslå Statkrafts ansökan om ändring av totalhöjden på vindkraftverken i tillstånden för Ögonfägnaden och Bodhögarna. Beslutet är prejudicerande och innebär att svensk vindkraft riskerar hamna på efterkälken då tillståndsprocessens utformning inte möjliggör användning av den senaste vindkrafttekniken.
22 maj, 2018
Syftet med att ansöka om ändring av gällande tillstånd var att kunna utnyttja bästa tillgängliga teknik och därmed maximera miljönyttan av fortsatt utbyggnad av vindkraft. Statkraft bedömde att en höjning av verken var nödvändig för att kunna realisera dessa projekt.


SOURCE: https://statkraftvind.se/2018/05/22/oroande-avslag-gallande-hojning-av-vindkraftverk/feed/
Mon, 30 Dec 2019 22:04:55 +0000
Kommentarer på: Oroande avslag gällande höjning av vindkraftverk


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/posts/2735
Statkraft l\u00e4mnade i juli 2014 in ans\u00f6kan om \u00e4ndring av tidigare lagakraftvunna tillst\u00e5nd f\u00f6r Stam\u00e5sen, \u00d6gonf\u00e4gnaden, Bodh\u00f6garna och Bj\u00f6rkh\u00f6jden-Bj\u00f6rkvattnet. Ans\u00f6kningarna omfattade \u00e4ndring av vindkraftverkens totalh\u00f6jd fr\u00e5n 172.5 meter till 220 meter. \u00d6vriga villkor, s\u00e5som buller, skuggor och dylikt, s\u00e4kerst\u00e4lldes s\u00e5 att de skulle f\u00f6rbli of\u00f6r\u00e4ndrade \u00e4ven med dimensionsf\u00f6r\u00e4ndringarna.<\/p>\n
Mark- och milj\u00f6\u00f6verdomstolen har valt att avsl\u00e5 Statkrafts ans\u00f6kan om \u00e4ndring av totalh\u00f6jden p\u00e5 vindkraftverken i tillst\u00e5nden f\u00f6r \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bodh\u00f6garna. Beslutet \u00e4r prejudicerande och inneb\u00e4r att svensk vindkraft riskerar hamna p\u00e5 efterk\u00e4lken d\u00e5 tillst\u00e5ndsprocessens utformning inte m\u00f6jligg\u00f6r anv\u00e4ndning av den senaste vindkrafttekniken.<\/strong><\/p>\n
Statkraft beklagar avslagen f\u00f6r \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bodh\u00f6garna och k\u00e4nner uppgivenhet \u00f6ver hur l\u00e5ng tid en process f\u00f6r \u00e4ndring av ett villkor i g\u00e4llande beslut tar.<\/p>\n
Att kommunerna ska ha m\u00f6jlighet att villkora sitt tillstyrkande, och d\u00e4rmed indirekt diktera villkoren f\u00f6r vindparker, kan inte anses vara syftet med best\u00e4mmelsen om tillstyrkande. \u00a0Att tillstyrkandet dessutom ska f\u00f6rnyas vid alla \u00e4ndringar under en tillst\u00e5ndsprocess \u00e4r inte h\u00e5llbart.<\/p>\n
Besvikelse \u00f6ver avslaget<\/strong><\/h4>\r\nStatkraft beklagar avslagen f\u00f6r \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bodh\u00f6garna och k\u00e4nner uppgivenhet \u00f6ver hur l\u00e5ng tid en process f\u00f6r \u00e4ndring av ett villkor i g\u00e4llande beslut tar.\r\n\r\nStatkraft delar inte domstolens bed\u00f6mning av till\u00e4mpningen av best\u00e4mmelsen om kommunal tillstyrkan. Det \u00e4r givetvis av stor betydelse att kommunerna ska f\u00e5 yttra sig. Best\u00e4mmelsen om kommunal tillstyrkan syftar just till att s\u00e4kerst\u00e4lla ett l\u00e5ngtg\u00e5ende kommunalt inflytande \u00f6ver anv\u00e4ndningen av mark och vatten men inte som i detta fall hur vindparken specifikt utformas.\r\n\r\nAtt kommunerna ska ha m\u00f6jlighet att villkora sitt tillstyrkande, och d\u00e4rmed indirekt diktera villkoren f\u00f6r vindparker, kan inte anses vara syftet med best\u00e4mmelsen om tillstyrkande. \u00a0Att tillstyrkandet dessutom ska f\u00f6rnyas vid alla \u00e4ndringar under en tillst\u00e5ndsprocess \u00e4r inte h\u00e5llbart.\r\n\r\nSpecifikt f\u00f6r Bodh\u00f6garna, som till tv\u00e5 tredjedelar ligget i Ragunda kommun, st\u00e4ller sig Statkraft \u00e4ven fr\u00e5gande till hur Str\u00f6msunds kommuns veto kan g\u00e4lla \u00e4ven i grannkommunen Ragunda. Ragunda kommun har tillstyrkt \u00e4ndringen och det \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5r varf\u00f6r en \u00f6kad tornh\u00f6jd inte kunde godk\u00e4nnas inom den del som ligger inom Ragunda kommun.\r\n\r\nStatkrafts erfarenhet \u00e4r att tillst\u00e5ndsprocesserna inom energiomr\u00e5det under den senaste tiden har blivit allt mer of\u00f6ruts\u00e4gbara och inflexibla och kommuners inflytande \u00f6ver detaljutformning av vindkraftparker \u00f6kar. Detta tillsammans med att processerna tar m\u00e5nga \u00e5r g\u00f6r att en stor m\u00e4ngd \u00e4ndringar av beslut kommer att kr\u00e4vas. Konsekvensen blir att branschen inte kommer att kunna utnyttja b\u00e4sta m\u00f6jliga teknik och d\u00e4rmed maximera milj\u00f6nyttan av fortsatt utbyggnad av vindkraft. Det f\u00f6rsv\u00e5rar m\u00f6jligheten att n\u00e5 Sveriges milj\u00f6politiska m\u00e5l om m\u00e5len f\u00f6r utbyggnad av f\u00f6rnybar energi.","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2735"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2735"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2735\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3053,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2735\/revisions\/3053"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2735"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2735"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2735"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Syftet med att ans\u00f6ka om \u00e4ndring av g\u00e4llande tillst\u00e5nd var att kunna utnyttja b\u00e4sta tillg\u00e4ngliga teknik och d\u00e4rmed maximera milj\u00f6nyttan av fortsatt utbyggnad av vindkraft. Statkraft bed\u00f6mde att en h\u00f6jning av verken var n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att kunna realisera dessa projekt.<\/p>\n
Statkraft delar inte domstolens bed\u00f6mning av till\u00e4mpningen av best\u00e4mmelsen om kommunal tillstyrkan. Det \u00e4r givetvis av stor betydelse att kommunerna ska f\u00e5 yttra sig. Best\u00e4mmelsen om kommunal tillstyrkan syftar just till att s\u00e4kerst\u00e4lla ett l\u00e5ngtg\u00e5ende kommunalt inflytande \u00f6ver anv\u00e4ndningen av mark och vatten men inte som i detta fall hur vindparken specifikt utformas.<\/p>\n
Besvikelse \u00f6ver avslaget<\/strong><\/h4>\n
Mark- och milj\u00f6\u00f6verdomstolen har valt att avsl\u00e5 Statkrafts ans\u00f6kan om \u00e4ndring av totalh\u00f6jden p\u00e5 vindkraftverken i tillst\u00e5nden f\u00f6r \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bodh\u00f6garna. Beslutet \u00e4r prejudicerande och inneb\u00e4r att svensk vindkraft riskerar hamna p\u00e5 efterk\u00e4lken d\u00e5 tillst\u00e5ndsprocessens utformning inte m\u00f6jligg\u00f6r anv\u00e4ndning av den senaste vindkrafttekniken.<\/strong>\r\n\r\nStatkraft l\u00e4mnade i juli 2014 in ans\u00f6kan om \u00e4ndring av tidigare lagakraftvunna tillst\u00e5nd f\u00f6r Stam\u00e5sen, \u00d6gonf\u00e4gnaden, Bodh\u00f6garna och Bj\u00f6rkh\u00f6jden-Bj\u00f6rkvattnet. Ans\u00f6kningarna omfattade \u00e4ndring av vindkraftverkens totalh\u00f6jd fr\u00e5n 172.5 meter till 220 meter. \u00d6vriga villkor, s\u00e5som buller, skuggor och dylikt, s\u00e4kerst\u00e4lldes s\u00e5 att de skulle f\u00f6rbli of\u00f6r\u00e4ndrade \u00e4ven med dimensionsf\u00f6r\u00e4ndringarna.\r\n\r\nSyftet med att ans\u00f6ka om \u00e4ndring av g\u00e4llande tillst\u00e5nd var att kunna utnyttja b\u00e4sta tillg\u00e4ngliga teknik och d\u00e4rmed maximera milj\u00f6nyttan av fortsatt utbyggnad av vindkraft. Statkraft bed\u00f6mde att en h\u00f6jning av verken var n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att kunna realisera dessa projekt.\r\n\r\nMark- och Milj\u00f6\u00f6verdomstolen beslutade nyligen att godk\u00e4nna h\u00f6jningen f\u00f6r Bj\u00f6rkh\u00f6jden-Bj\u00f6rkvattnet men att avsl\u00e5 en h\u00f6jning f\u00f6r \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bodh\u00f6garna. Ans\u00f6kan om \u00e4ndring avseende Stam\u00e5sen \u00f6verklagades inte och har vunnit lagakraft sedan tidigare.\r\n\r\n \r\n
{"id":2735,"date":"2018-05-22T15:31:31","date_gmt":"2018-05-22T13:31:31","guid":{"rendered":"http:\/\/vindkraftnorr.se\/?p=2735"},"modified":"2019-12-30T23:04:55","modified_gmt":"2019-12-30T22:04:55","slug":"oroande-avslag-gallande-hojning-av-vindkraftverk","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/2018\/05\/22\/oroande-avslag-gallande-hojning-av-vindkraftverk\/","title":{"rendered":"Oroande avslag g\u00e4llande h\u00f6jning av vindkraftverk"},"content":{"rendered":"
Specifikt f\u00f6r Bodh\u00f6garna, som till tv\u00e5 tredjedelar ligget i Ragunda kommun, st\u00e4ller sig Statkraft \u00e4ven fr\u00e5gande till hur Str\u00f6msunds kommuns veto kan g\u00e4lla \u00e4ven i grannkommunen Ragunda. Ragunda kommun har tillstyrkt \u00e4ndringen och det \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5r varf\u00f6r en \u00f6kad tornh\u00f6jd inte kunde godk\u00e4nnas inom den del som ligger inom Ragunda kommun.<\/p>\n
\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>Mark- och milj\u00f6\u00f6verdomstolen har valt att avsl\u00e5 Statkrafts ans\u00f6kan om \u00e4ndring av totalh\u00f6jden p\u00e5 vindkraftverken i tillst\u00e5nden f\u00f6r \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bodh\u00f6garna. Beslutet \u00e4r prejudicerande och inneb\u00e4r att svensk vindkraft riskerar hamna p\u00e5 efterk\u00e4lken d\u00e5 tillst\u00e5ndsprocessens utformning inte m\u00f6jligg\u00f6r anv\u00e4ndning av den senaste vindkrafttekniken. Statkraft l\u00e4mnade i juli 2014 in ans\u00f6kan om \u00e4ndring av tidigare lagakraftvunna […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"
Statkrafts erfarenhet \u00e4r att tillst\u00e5ndsprocesserna inom energiomr\u00e5det under den senaste tiden har blivit allt mer of\u00f6ruts\u00e4gbara och inflexibla och kommuners inflytande \u00f6ver detaljutformning av vindkraftparker \u00f6kar. Detta tillsammans med att processerna tar m\u00e5nga \u00e5r g\u00f6r att en stor m\u00e4ngd \u00e4ndringar av beslut kommer att kr\u00e4vas. Konsekvensen blir att branschen inte kommer att kunna utnyttja b\u00e4sta m\u00f6jliga teknik och d\u00e4rmed maximera milj\u00f6nyttan av fortsatt utbyggnad av vindkraft. Det f\u00f6rsv\u00e5rar m\u00f6jligheten att n\u00e5 Sveriges milj\u00f6politiska m\u00e5l om m\u00e5len f\u00f6r utbyggnad av f\u00f6rnybar energi.[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
[et_pb_section][et_pb_row][et_pb_column type=”4_4″][et_pb_text]
Mark- och Milj\u00f6\u00f6verdomstolen beslutade nyligen att godk\u00e4nna h\u00f6jningen f\u00f6r Bj\u00f6rkh\u00f6jden-Bj\u00f6rkvattnet men att avsl\u00e5 en h\u00f6jning f\u00f6r \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bodh\u00f6garna. Ans\u00f6kan om \u00e4ndring avseende Stam\u00e5sen \u00f6verklagades inte och har vunnit lagakraft sedan tidigare.<\/p>\n


SOURCE: https://statkraftvind.se/2019/08/14/statkraft-har-salt-vindkraftsprojektet-bjorkvattnet/
Statkraft har sålt vindkraftsprojektet Björkvattnet | Statkraft Vind
För mer information om försäljningen kontakta Johan Boström, chef för vindprojekt i Statkraft Sverige, +46 767624735.
14 aug, 2019
Björkvattnet, som ligger i anslutning till Statkrafts redan driftsatta vindpark Björkhöjden, är beläget i Ragunda kommun. Tillståndet möjliggör 30-35 vindkraftverk.


SOURCE: https://statkraftvind.se/2019/08/14/statkraft-har-salt-vindkraftsprojektet-bjorkvattnet/feed/
Kommentarer på: Statkraft har sålt vindkraftsprojektet Björkvattnet
Wed, 14 Aug 2019 11:16:31 +0000


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/posts/3027
Bj\u00f6rkvattnet, som ligger i anslutning till Statkrafts redan driftsatta vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden, \u00e4r bel\u00e4get i Ragunda kommun. Tillst\u00e5ndet m\u00f6jligg\u00f6r 30-35 vindkraftverk. F\u00f6r mer information om f\u00f6rs\u00e4ljningen kontakta Johan Bostr\u00f6m, chef f\u00f6r vindprojekt i Statkraft Sverige, +46 767624735.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3027"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3027"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3027\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3029,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3027\/revisions\/3029"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3027"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3027"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3027"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
F\u00f6r mer information om f\u00f6rs\u00e4ljningen kontakta Johan Bostr\u00f6m, chef f\u00f6r vindprojekt i Statkraft Sverige, +46 767624735. <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Bj\u00f6rkvattnet, som ligger i anslutning till Statkrafts redan driftsatta vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden, \u00e4r bel\u00e4get i Ragunda kommun. Tillst\u00e5ndet m\u00f6jligg\u00f6r 30-35 vindkraftverk. <\/p>\n
{"id":3027,"date":"2019-08-14T13:15:10","date_gmt":"2019-08-14T11:15:10","guid":{"rendered":"http:\/\/statkraftvind.se\/?p=3027"},"modified":"2019-08-14T13:16:31","modified_gmt":"2019-08-14T11:16:31","slug":"statkraft-har-salt-vindkraftsprojektet-bjorkvattnet","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/2019\/08\/14\/statkraft-har-salt-vindkraftsprojektet-bjorkvattnet\/","title":{"rendered":"Statkraft har s\u00e5lt vindkraftsprojektet Bj\u00f6rkvattnet"},"content":{"rendered":"


SOURCE: https://statkraftvind.se/2016/03/16/lagfrekventa-ljud-och-annan-ljudspridning/
16 mar, 2016
Hämta hem och läs hela rapporten
Att introducera ett lågt ljud i en extremt tyst miljö kan ändå upplevas störande för vissa individer. SSVAB kommer därför fortsätta att ytterligare försöka minimera störningar så långt det är möjligt.
Lågfrekventa ljud och annan ljudspridning | Statkraft Vind
Vi har sammanställt en rapport kring de störningar av lågfrekvent ljud som uppstått vid vindparkerna Mörttjärnberget, Ögonfägnaden och Björkhöjden.
Det som kvarstår idag av onormalt lågfrekvent ljud är det som ibland uppstår vid låg vind och när vindkraftverken roterar väldigt långsamt. Dessa tillfällen uppträder väldigt sällan och har därför inte uppfattats som ett ”problem” hos vindkraftsleveratören. Men p.g.a. de klagomål som inkommit så arbetar nu vindkraftsleverantören på en lösning för att även reducera detta fenomen.


SOURCE: https://statkraftvind.se/2016/03/16/lagfrekventa-ljud-och-annan-ljudspridning/feed/
Kommentarer på: Lågfrekventa ljud och annan ljudspridning
Fri, 29 Jul 2016 13:44:16 +0000


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/posts/952
{"id":952,"date":"2016-03-16T13:29:23","date_gmt":"2016-03-16T12:29:23","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se\/?p=952"},"modified":"2016-07-29T15:44:16","modified_gmt":"2016-07-29T13:44:16","slug":"lagfrekventa-ljud-och-annan-ljudspridning","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/2016\/03\/16\/lagfrekventa-ljud-och-annan-ljudspridning\/","title":{"rendered":"L\u00e5gfrekventa ljud och annan ljudspridning"},"content":{"rendered":"
Att introducera ett l\u00e5gt ljud i en extremt tyst milj\u00f6 kan \u00e4nd\u00e5 upplevas st\u00f6rande f\u00f6r vissa individer. SSVAB kommer d\u00e4rf\u00f6r forts\u00e4tta att ytterligare f\u00f6rs\u00f6ka minimera st\u00f6rningar s\u00e5 l\u00e5ngt det \u00e4r m\u00f6jligt.<\/p>\n
Vi har sammanst\u00e4llt en rapport kring de st\u00f6rningar av l\u00e5gfrekvent ljud som uppst\u00e5tt vid vindparkerna M\u00f6rttj\u00e4rnberget, \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bj\u00f6rkh\u00f6jden. Det ljud som upplevts mest st\u00f6rande fr\u00e5n vindkraftverken \u00e4r det onormala l\u00e5gfrekventa ljudet runt 70-80 Hz som uppst\u00e5tt vid vissa driftf\u00f6rh\u00e5llanden. De \u00e5tg\u00e4rder som gjorts f\u00f6r att reducera ljudet i omr\u00e5det 70-80 Hz \u00e4r lyckade. Det […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/952"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=952"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/952\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1551,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/952\/revisions\/1551"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=952"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=952"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=952"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
H\u00e4mta hem och l\u00e4s hela rapporten<\/a><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Det som kvarst\u00e5r idag av onormalt l\u00e5gfrekvent ljud \u00e4r det som ibland uppst\u00e5r vid l\u00e5g vind och n\u00e4r vindkraftverken roterar v\u00e4ldigt l\u00e5ngsamt. Dessa tillf\u00e4llen upptr\u00e4der v\u00e4ldigt s\u00e4llan och har d\u00e4rf\u00f6r inte uppfattats som ett \u201dproblem\u201d hos vindkraftsleverat\u00f6ren. Men p.g.a. de klagom\u00e5l som inkommit s\u00e5 arbetar nu vindkraftsleverant\u00f6ren p\u00e5 en l\u00f6sning f\u00f6r att \u00e4ven reducera detta fenomen.<\/p>\n
Vi har sammanst\u00e4llt en rapport kring de st\u00f6rningar av l\u00e5gfrekvent ljud som uppst\u00e5tt vid vindparkerna M\u00f6rttj\u00e4rnberget, \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bj\u00f6rkh\u00f6jden.<\/p>\n


SOURCE: https://statkraftvind.se/2016/04/18/respektlos-hantering-av-citat-om-ljudstorningar/
Det sätt som vindkraftmotståndarna använder kringboendes citat i sin opinionsbildning stärker inte deras trovärdighet.
Statkraft SCA Vind AB hade under 2014-2015 problem med ljudstörningar, då vindparkerna Ögonfägnaden och Björkhöjden var nybyggda och under intrimning. Vi har idag kommit till rätta med de flesta ljudproblemen kring våra parker och ÅF har genomfört mätningar som visar våra parker ligger under gränsvärden för ljud, med god mariginal. SSVAB har förtroende för att den ackrediterade tredjepart som utfört kontrollen gjort det på ett korrekt sätt.
SSVAB, och även de personer som står bakom citaten, reagerar starkt emot att uppgifter tagna ur sitt sammanhang sprids och används av dem som är motståndare till vindkraftsetableringarna rent generellt. Det är respektlöst mot de privatpersoner SSVAB tacksamt samarbetat med och som hjälpt oss i arbetet med att trimma in vindkraftverken för att kunna minimera ljudet så långt som det är möjligt. De flesta av citaten som används i protestskrivelsen är gamla uppgifter från tiden innan verken var justerade och de kommer i huvudsak från en och samma fastighet. Den är belägen nära parken, cirka 1,5 km, och är i princip omringad av kraftverk i förhållande till vindens huvudsakliga riktning.
Respektlös hantering av citat om ljudstörningar | Statkraft Vind
Bland de namn som finns på protestskrivelsen till länsstyrelsen återfinns heller inte de personer som skrivit de störningsrapporter som citeras.
SSVAB har haft och har fortfarande ett mycket bra samarbete med de närboende och framför allt med dem som ingår i den referensgrupp som SSVAB använder som hjälp att förstå de närboendes upplevelser av vindparkerna. SSVAB har med hjälp av denna grupp nått väldigt långt i arbetet med att fintrimma parkerna, ett arbete som fortfarande pågår för att ytterligare förbättra situationen.
18 april, 2016
Trots detta så lämnades en protestskrivelse till länsstyrelsen med namnet ”Vi underkänner SSVABs vindmätningar”.
Urban Blom
I protestskrivelsen används ett antal citat från en delrapport avseende ljuduppföljning som SSVAB lämnade till Länsstyrelsen i augusti 2015. I delrapporten finns mätresultat samt ett axplock av de störningsrapporter som inkommit ifrån närboende för att visa hur en upplevd störning beskrivs och hur paralleller kan dras mellan uppmätta resultat och upplevda störningar. I samma delrapport beskrivs också förutsättningar för de förbättringsarbeten som pågått.
Vd Statkraft SCA Vind AB


SOURCE: https://statkraftvind.se/2016/04/18/respektlos-hantering-av-citat-om-ljudstorningar/feed/
Kommentarer på: Respektlös hantering av citat om ljudstörningar
Fri, 29 Jul 2016 14:08:35 +0000


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/posts/939
I protestskrivelsen anv\u00e4nds ett antal citat fr\u00e5n en delrapport avseende ljuduppf\u00f6ljning som SSVAB l\u00e4mnade till L\u00e4nsstyrelsen i augusti 2015. I delrapporten finns m\u00e4tresultat samt ett axplock av de st\u00f6rningsrapporter som inkommit ifr\u00e5n n\u00e4rboende f\u00f6r att visa hur en upplevd st\u00f6rning beskrivs och hur paralleller kan dras mellan uppm\u00e4tta resultat och upplevda st\u00f6rningar. I samma delrapport beskrivs ocks\u00e5 f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r de f\u00f6rb\u00e4ttringsarbeten som p\u00e5g\u00e5tt.<\/p>\n
Statkraft SCA Vind AB hade under 2014-2015 problem med ljudst\u00f6rningar, d\u00e5 vindparkerna \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bj\u00f6rkh\u00f6jden var nybyggda och under intrimning. Vi har idag kommit till r\u00e4tta med de flesta ljudproblemen kring v\u00e5ra parker och \u00c5F har genomf\u00f6rt m\u00e4tningar som visar v\u00e5ra parker ligger under gr\u00e4nsv\u00e4rden f\u00f6r ljud, med god mariginal. SSVAB har f\u00f6rtroende f\u00f6r att den ackrediterade tredjepart som utf\u00f6rt kontrollen gjort det p\u00e5 ett korrekt s\u00e4tt.<\/p>\n
Bland de namn som finns p\u00e5 protestskrivelsen till l\u00e4nsstyrelsen \u00e5terfinns heller inte de personer som skrivit de st\u00f6rningsrapporter som citeras.<\/p>\n
Trots detta s\u00e5 l\u00e4mnades en protestskrivelse till l\u00e4nsstyrelsen med namnet \u201dVi underk\u00e4nner SSVABs vindm\u00e4tningar\u201d.<\/p>\n
Det s\u00e4tt som vindkraftmotst\u00e5ndarna anv\u00e4nder kringboendes citat i sin opinionsbildning st\u00e4rker inte deras trov\u00e4rdighet.<\/p>\n
\nVd Statkraft SCA Vind AB<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
SSVAB, och \u00e4ven de personer som st\u00e5r bakom citaten, reagerar starkt emot att uppgifter tagna ur sitt sammanhang sprids och anv\u00e4nds av dem som \u00e4r motst\u00e5ndare till vindkraftsetableringarna rent generellt. Det \u00e4r respektl\u00f6st mot de privatpersoner SSVAB tacksamt samarbetat med och som hj\u00e4lpt oss i arbetet med att trimma in vindkraftverken f\u00f6r att kunna minimera ljudet s\u00e5 l\u00e5ngt som det \u00e4r m\u00f6jligt. De flesta av citaten som anv\u00e4nds i protestskrivelsen \u00e4r gamla uppgifter fr\u00e5n tiden innan verken var justerade och de kommer i huvudsak fr\u00e5n en och samma fastighet. Den \u00e4r bel\u00e4gen n\u00e4ra parken, cirka 1,5 km, och \u00e4r i princip omringad av kraftverk i f\u00f6rh\u00e5llande till vindens huvudsakliga riktning.<\/p>\n
{"id":939,"date":"2016-04-18T20:18:11","date_gmt":"2016-04-18T18:18:11","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se\/?p=939"},"modified":"2016-07-29T16:08:35","modified_gmt":"2016-07-29T14:08:35","slug":"respektlos-hantering-av-citat-om-ljudstorningar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/2016\/04\/18\/respektlos-hantering-av-citat-om-ljudstorningar\/","title":{"rendered":"Respektl\u00f6s hantering av citat om ljudst\u00f6rningar"},"content":{"rendered":"
SSVAB har haft och har fortfarande ett mycket bra samarbete med de n\u00e4rboende och framf\u00f6r allt med dem som ing\u00e5r i den referensgrupp som SSVAB anv\u00e4nder som hj\u00e4lp att f\u00f6rst\u00e5 de n\u00e4rboendes upplevelser av vindparkerna. SSVAB har med hj\u00e4lp av denna grupp n\u00e5tt v\u00e4ldigt l\u00e5ngt i arbetet med att fintrimma parkerna, ett arbete som fortfarande p\u00e5g\u00e5r f\u00f6r att ytterligare f\u00f6rb\u00e4ttra situationen.<\/p>\n
Statkraft SCA Vind AB hade under 2014-2015 problem med ljudst\u00f6rningar, d\u00e5 vindparkerna \u00d6gonf\u00e4gnaden och Bj\u00f6rkh\u00f6jden var nybyggda och under intrimning. Vi har idag kommit till r\u00e4tta med de flesta ljudproblemen kring v\u00e5ra parker och \u00c5F har genomf\u00f6rt m\u00e4tningar som visar v\u00e5ra parker ligger under gr\u00e4nsv\u00e4rden f\u00f6r ljud, med god mariginal. SSVAB har f\u00f6rtroende f\u00f6r att […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1561,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/939"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=939"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/939\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":940,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/939\/revisions\/940"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1561"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=939"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=939"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=939"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}


SOURCE: https://statkraftvind.se/2017/02/06/statkraft-har-tagit-over-ansvaret-for-turbinerna-i-bjorkhojden-1/
Statkraft har tagit över ansvaret för turbinerna i Björkhöjden 1 | Statkraft Vind
6 feb, 2017
Det innebär också att Statkraft nu har fullt ansvar för Stamåsens 26 vindkraftverk, Mörttjärnbergets 37 kraftverk, Ögonfägnadens 33 kraftverk och de 48 vindkraftverken i Björkhöjden 1. Från och med nu är Statkraft alltså fullt ansvariga för drift och underhåll av 144 vindkraftverk i Sverige.
Här kan du se vilka som är anvariga för driften i vindparkerna.
Nästa steg i denna process är övertagandet av Björkhöjden 2 med sina 42 vindkraftverk. Det beräknar vi göra under november 2017.
Vi tar tar över 48 av 90 turbiner i Björkhöjden (Björkhöjden 1) från Siemens, som har byggt vindparken och haft ansvaret fram tills nu. Därmed tar Statkraft ytterligare ett steg i  ansvaret för drift och underhåll i våra vindparker i Sverige.  Det innebär att vi nu kör och övervakar hela Björkhöjden1 från Statkrafts kontrollrum i Sollefteå.


SOURCE: https://statkraftvind.se/2017/02/06/statkraft-har-tagit-over-ansvaret-for-turbinerna-i-bjorkhojden-1/feed/
Mon, 06 Feb 2017 13:10:46 +0000
Kommentarer på: Statkraft har tagit över ansvaret för turbinerna i Björkhöjden 1


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/posts/2224
{"id":2224,"date":"2017-02-06T13:50:20","date_gmt":"2017-02-06T12:50:20","guid":{"rendered":"http:\/\/vindkraftnorr.se\/?p=2224"},"modified":"2017-02-06T14:10:46","modified_gmt":"2017-02-06T13:10:46","slug":"statkraft-har-tagit-over-ansvaret-for-turbinerna-i-bjorkhojden-1","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/2017\/02\/06\/statkraft-har-tagit-over-ansvaret-for-turbinerna-i-bjorkhojden-1\/","title":{"rendered":"Statkraft har tagit \u00f6ver ansvaret f\u00f6r turbinerna i Bj\u00f6rkh\u00f6jden 1"},"content":{"rendered":"
Vi\u00a0tar\u00a0tar \u00f6ver 48 av 90 turbiner i Bj\u00f6rkh\u00f6jden (Bj\u00f6rkh\u00f6jden 1) fr\u00e5n Siemens, som har byggt vindparken och haft ansvaret fram tills nu.\u00a0D\u00e4rmed\u00a0tar\u00a0Statkraft\u00a0ytterligare ett steg i\u00a0 ansvaret f\u00f6r\u00a0drift och underh\u00e5ll\u00a0i\u00a0v\u00e5ra vindparker i Sverige.\u00a0\u00a0Det inneb\u00e4r att vi nu k\u00f6r och \u00f6vervakar hela Bj\u00f6rkh\u00f6jden1 fr\u00e5n Statkrafts kontrollrum i Sollefte\u00e5.
Vi\u00a0tar\u00a0tar \u00f6ver 48 av 90 turbiner i Bj\u00f6rkh\u00f6jden (Bj\u00f6rkh\u00f6jden 1) fr\u00e5n Siemens, som har byggt vindparken och haft ansvaret fram tills nu.\u00a0D\u00e4rmed\u00a0tar\u00a0Statkraft\u00a0ytterligare ett steg i\u00a0 ansvaret f\u00f6r\u00a0drift och underh\u00e5ll\u00a0i\u00a0v\u00e5ra vindparker i Sverige.\u00a0\u00a0Det inneb\u00e4r att vi nu k\u00f6r och \u00f6vervakar hela Bj\u00f6rkh\u00f6jden1 fr\u00e5n Statkrafts kontrollrum i Sollefte\u00e5. Det inneb\u00e4r ocks\u00e5 att Statkraft nu har fullt ansvar […]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2224"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2224"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2224\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2232,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2224\/revisions\/2232"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2224"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2224"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2224"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
\nN\u00e4sta steg i denna process \u00e4r \u00f6vertagandet av Bj\u00f6rkh\u00f6jden 2 med sina 42 vindkraftverk. Det ber\u00e4knar vi g\u00f6ra under november 2017.
H\u00e4r kan du se vilka som \u00e4r anvariga f\u00f6r driften i vindparkerna.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
\nDet inneb\u00e4r ocks\u00e5 att Statkraft nu har fullt ansvar f\u00f6r Stam\u00e5sens 26 vindkraftverk, M\u00f6rttj\u00e4rnbergets 37 kraftverk, \u00d6gonf\u00e4gnadens 33 kraftverk och de 48 vindkraftverken i Bj\u00f6rkh\u00f6jden 1. Fr\u00e5n och med nu \u00e4r Statkraft allts\u00e5 fullt ansvariga f\u00f6r drift och underh\u00e5ll av 144 vindkraftverk i Sverige.


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/2780
Fr\u00e5gor om p\u00e5verkan p\u00e5 naturv\u00e4rden, f\u00e5glar, fladderm\u00f6ss samt p\u00e5verkan till f\u00f6ljd av buller, \u00e4ven kumulativt, har behandlats i olika f\u00f6rdjupade utredningar. Under processens g\u00e5ng har flera anpassningar av projektet genomf\u00f6rts och ut\u00f6kade skydds\u00e5tg\u00e4rder vidtagits.<\/h3>\n
km\u00b2<\/span><\/li>\n
Lokaler med h\u00f6ga natur- och kulturv\u00e4rden samt viktiga habitat f\u00f6r f\u00e5glar och fladderm\u00f6ss har undantagits fr\u00e5n etableringsomr\u00e5det<\/li>\n
Dokument f\u00f6r nedladdning<\/strong><\/h3>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Genom ett samarbete med S\u00f6dra skogs\u00e4garna \u00e5r 2009 kom hundratals f\u00f6rfr\u00e5gningar fr\u00e5n olika fastighets\u00e4gare till Statkraft om vindkraftsprojekt i skogsmark i S\u00f6dra Sverige. Det stora flertalet har dock filtrerats bort i en noggrann urvalsprocess som genomf\u00f6rs i syfte att f\u00e5 fram projekt som tar h\u00e4nsyn till m\u00e4nniska och milj\u00f6 och som kan erh\u00e5lla tillst\u00e5nd samt \u00e4r tekniskt och ekonomiskt genomf\u00f6rbara.<\/h3>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||0px||false|false” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”||0px||false|false” custom_padding_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Tribbhult Tribbhult vindkraftpark \u00e4r bel\u00e4gen ca 4 km sydost om Hjorted och ca 2,5 mil sydv\u00e4st om V\u00e4stervik i V\u00e4sterviks kommun, Kalmar l\u00e4n.Parken \u00e4r planerad att omfatta upp till 22 vindkraftverk med 220 m maxh\u00f6jd och generera en produktion omcirka 380 GWh\/\u00e5r, vilket kommer att inneb\u00e4ra ett betydande tillskott till energif\u00f6rs\u00f6rjningen i s\u00f6dra Sverige d\u00e4r […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":2777,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2780"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2780"}],"version-history":[{"count":54,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2780\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3321,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2780\/revisions\/3321"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2777"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2780"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ disabled_on=”on|off|off” _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”0px||60px||false|false” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px||0px||false|false” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”40px|||” custom_margin_phone=”||0px||false|false” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding=”||20px||false|false” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Rubrik” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||10px||false|false” custom_padding=”||0px||false|false” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
mattis.vidnes@statkraft.com<\/a>[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on|on” _builder_version=”4.16″ height=”20px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Flera ljudber\u00e4kningar har tagits fram f\u00f6r olika scenarion, modeller och \u00e4ven kumulativt med n\u00e4rliggande vindkraftsprojekt. Genomf\u00f6rda ljudber\u00e4kningar visar att vindkraftverken vid Tribbhult klarar Naturv\u00e5rdsverkets och Socialstyrelsens riktv\u00e4rden f\u00f6r buller och l\u00e5gfrekvent buller vid bostadshus.<\/li>\n<\/ul>\n
km\u00b2<\/span> till 19
f\u00f6rekomst av n\u00e4rliggande motst\u00e5ende intressen i form av natur- och kulturv\u00e4rden t.ex. riksintressen och Natura 2000 samt motst\u00e5ende intressen i form av infrastruktur, f\u00f6rsvarets intressen m.m.<\/li>\n
Etableringsomr\u00e5det domineras av produktionsskog och den huvudsakliga markanv\u00e4ndningen \u00e4r skogsbruk. I omr\u00e5det eller dess n\u00e4rhet f\u00f6rekommer inga skyddade omr\u00e5den eller riksintressen f\u00f6r natur, kultur eller friluftsliv enligt milj\u00f6balken. Omr\u00e5det ber\u00f6r inte heller n\u00e5got friluftsomr\u00e5de eller omr\u00e5de som \u00e4r klassat som ol\u00e4mpligt f\u00f6r vindkraft enligt den kommunala \u00f6versiktsplanen. D\u00e4remot \u00e4r delar av omr\u00e5det utpekat som riksintresse f\u00f6r vindbruk och genomf\u00f6rda vindm\u00e4tningar i omr\u00e5det visar p\u00e5 mycket goda vindf\u00f6rh\u00e5llanden.[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”4.17.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” global_colors_info=”{}”]Tribbhults vindkraftpark har genomg\u00e5tt en l\u00e5ng och noggrann pr\u00f6vningsprocess som startades 2013 med samr\u00e5d med myndigheter, s\u00e4rskilt ber\u00f6rda och allm\u00e4nhet. V\u00e4sterviks kommun tillstyrkte vindkraftsparken i Tribbhult 2019 och Milj\u00f6pr\u00f6vningsdelegationen vid L\u00e4nsstyrelsen i Kalmar l\u00e4n beviljade i november 2020 tillst\u00e5nd f\u00f6r 16 vindkraftverk. <\/p>\n
<\/i> Milj\u00f6pr\u00f6vningsdelegationens beslut 20-11-17<\/a><\/p>\n
Mattis Vidnes<\/h4>\n
kommunens inst\u00e4llning till en etablering genom vindbruksplan eller \u00f6versiktsplan<\/li>\n
D\u00e4refter kontrolleras vindf\u00f6rh\u00e5llandena genom vindm\u00e4tning i omr\u00e5det under minst ett \u00e5rs tid.<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ disabled_on=”on|off|off” _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/besoksinformation.jpg” title_text=”besoksinformation” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_3,1_3,1_3″ column_padding_mobile=”off” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”0px|||” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”0px||||false|false” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px||||false|false” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”4.17.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Johan-Bostrom-Portratt.png” title_text=”Johan-Bostr\u00f6m-Portr\u00e4tt” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Kontaktuppgifter Jens N\u00e4sstr\u00f6m” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”-10px|||” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” module_id=”arbetsmiljo” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”0px||60px||false|false” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”0px|0|0px|0|false|false” transparent_background=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” locked=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||0px||false|false” custom_margin_last_edited=”on|phone” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Rubrik” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||10px||false|false” custom_padding=”||0px||false|false” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
I steg tv\u00e5 kontrolleras:<\/p>\n
Milj\u00f6<\/b><\/h1>\n
Antalet vindkraftverk har minskats fr\u00e5n 34 till 22 stycken<\/li>\n
Tv\u00e5 andra grundkriterier f\u00f6r att g\u00e5 vidare med projekt har varit att omr\u00e5det ska vara tillr\u00e4ckligt stort f\u00f6r en l\u00f6nsam drift och att avst\u00e5ndet till bost\u00e4der ska vara s\u00e5 l\u00e5ngt att g\u00e4llande ljudkrav (max 40 dB(A) utomhus vid bostadshus) klaras.<\/p>\n
Vintern 2021 fattade V\u00e4sterviks kommun beslut om att \u00e5terta sitt kommunala tillstyrkande f\u00f6r vindkraftsparken i Tribbhult. Mark- och milj\u00f6domstolen har dock pr\u00f6vat \u00e5terkallandet inom ramen f\u00f6r sin milj\u00f6pr\u00f6vningsprocess och kommit fram till att det kommunala \u00e5terkallandet kommit f\u00f6r sent. Domstolen ger Statkraft r\u00e4tt att bygga 22 av totalt ans\u00f6kta 26 vindkraftverk. Vindkraftverken kan vara upp till 220 meter i maxh\u00f6jd och det antas en ledig kapacitet i n\u00e4tet p\u00e5 minimum 130 MW. Domen kan komma att \u00f6verklagas och har inte vunnit laga kraft.[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Dokument f\u00f6r nedladdning” _builder_version=”4.17.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
{"id":2780,"date":"2018-08-21T11:30:35","date_gmt":"2018-08-21T09:30:35","guid":{"rendered":"http:\/\/statkraftvind.se\/?page_id=2780"},"modified":"2022-06-09T19:16:15","modified_gmt":"2022-06-09T17:16:15","slug":"tribbhult","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/projekt\/tribbhult\/","title":{"rendered":"Tribbhult"},"content":{"rendered":"
Tribbhult <\/b><\/h1>\n
Tribbhult \u00e4r ett av f\u00e5 projekt som har passerat de m\u00e5nga urvalskriterierna och g\u00e5tt vidare till en tillst\u00e5ndsprocess med pr\u00f6vning enligt milj\u00f6balken. I tillst\u00e5ndsprocessen granskas projektet ytterligare med krav och restriktioner d\u00e4r bland annat inkomna synpunkter i samr\u00e5d, tillkommande utredningar av t.ex. naturv\u00e4rden, f\u00e5gel och fladderm\u00f6ss ytterligare p\u00e5verkar vindkraftparkens utformning.<\/p>\n
Bolaget har \u00e5tagit sig att installera s.k. stoppreglering till skydd f\u00f6r fladderm\u00f6ss p\u00e5 samtliga vindkraftverk samt skuggurkoppling d\u00e4r risk f\u00f6r skuggeffekter f\u00f6r n\u00e4rboende f\u00f6religger.<\/li>\n<\/ul>\n
Varf\u00f6r en vindkraftspark i Tribbhult? <\/b><\/h1>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ disabled_on=”on|off|off” _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/projekt.jpg” title_text=”projekt” _builder_version=”4.16″ _module_preset=”default” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_3,1_3,1_3″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-30px|||” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
I ett f\u00f6rsta steg har platserna utv\u00e4rderats med hj\u00e4lp av den nationella vindkarteringens uppgifter om f\u00f6rv\u00e4ntad \u00e5rsmedelvind (MIUU) d\u00e4r omr\u00e5den med en medelvind \u00f6ver 7 m\/s 100 m \u00f6ver markniv\u00e5n g\u00e5tt vidare till fortsatt bed\u00f6mning. V\u00e4gledande i denna del \u00e4r ocks\u00e5 Energimyndighetens utpekande av riksintresseomr\u00e5den f\u00f6r vindbruk enligt 3 kap. 8 \u00a7. Delar av Tribbhults vindkraftpark \u00e4r ett s\u00e5dant utpekat riksintresse f\u00f6r vindbruk.<\/p>\n
m\u00f6jligheter att samla mark\u00e4garna i omr\u00e5det och f\u00e5 till ett arrendeavtal som m\u00f6jligg\u00f6r ett effektivt arbete under f\u00f6rprojekteringen<\/li>\n<\/ul>\n
Det ans\u00f6kta projektomr\u00e5det har minskats till h\u00e4lften fr\u00e5n ca 40
Tribbhult vindkraftpark bed\u00f6ms inneb\u00e4ra en begr\u00e4nsad p\u00e5verkan f\u00f6r m\u00e4nniska och milj\u00f6n i omr\u00e5det och sammantaget med den m\u00e4ngd f\u00f6rnybar energi som kommer att produceras bed\u00f6ms parken vara ett mycket bra projekt.<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ disabled_on=”on|off|off” _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_3,1_3,1_3″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-30px|||” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”4.17.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” global_colors_info=”{}”]Parken \u00e4r planerad att omfatta upp till 22 vindkraftverk med 220 m maxh\u00f6jd och generera en produktion omcirka 380 GWh\/\u00e5r, vilket kommer att inneb\u00e4ra ett betydande tillskott till energif\u00f6rs\u00f6rjningen i s\u00f6dra Sverige d\u00e4r behovet och efterfr\u00e5gan i dagsl\u00e4get \u00e4r som st\u00f6rst. Produktionen utg\u00f6r ocks\u00e5 ett viktigt bidrag till Sveriges m\u00e5l om 100 procent f\u00f6rnybar elproduktion till \u00e5r 2040. De 22 verken skulle producera cirka 380 GWh\/\u00e5r som v\u00e4l t\u00e4cker behoven f\u00f6r hela V\u00e4sterviks kommun.<\/p>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”4.16″ text_font_size=”14px” header_3_font_size=”19px” header_3_line_height=”1.4em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”0px||0px|” custom_margin_tablet=”0px||-5px|” custom_margin_phone=”0px||-10px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding=”0px||0px|” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Kontakt<\/strong>
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”0px||0px||false|false” global_colors_info=”{}”][et_pb_fullwidth_header title=”Projekt Tribbhult” subhead=”V\u00e4sterviks kommun i Kalmar l\u00e4n” header_fullscreen=”on” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.25)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” _builder_version=”4.16″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” subhead_font_size=”19px” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/projekt.jpg” parallax=”on” max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|tablet” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”33px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”18px” subhead_font_size_last_edited=”on|phone” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” background_url=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/bjorkhojden.jpg” global_colors_info=”{}” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off”][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”||60px||false|false” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px||0px||false|false” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”40px|||” custom_margin_phone=”||0px||false|false” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding=”||0px||false|false” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Rubrik” _builder_version=”4.16″ header_font_size=”40px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||10px||false|false” header_font_size_tablet=”40px” header_font_size_phone=”31px” header_font_size_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
<\/i> V\u00e4xj\u00f6 TR M 6246-20 Dom 2022-04-20<\/a>
\u00c4ven detaljprojekteringen av vindkraftparken styrs av flera faktorer. F\u00f6r det f\u00f6rsta m\u00e5ste vindkraftverken st\u00e5 med ett visst avst\u00e5nd fr\u00e5n varandra, vilket avg\u00f6rs av rotorns storlek. St\u00e5r vindkraftverken f\u00f6r n\u00e4ra och de hamnar i vindskugga i f\u00f6rh\u00e5llande till varandra inneb\u00e4r det produktionsf\u00f6rluster och belastningar som kan leda till skador p\u00e5 vindkraftverken. Andra avg\u00f6rande faktorer f\u00f6r var man kan placera vindkraftverken \u00e4r omr\u00e5dets topografi och markf\u00f6rh\u00e5llanden d\u00e4r t.ex. dalar, s\u00e4nkor och v\u00e5tmarker undantas.<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=”4.17.4″ max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|phone” hover_enabled=”0″ global_colors_info=”{}” sticky_enabled=”0″]Kartan visar Tribbhult vindkraftpark omfattande 22 vindkraftverk med fasta placeringar och flyttm\u00e5n p\u00e5 h\u00f6gst 100m radie.[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”2_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”||0px|0px” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Tribbhult_DOM_20220420_new.jpg” title_text=”Tribbhult_DOM_20220420_new” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.17.4″ border_width_all=”1px” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”20px||||false|false” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_3,1_3,1_3″ _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”40px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”P\u00e5 plats i Bj\u00f6rkh\u00f6jden” _builder_version=”4.16″ text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-2px||10px|” custom_margin_tablet=”-2px||-10px|” custom_margin_phone=”||-15px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|phone” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]
m\u00f6jligheter till elanslutning och v\u00e4ganslutningar<\/li>\n
Aktuell vindkraftpark utg\u00e5r numera ocks\u00e5 fr\u00e5n fasta placeringar av vindkraftverken, vilket tydligg\u00f6r vindkraftverkens lokalisering och de omr\u00e5den som undantas fr\u00e5n vindkraftsetablering.<\/li>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”20px|||” custom_padding_tablet=”20px|||” transparent_background=”off” padding_mobile=”on” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_3,2_3″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”||-20px|” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-40px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”|0px|0px|” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Tribbhult” _builder_version=”4.16″ text_font=”Open Sans|on|||” text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”5px||10px|” custom_margin_tablet=”||-30px|” custom_margin_phone=”||20px||false|false” custom_margin_last_edited=”on|phone” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|desktop” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]Karta \u00f6ver omr\u00e5det
Tribbhult vindkraftpark \u00e4r bel\u00e4gen ca 4 km sydost om Hjorted och ca 2,5 mil sydv\u00e4st om V\u00e4stervik i V\u00e4sterviks kommun, Kalmar l\u00e4n.<\/h3>\n


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/56
M\u00e5nadsbrev Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/a> [\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” module_id=”tillstand” _builder_version=”3.0.74″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ transparent_background=”off” padding_mobile=”off”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” parallax_method_1=”off” parallax_method_2=”off” parallax_method_3=”off” _builder_version=”3.0.47″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.0.47″ column_padding_mobile=”on” parallax=”off” parallax_method=”off”][et_pb_text admin_label=”Tillst\u00e5ndsans\u00f6kan och tillst\u00e5nd” _builder_version=”3.0.87″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_phone=”||-30px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_phone=”||-20px|” custom_padding_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.0.47″ column_padding_mobile=”on” parallax=”off” parallax_method=”off”][et_pb_text admin_label=”Instruktioner” _builder_version=”3.0.87″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]Under byggprocessen har vi med hj\u00e4lp av m\u00e5nadsbrev ber\u00e4ttat om vad som varit p\u00e5 g\u00e5ng i de olika vindparkerna. H\u00e4r finns m\u00e5nadsbreven f\u00f6r varje vindpark samlade.<\/p>\n
H\u00f6gerklicka p\u00e5 filen och v\u00e4lj ”H\u00e4mta l\u00e4nkad fil som..” f\u00f6r att spara ner filen\u00a0till din dator.
\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/h3>\n\t\t\t
2007-2016<\/strong><\/h1>\n
Tillst\u00e5ndsbeslut \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/a>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.0.74″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ transparent_background=”off” padding_mobile=”off”][et_pb_row _builder_version=”3.0.47″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.0.47″ parallax=”off” parallax_method=”on”][et_pb_text admin_label=”Projekten i korthet 2007-2016″ _builder_version=”3.0.87″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
Projekten i korthet<\/strong>
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.0.74″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ transparent_background=”off” padding_mobile=”off”][et_pb_fullwidth_header title=”Projekthistorik” subhead=”H\u00e4r har vi samlat projekthistorik f\u00f6r v\u00e5ra vindparker (2007-2016).” header_fullscreen=”on” button_one_text=”M\u00e5nadsbrev” button_one_url=”#manadsbrev” button_two_text=”Tillst\u00e5ndsans\u00f6kan” button_two_url=”#tillstand” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” content_max_width=”50%” _builder_version=”3.2″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” title_font_size_phone=”31px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size=”19px” subhead_font_size_phone=”17px” subhead_font_size_last_edited=”on|desktop” background_color=”rgba(255, 255, 255, 0)” background_image=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projekthistorik-ssvab-2.jpg” parallax=”on” custom_button_two=”on” button_two_use_icon=”off” custom_button_one=”on” button_one_use_icon=”off” max_width_last_edited=”on|tablet” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” background_url=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/projekthistorik-ssvab-2.jpg”][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ _builder_version=”3.0.83″ background_color=”#ffffff”][et_pb_row _builder_version=”3.0.83″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”20px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.0.47″ parallax=”off” parallax_method=”on”][et_pb_text admin_label=”Byggprocessen i bilder” _builder_version=”3.0.87″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
Tillst\u00e5ndsbeslut Bj\u00f6rkh\u00f6jden
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.0.47″ column_padding_mobile=”on” parallax=”off” parallax_method=”off”][et_pb_text admin_label=”Dokument” _builder_version=”3.10″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
Tillst\u00e5ndsans\u00f6kan Stam\u00e5sen
Varje PDF inneh\u00e5ller alla m\u00e5nadsbrev f\u00f6r tidsperioden vindparken byggdes. H\u00f6gerklicka p\u00e5 filen och v\u00e4lj ”H\u00e4mta l\u00e4nkad fil som..” f\u00f6r att spara ner filen\u00a0till din dator. F\u00f6r att endast l\u00e4sa m\u00e5nadsbreven, klicka p\u00e5 l\u00e4nken s\u00e5 \u00f6ppnas filen i ett nytt f\u00f6nster i din webbl\u00e4sare.
\noch tillst\u00e5nd<\/strong><\/h1>\n
Tillst\u00e5ndsbeslut Stam\u00e5sen
Filerna med tillst\u00e5ndsans\u00f6kningarna \u00e4r komprimerade till zip-filer inneh\u00e5llande ans\u00f6kan, karta, teknisk beskrivning, milj\u00f6konsekvensbeskrivning samt kompletteringar f\u00f6r respektive vindpark. Tillst\u00e5ndsbesluten \u00e4r uppladdade som PDF-dokument. Klicka p\u00e5 l\u00e4nken s\u00e5 \u00f6ppnas filen i ett nytt f\u00f6nster i din webbl\u00e4sare.<\/p>\n
Tillst\u00e5ndsans\u00f6kan Bj\u00f6rkh\u00f6jden
M\u00e5nadsbrev<\/strong><\/h1>\n
Bilderna \u00e4r fr\u00e5n byggnationen av vindpark Stam\u00e5sen 2011-2013.
{"id":56,"date":"2016-03-30T15:19:43","date_gmt":"2016-03-30T13:19:43","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=56"},"modified":"2018-09-17T13:21:30","modified_gmt":"2018-09-17T11:21:30","slug":"projekthistorik","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/om-statkraftvind\/projekthistorik\/","title":{"rendered":"Projekthistorik"},"content":{"rendered":"
Tillst\u00e5ndsans\u00f6kan \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/a>
\n[\/et_pb_text][et_pb_gallery gallery_ids=”363,364,365,366,367,368,369,370,371,372,373,374,375,376,377,378,379,380,381,382,383,384,385,386,387,388,389,390,391″ posts_number=”8″ show_title_and_caption=”off” _builder_version=”3.0.87″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”][\/et_pb_gallery][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” module_id=”tillstand” _builder_version=”3.0.74″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ transparent_background=”off” padding_mobile=”off”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” parallax_method_1=”off” parallax_method_2=”off” parallax_method_3=”off” _builder_version=”3.0.47″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.0.47″ column_padding_mobile=”on” parallax=”off” parallax_method=”off”][et_pb_text admin_label=”Film byggprocessen ” _builder_version=”3.0.87″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_phone=”||-30px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_phone=”||-20px|” custom_padding_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
M\u00e5nadsbrev Vindpark M\u00f6rttj\u00e4rnberget
Byggprocessen i bilder Bilderna \u00e4r fr\u00e5n byggnationen av vindpark Stam\u00e5sen 2011-2013. Byggprocessen\u00a0 Filmen \u00e4r producerad 2012 n\u00e4r SCA var del\u00e4gare i vindparkerna. M\u00e5nadsbrev Under byggprocessen har vi med hj\u00e4lp av m\u00e5nadsbrev ber\u00e4ttat om vad som varit p\u00e5 g\u00e5ng i de olika vindparkerna. H\u00e4r finns m\u00e5nadsbreven f\u00f6r varje vindpark samlade. Varje PDF inneh\u00e5ller alla m\u00e5nadsbrev f\u00f6r […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":54,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/56"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56"}],"version-history":[{"count":97,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/56\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2937,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/56\/revisions\/2937"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/54"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”2_3″ _builder_version=”3.0.47″ parallax=”off” parallax_method=”on”][et_pb_code admin_label=”Kod tidslinje – R\u00d6R EJ” _builder_version=”3.0.47″]\t\t\t\t
Tillst\u00e5ndsans\u00f6kan M\u00f6rttj\u00e4rnberget
M\u00e5nadsbrev Vindpark Stam\u00e5sen
Filmen \u00e4r producerad 2012 n\u00e4r SCA var del\u00e4gare i vindparkerna.<\/h3>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”2_3″ _builder_version=”3.0.47″ column_padding_mobile=”on” parallax=”off” parallax_method=”off”][et_pb_video src=”https:\/\/youtu.be\/av2pjqaG81Y” _builder_version=”3.0.47″][\/et_pb_video][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” module_id=”manadsbrev” _builder_version=”3.0.74″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ transparent_background=”off” padding_mobile=”off”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” parallax_method_1=”off” parallax_method_2=”off” parallax_method_3=”off” _builder_version=”3.0.47″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.0.47″ column_padding_mobile=”on” parallax=”off” parallax_method=”off”][et_pb_text admin_label=”M\u00e5nadsbrev” _builder_version=”3.0.87″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_phone=”||-30px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_phone=”||-20px|” custom_padding_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
Byggprocessen\u00a0<\/strong><\/h1>\n
M\u00e5nadsbrev Vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden
Tillst\u00e5ndsbeslut M\u00f6rttj\u00e4rnberget
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.0.47″ column_padding_mobile=”on” parallax=”off” parallax_method=”off”][et_pb_text admin_label=”Instruktioner” _builder_version=”3.0.87″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]H\u00e4r kan du ta del av v\u00e5ra tillst\u00e5ndsans\u00f6kningar f\u00f6r respektive vindpark och de slutgiltiga tillst\u00e5nden.<\/p>\n
Byggprocessen i bilder<\/strong><\/h1>\n


SOURCE: https://statkraftvind.se/om-statkraftvind/#entrepenorer
Twitter


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/54
Guide och l\u00e4nk till Statkrafts s\u00e4kerhetsutbildning f\u00f6r entrepren\u00f6rer (pdf nedladdningsbar)<\/a>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”2_5″ _builder_version=”3.0.47″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Stamasen_1205_5828.jpg” title_text=”Stamasen_1205_5828″ align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.10.6″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” module_id=”contractors” _builder_version=”4.10.6″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”||122px|||” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”3_5,2_5″ use_custom_gutter=”on” gutter_width=”2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”4.10.6″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-35px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”3_5″ _builder_version=”3.0.47″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”S\u00e4kerheten \u00e4r prioriterad” _builder_version=”4.10.6″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\nTotalt 186 vindkraftverk som tillsammans bidrar med 1,6 TWh f\u00f6rnybar energi per \u00e5r.” header_fullscreen=”on” button_one_text=”Projekthistorik” button_one_url=”\/om-ssvab\/projekthistorik\/” button_two_text=”F\u00f6r Entrepen\u00f6rer” button_two_url=”\/om-statkraftvind\/#entrepenorer” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” content_max_width=”70%” content_max_width_tablet=”” content_max_width_phone=”100%” content_max_width_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.10.6″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” subhead_font_size=”19px” background_color=”rgba(255, 255, 255, 0)” background_image=”\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/omssvab.jpg” parallax=”on” custom_button_one=”on” button_one_use_icon=”off” custom_button_two=”on” button_two_use_icon=”off” max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|phone” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”33px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”18px” subhead_font_size_last_edited=”on|phone” custom_css_subtitle=”line-height: 28px; ||margin-bottom: 20px !important; ” background_url=”\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/omssvab.jpg” global_colors_info=”{}” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”40px||-35px|” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.0.47″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.0.47″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_3,1_3,1_3″ _builder_version=”4.0.3″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.0.47″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
S\u00e4kerhetskulturen i koncernen utvecklas genom tydligt ledarskap, l\u00f6pande engagemang och m\u00e5l f\u00f6r st\u00e4ndiga f\u00f6rb\u00e4ttringar. Vi kommer systematiskt att anv\u00e4nda riskbed\u00f6mning som ett s\u00e4tt att f\u00f6rebygga olycksfall och skador.<\/p>\n
Driften av vindparkerna sk\u00f6ts av Statkraft Sveriges organisation i Sollefte\u00e5. Ett tjugotal\u00a0drift- och underh\u00e5llstekniker ute i vindparkerna ser till att produktionen blir s\u00e5 stabil och smidig som m\u00f6jlig.<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.0.47″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_video src=”https:\/\/vimeo.com\/253211488″ _builder_version=”3.10″ global_colors_info=”{}”][\/et_pb_video][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” module_id=”arbetsmiljo” _builder_version=”4.10.6″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”||100px|||” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-35px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.0.47″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”S\u00e4kerheten \u00e4r prioriterad” _builder_version=”4.10.6″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Allm\u00e4nna krav kring h\u00e4lsa, s\u00e4kerhet och arbetsmilj\u00f6 (pdf nedladdningsbar)<\/a>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Dokument f\u00f6r nedladdning” _builder_version=”4.10.8″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” z_index_tablet=”500″ saved_tabs=”all” locked=”off” global_colors_info=”{}”]
H\u00e4lsa och s\u00e4kerhet \u00e4r ocks\u00e5 centrala teman i koncernens program f\u00f6r kompetensutveckling och utbildning.<\/p>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”4.10.6″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”0px||0px|” custom_margin_tablet=”0px||-5px|” custom_margin_phone=”0px||-10px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding=”0px||0px|” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
H\u00e4r hittar du som entrepren\u00f6r de dokument och utbildningar du beh\u00f6ver ta del av innan du startar arbetet hos oss: [\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Dokument f\u00f6r nedladdning” _builder_version=”4.10.8″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||5px||false|false” z_index_tablet=”500″ saved_tabs=”all” locked=”off” global_colors_info=”{}”]
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext” _builder_version=”4.10.6″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” width=”82%” width_tablet=”” width_phone=”100%” width_last_edited=”on|phone” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]Statkrafts \u00f6vergripande arbetsmilj\u00f6policy \u00e4r att driva verksamheten s\u00e5 att medarbetarnas, entrepren\u00f6rernas och samarbetspartnernas s\u00e4kerhet tillvaratas. Deras h\u00e4lsa ska skyddas och s\u00e5v\u00e4l arbetsmilj\u00f6 som omgivningens milj\u00f6 v\u00e5rdas. Inget arbete \u00e4r s\u00e5 viktigt att vi skall riskera v\u00e5ra liv och h\u00e4lsa!<\/p>\n
\nStatkraft arbetar aktivt att uppn\u00e5 en skadefri och h\u00e4lsosam arbetsmilj\u00f6 och str\u00e4va efter en \u00f6ppen och f\u00f6rebyggande arbetsmilj\u00f6kultur.<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”3_4″ _builder_version=”3.0.47″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/sakerheten-ar-prioriterad.jpg” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” module_id=”entrepenorer” _builder_version=”4.10.6″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”||122px|||” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”3_5,2_5″ use_custom_gutter=”on” gutter_width=”2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”4.10.6″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-35px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”3_5″ _builder_version=”3.0.47″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”S\u00e4kerheten \u00e4r prioriterad” _builder_version=”4.10.6″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.0.47″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Statkraft” _builder_version=”4.14.1″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” hover_enabled=”0″ z_index_tablet=”500″ text_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” text_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” text_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” link_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” link_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” link_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” ul_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” ul_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” ol_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” ol_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” quote_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” quote_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” box_shadow_horizontal_tablet=”0px” box_shadow_vertical_tablet=”0px” box_shadow_blur_tablet=”40px” box_shadow_spread_tablet=”0px” global_colors_info=”{}” sticky_enabled=”0″]<\/p>\n
S\u00e4kerhetskrav f\u00f6r entrepren\u00f6rer<\/strong><\/h1>\n
H\u00e4r hittar du Statkrafts kontaktpersoner<\/a><\/p>\n
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_fullwidth_header title=”Om Statkraft” subhead=”Statkraft \u00e4ger och driver fyra stora vindparker i J\u00e4mtland och V\u00e4sternorrland.
S\u00e4kerheten f\u00f6r v\u00e5ra medarbetare \u00e4r alltid h\u00f6gt prioriterad. Vi har ett m\u00e5l om noll arbetsskador f\u00f6r alla v\u00e5ra anst\u00e4llda, tillf\u00e4lligt anst\u00e4llda, leverant\u00f6rer och partners.<\/h3>\n
www.statkraft.se<\/a><\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.0.47″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”L\u00e4nk till kontaktpersoner” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Statkraft \u00e4ger och driver fyra stora vindparker i J\u00e4mtland och V\u00e4sternorrland. Totalt 186 vindkraftverk som tillsammans bidrar med 1,6 TWh f\u00f6rnybar energi per \u00e5r. Driften av vindparkerna sk\u00f6ts av Statkraft Sveriges organisation i Sollefte\u00e5. Ett tjugotal\u00a0drift- och underh\u00e5llstekniker ute i vindparkerna ser till att produktionen blir s\u00e5 stabil och smidig som m\u00f6jlig. Statkraft \u00e4r ett […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/54"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=54"}],"version-history":[{"count":114,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/54\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3269,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/54\/revisions\/3269"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=54"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
\nStatkraft \u00e4ger och driver fyra stora vindparker i J\u00e4mtland och V\u00e4sternorrland. Totalt 186 vindkraftverk som tillsammans bidrar med 1,6 TWh f\u00f6rnybar energi per \u00e5r.<\/p>\n
Guide and link to Guide and link to Statkraft’s safety training for contractors (pdf download)<\/a>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”2_5″ _builder_version=”3.0.47″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Stamasen_1205_5828.jpg” title_text=”Stamasen_1205_5828″ align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.10.6″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
Statkraft \u00e4r ett ledande f\u00f6retag inom vattenkraft internationellt, Europas st\u00f6rsta leverant\u00f6r av f\u00f6rnybar energi och Sveriges fj\u00e4rde st\u00f6rsta elproducent. Koncernen producerar vattenkraft, vindkraft, solkraft, gaskraft och levererar fj\u00e4rrv\u00e4rme. Statkraft \u00e4r ett globalt f\u00f6retag inom energihandel. Statkraft har 4800 anst\u00e4llda i 19 l\u00e4nder.<\/p>\n
{"id":54,"date":"2016-03-30T15:19:24","date_gmt":"2016-03-30T13:19:24","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=54"},"modified":"2022-02-28T16:31:46","modified_gmt":"2022-02-28T15:31:46","slug":"om-statkraftvind","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/om-statkraftvind\/","title":{"rendered":"Om Statkraft"},"content":{"rendered":"
Safety requirements for contractors<\/strong><\/h1>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.0.47″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_4,3_4″ padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”off” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”0px|||” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-45px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”-25px|||” make_fullwidth=”off” use_custom_width=”off” width_unit=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”3.0.47″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Here, as a contractor, you will find the documents and training you need to take part of before you start working with us:[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Dokument f\u00f6r nedladdning” _builder_version=”4.10.6″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||5px||false|false” z_index_tablet=”500″ saved_tabs=”all” locked=”off” global_colors_info=”{}”]
S\u00e4kerheten \u00e4r prioriterad<\/strong><\/h1>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext” _builder_version=”4.10.6″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” width=”82%” width_tablet=”” width_phone=”100%” width_last_edited=”on|phone” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]Statkraft’s overall work environment policy is to run the business so that the safety of employees, contractors and partners is safeguarded. Their health must be protected and both the work environment and the surrounding environment must be cared for. No job is so important that we risk our lives and health!<\/p>\n
General requirements regarding health, safety and working environment (pdf download)<\/a>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Dokument f\u00f6r nedladdning” _builder_version=”4.10.8″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” z_index_tablet=”500″ saved_tabs=”all” locked=”off” global_colors_info=”{}”]


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/60
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”off” _builder_version=”4.16″ height=”20px” hide_on_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=”Adress Vindpark Stam\u00e5sen” _builder_version=”4.16″ module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden<\/h4>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”3_4″ specialty_columns=”3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_row_inner column_structure=”1_3,1_3,1_3″ admin_label=”Rad” _builder_version=”4.16″ global_colors_info=”{}”][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anders-hildebertzon.jpg” force_fullwidth=”on” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” admin_label=”Bild Anders Hildebertzon” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Kontaktuppgifter Anders Hildebertzon” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Kontor Stockholm<\/h4>\n
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on” _builder_version=”4.16″ height=”10px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][\/et_pb_column][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ specialty=”on” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_margin=”0px||0px|” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||0px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding=”||0px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Vindparker” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||-10px|” custom_margin_tablet=”||-25px|” custom_margin_phone=”||-20px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”||0px|” custom_padding_phone=”||5px|” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Vindpark M\u00f6rttj\u00e4rnberget<\/h4>\n
M\u00f6rttj\u00e4rnberget
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on|on” _builder_version=”4.16″ height=”20px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column_inner][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on|on” _builder_version=”4.16″ height=”20px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column_inner][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][\/et_pb_column][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
831 43\u00a0\u00d6STERSUND<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”3_4″ specialty_columns=”3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_row_inner column_structure=”1_3,1_3,1_3″ admin_label=”Rad” _builder_version=”4.16″ global_colors_info=”{}”][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Telefonnummer” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
erika.dahlin<\/span>
840 67\u00a0S\u00d6RBYGDEN<\/p>\n
P\u00e5 plats i vindparkerna<\/strong><\/h1>\n
881 52\u00a0SOLLEFTE\u00c5<\/p>\n
VD f\u00f6r Vindkraftnorr AB
+46 620 198 00<\/h4>\n
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kontakt.jpg” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” global_colors_info=”{}”][et_pb_fullwidth_header title=”Kontakt” header_fullscreen=”on” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” _builder_version=”4.16″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” subhead_font_size=”19px” background_color=”rgba(255, 255, 255, 0)” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/kontakt.jpg” parallax=”on” max_width_tablet=”50px” max_width_phone=”100%” max_width_last_edited=”on|desktop” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”31px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”17px” subhead_font_size_last_edited=”on|desktop” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” global_colors_info=”{}” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ specialty=”on” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_margin=”||-50px|” custom_margin_tablet=”40px||0px|” custom_margin_phone=”20px|||” custom_margin_last_edited=”on|desktop” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Telefon” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||-10px|” custom_margin_tablet=”||-25px|” custom_margin_phone=”60px||-20px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding_tablet=”||0px|” custom_padding_phone=”||5px|” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Vindparker<\/strong><\/h1>\n
Anna Edholm<\/h4>\n
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on” _builder_version=”4.16″ height=”10px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column_inner][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Adress Vindpark M\u00f6rttj\u00e4rnberget” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
830 70\u00a0HAMMERDAL<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column_inner][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][\/et_pb_column][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ specialty=”on” _builder_version=”4.16″ global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”H\u00e4r \u00e4r vi som arbetar i SSVAB-projektet” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||-10px|” custom_margin_tablet=”||-100px|” custom_margin_phone=”||-30px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”||-100px|” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|tablet” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
111 57 STOCKHOLM<\/p>\n
Telefon<\/strong><\/h1>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”3_4″ specialty_columns=”3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_row_inner column_structure=”1_3,1_3,1_3″ admin_label=”Rad” _builder_version=”4.16″ global_colors_info=”{}”][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Adress Vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Kontor\u00a0\u00d6stersund<\/h4>\n
jens.naesstroem@statkraft.com<\/a><\/span><\/p>\n
Jens N\u00e4sstr\u00f6m<\/h4>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column_inner][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column_inner][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][\/et_pb_column][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ specialty=”on” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_margin=”0px||-50px|” custom_margin_tablet=”||0px|” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|desktop” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Kontor” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||-10px|” custom_margin_tablet=”||-25px|” custom_margin_phone=”||-20px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”||0px|” custom_padding_phone=”||5px|” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
anders.hildebertzon@statkraft.com<\/a><\/span><\/p>\n
stian.andersen@statkraft.com<\/a><\/p>\n
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on|on” _builder_version=”4.16″ height=”20px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column_inner][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/anna-edholm.jpg” force_fullwidth=”on” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” admin_label=”Anna Edholm” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Kontaktuppgifter Anna Edholm” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
833 93\u00a0STR\u00d6MSUND<\/p>\n
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on|on” _builder_version=”4.16″ height=”20px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column_inner][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/jens-nasstrom.jpg” force_fullwidth=”on” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” admin_label=”Bild Jens N\u00e4sstr\u00f6m” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Kontaktuppgifter Jens N\u00e4sstr\u00f6m” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on” _builder_version=”4.16″ height=”10px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column_inner][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][\/et_pb_column][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ specialty=”on” _builder_version=”4.16″ global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”P\u00e5 plats i vindparkerna” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||-10px|” custom_margin_tablet=”||-25px|” custom_margin_phone=”||-30px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding_tablet=”||0px|” custom_padding_phone=”||5px|” custom_padding_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
H\u00e4r \u00e4r vi som arbetar med vindkraft<\/strong><\/h2>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”3_4″ specialty_columns=”3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_row_inner column_structure=”1_3,1_3,1_3″ admin_label=”Rad” _builder_version=”4.16″ global_colors_info=”{}”][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Erika-scaled.jpg” title_text=”Erika” force_fullwidth=”on” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” admin_label=”Bild Magnus \u00d6sterberg” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” always_center_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Kontaktuppgifter Magnus \u00d6sterberg” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Stian Andersen<\/h4>\n
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on” _builder_version=”4.16″ height=”10px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column_inner][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Adress Kontor Stockholm” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”3_4″ specialty_columns=”3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_row_inner column_structure=”1_3,1_3,1_3″ admin_label=”Rad” _builder_version=”4.16″ global_colors_info=”{}”][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Adress Kontor Sollefte\u00e5” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/h4>\n
880 40 RAMSELE<\/p>\n
Drift- och underh\u00e5llschef
Anders Hildebertzon<\/h4>\n
@statkraft.com<\/span><\/a><\/p>\n
S\u00f6rviken 420
Kontor Sollefte\u00e5<\/h4>\n
{"id":60,"date":"2016-03-30T15:21:09","date_gmt":"2016-03-30T13:21:09","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=60"},"modified":"2022-06-07T08:41:04","modified_gmt":"2022-06-07T06:41:04","slug":"kontakt","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/kontakt\/","title":{"rendered":"Kontakt"},"content":{"rendered":"
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on|on” _builder_version=”4.16″ height=”20px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column_inner][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column_inner][\/et_pb_row_inner][et_pb_row_inner column_structure=”1_3,1_3,1_3″ admin_label=”Rad” _builder_version=”4.16″ global_colors_info=”{}”][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stian-Andersen.jpg” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” admin_label=”Bj\u00f8rn Mo \u00d8stgren” _builder_version=”4.17.4″ hover_enabled=”0″ use_border_color=”off” global_colors_info=”{}” sticky_enabled=”0″][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Kontaktuppgifter Stian Andersen” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Fyrvallav\u00e4gen 1 A
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on” _builder_version=”4.16″ height=”10px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column_inner][et_pb_column_inner type=”1_3″ saved_specialty_column_type=”3_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Adress Kontor \u00d6stersund” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Statkraft\u00a0Sverige AB
Sveav\u00e4gen 9
Bj\u00f6rkh\u00f6jden, Stam\u00e5sen & \u00d6gonf\u00e4gnaden
Telefon +46 620 198 00 Kontor Kontor Sollefte\u00e5 Statkraft Sverige ABNipan 51881 52\u00a0SOLLEFTE\u00c5 Kontor Stockholm Vindkraftnorr ABSveav\u00e4gen 9111 57 STOCKHOLMKontor\u00a0\u00d6stersund Statkraft\u00a0Sverige ABFyrvallav\u00e4gen 1 A831 43\u00a0\u00d6STERSUND Vindparker Vindpark Bj\u00f6rkh\u00f6jden Hocksj\u00f6n 101880 40 RAMSELE Vindpark Stam\u00e5sen Stam\u00e5sen 580833 93\u00a0STR\u00d6MSUND Vindpark M\u00f6rttj\u00e4rnberget M\u00f6rttj\u00e4rnberget 111840 67\u00a0S\u00d6RBYGDEN Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden S\u00f6rviken 420830 70\u00a0HAMMERDAL P\u00e5 plats i vindparkerna Erika Dahlin Bj\u00f6rkh\u00f6jden, Stam\u00e5sen & \u00d6gonf\u00e4gnadenDrift- […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/60"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=60"}],"version-history":[{"count":155,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/60\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3308,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/60\/revisions\/3308"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=60"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Hocksj\u00f6n 101
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”off” _builder_version=”4.16″ height=”20px” hide_on_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=”Adress Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden” _builder_version=”4.16″ module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Stam\u00e5sen 580
M\u00f6rttj\u00e4rnberget 111
H\u00e4lsa &\u00a0s\u00e4kerhet
anna.edholm@statkraft.com<\/a><\/p>\n
Kontor<\/strong><\/h1>\n
Vindpark Stam\u00e5sen<\/h4>\n


SOURCE: https://statkraftvind.se/english/#stamasen_english



SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/68
\n\n\t\t\n\t\t
\n\t\t\t\tJune 2016\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
The wind farm was commissioned in the early summer of 2014:\u00a0 37 wind turbines with an output of 2.3 MW. Total installed capacity is 85 MW.<\/p>\n
The wind farm is built in two stages and was commissioned at the turn of 2015\/2016 – 90 wind turbines with an output of 3 MW. Total installed capacity is 270 MW.<\/p>\n
Statkraft on Instagram<\/strong><\/h2>\n
\nInstalled capacity: 85 MW<\/p>\n
\nThe \u00d6gonf\u00e4gnaden wind farm in Ragunda, Sollefte\u00e5, and Str\u00f6msund municipalities covers 13 square kilometers of forest. The landscape is a hilly forest landscape with elements of small lakes, rivers, and wetlands.<\/p>\n
\u00d6gonf\u00e4gnaden has been in operation since the end of 2015\/2016. The farm\u2019s highest point is 540 meters above sea level and offers a beautiful view.<\/h3>\n
\n\t\t\t\tMarch – November 2008\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
M\u00f6rttj\u00e4rnberget wind farm
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”2_3″ _builder_version=”3.0.47″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Erika-Dahlin.jpg” show_bottom_space=”off” align=”right” force_fullwidth=”on” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” admin_label=”section” module_id=”stamasen_english” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”50px||100px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px|||” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”off” _builder_version=”3.2″ height=”50px” hide_on_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” admin_label=”row” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_2,1_2″][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Stam\u00e5sen” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Inauguration of Stam\u00e5sen<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
\n<\/div>\n
\n\t\t\t\t19 December 2008\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
Installation of the turbines Stam\u00e5sen<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
The first phase of Stam\u00e5sen was put into operation in the autumn of 2013:\u00a0 26 wind turbines with an output of 2.3 MW. Total installed capacity is 60 MW.<\/p>\n
\n\t\t\t\tFebruary – August 2008\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
Stam\u00e5sen wind farm
Investment decisions for M\u00f6rttj\u00e4rn Mountain<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
Inauguration of M\u00f6rttj\u00e4rnberget<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
Bj\u00f6rkh\u00f6jden produces about 800 GWh per year. This is equivalent to the electricity consumption of 40,000 houses with electric heating or electricity for approximately 160,000 homes and 400,000 apartments.<\/p>\n
Installation of the turbines Bj\u00f6rkh\u00f6jden (Stage 2)<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
\nStatkraft owns and operates four large wind farms in J\u00e4mtland and V\u00e4sternorrland. A total of 186 wind turbines that together produce 1.6 TWh of renewable energy per year. This is equivalent to the electricity consumption of 79,600 electrically heated houses.<\/p>\n
Investment decisions for the Stam\u00e5sen (Stage 1)<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,2_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Permits for Stam\u00e5sen, Raftsj\u00f6h\u00f6jden och M\u00f6rttj\u00e4rnberget finalised<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
Statkraft becomes a sole owner when SCA and Statkraft restructure collaboration.<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
Wind Measurement Analysis<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,2_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Raptor inventory<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
\n\t\t\t\tAugust 2011\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
\n\t\t\t\tWinter 2007 – Spring 2010\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
M\u00f6rttj\u00e4rn Mountain was opened in June 2014. The image pictures Erika Dahlin, one of the park’s wind power technicians.<\/h3>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”2_3″ _builder_version=”3.0.47″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_video src=”https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OZKpPIXSmlU” _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”][\/et_pb_video][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”||-10px|” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-45px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_2,1_2″][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Statkraft on Instagram” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-4px||-3px|” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-40px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Open meetings with provincial offices of delegation\u2019s environmental assessment<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
Welcome to Statkraft<\/strong><\/h1>\n
\n\t\t\t\tJune 2014\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
\n\t\t\t\tJanuary 2009 – Late summer 2009\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
Statkraft\u2019s contacts here<\/a><\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”2_3″ _builder_version=”3.0.47″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_code admin_label=”Kod tidslinje – R\u00d6R EJ ” global_colors_info=”{}”]\t\t\t
\n\t\t\t\tAutumn 2011 – 2012\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
Bj\u00f6rkh\u00f6jden wind farm
{"id":68,"date":"2016-03-30T15:56:49","date_gmt":"2016-03-30T13:56:49","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=68"},"modified":"2022-02-28T16:32:50","modified_gmt":"2022-02-28T15:32:50","slug":"english","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/english\/","title":{"rendered":"English"},"content":{"rendered":"
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”20px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,2_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”The project in brief 2007-2016″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Public notice of application and consultation process. Time for opinions<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
\u00d6gonf\u00e4gnaden produces about 310 GWh annually. This is equivalent to the electricity consumption of 16,000 houses with electric heating or electricity to 64,000 homes and 160,000 apartments.<\/p>\n
\nWindfarm Bj\u00f6rkh\u00f6jden in Sollefte\u00e5 and Ragundasj\u00f6n municipalities covering 43 km\u00b2 of woodland.<\/p>\n
About Statkraft<\/strong><\/h2>\n
The wind farms are operated by Statkraft in Sollefte\u00e5. Some twenty operational and maintenance technicians, located in the wind farms, ensure that production is as high, stable and smooth as possible.<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” disabled_on=”on|on|” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_map address=”Sverige” zoom_level=”7″ address_lat=”63.098134221457286″ address_lng=”17.449081139160153″ mouse_wheel=”off” use_grayscale_filter=”on” grayscale_filter_amount=”90″ _builder_version=”3.0.91″ child_filter_saturate=”10%” global_colors_info=”{}”][et_pb_map_pin title=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” pin_address=”969, 880 40 Ramsele, Sverige” pin_address_lat=”63.425658″ pin_address_lng=”16.15891399999998″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”][\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”Stam\u00e5sen” pin_address=”Unnamed Road, 833 93 Str\u00f6msund, Sverige” pin_address_lat=”63.66508″ pin_address_lng=”15.819889999999987″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”][\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”M\u00f6rttj\u00e4rnberget” pin_address=”NYBODARNA-ALAN\u00c4SET 107, 840 67 S\u00f6rbygden, Sverige” pin_address_lat=”62.73826191440855″ pin_address_lng=”15.947218348548859″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”][\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”\u00d6gonf\u00e4gnaden” pin_address=”Unnamed Road, 830 70 Hammerdal, Sverige” pin_address_lat=”63.52826787426411″ pin_address_lng=”15.953661337295557″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”][\/et_pb_map_pin][\/et_pb_map][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” disabled_on=”||on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-20px|||” custom_margin_phone=”-40px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px|||” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_map address=”Sverige” zoom_level=”7″ address_lat=”63.399782688357504″ address_lng=”16.548202232910153″ mouse_wheel=”off” use_grayscale_filter=”on” grayscale_filter_amount=”90″ _builder_version=”3.0.91″ child_filter_saturate=”10%” global_colors_info=”{}”][et_pb_map_pin title=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” pin_address=”969, 880 40 Ramsele, Sverige” pin_address_lat=”63.4256304020719″ pin_address_lng=”16.15894618650816″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”][\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”Stam\u00e5sen” pin_address=”Unnamed Road, 833 93 Str\u00f6msund, Sverige” pin_address_lat=”63.664942″ pin_address_lng=”15.820312999999942″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”][\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”M\u00f6rttj\u00e4rnberget” pin_address=”NYBODARNA-ALAN\u00c4SET 107, 840 67 S\u00f6rbygden, Sverige” pin_address_lat=”62.738257″ pin_address_lng=”15.947304179237335″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”][\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”\u00d6gonf\u00e4gnaden” pin_address=”Unnamed Road, 830 70 Hammerdal, Sverige” pin_address_lat=”63.52827983037531″ pin_address_lng=”15.953741803566004″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”][\/et_pb_map_pin][\/et_pb_map][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” admin_label=”section” module_id=”bjorkhojden_english” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”50px||100px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” admin_label=”row” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_2,1_2″][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
The wind farm was commissioned at the turn of 2015\/2016: 33 wind turbines with an output of 3MW each. Total installed capacity is approximately 100 MW.<\/p>\n
Investment decisions for \u00d6gonf\u00e4gnaden and Bj\u00f6rkh\u00f6jden<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_button button_url=”https:\/\/www.instagram.com\/statkraft\/” url_new_window=”on” button_text=”Follow Statkraft” button_alignment=”right” disabled_on=”on|on|” admin_label=”F\u00f6lj Statkraft” _builder_version=”4.13.0″ custom_button=”on” button_text_color=”#2ea3f2″ button_bg_color=”#ffffff” button_border_color=”#2ea3f2″ button_font=”Open Sans Light||||” button_icon=”||divi||400″ button_icon_color=”#eea73a” button_icon_placement=”left” button_text_color_hover=”#eea73a” button_border_color_hover=”#eea73a” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_text_size__hover=”null” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_text_color__hover_enabled=”on” button_text_color__hover=”#eea73a” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_border_width__hover_enabled=”off” button_border_width__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_border_color__hover_enabled=”on” button_border_color__hover=”#eea73a” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”][\/et_pb_button][et_pb_button button_url=”https:\/\/www.instagram.com\/statkraft\/” url_new_window=”on” button_text=”Follow Statkraft” button_alignment=”left” disabled_on=”|off|on” admin_label=”F\u00f6lj Statkraft – Mobil” _builder_version=”4.13.0″ custom_button=”on” button_text_color=”#2ea3f2″ button_bg_color=”#ffffff” button_border_color=”#2ea3f2″ button_font=”Open Sans Light||||” button_icon=”||divi||400″ button_icon_color=”#eea73a” button_icon_placement=”left” button_text_color_hover=”#eea73a” button_border_color_hover=”#eea73a” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_text_size__hover=”null” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_text_color__hover_enabled=”on” button_text_color__hover=”#eea73a” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_border_width__hover_enabled=”off” button_border_width__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_border_color__hover_enabled=”on” button_border_color__hover=”#eea73a” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|tablet” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-40px|||” custom_margin_phone=”-10px|||” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding=”0px|0px|0px|0px” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px|||” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_code admin_label=”Instagramfl\u00f6de Statkraft” global_colors_info=”{}”][instagram-feed id=”260409628″ num=4 cols=4 showfollow=false][\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
\n\t
\n\t\t\t
<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/div>
[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”||100px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”||-20px|” custom_margin_tablet=”20px||-20px|” custom_margin_phone=”20px||-70px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”20px||-20px|” custom_padding_phone=”20px||0px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Here you will find our wind farms” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||10px|” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-15px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Installation of the turbines \u00d6gonf\u00e4gnaden and Bj\u00f6rkh\u00f6jden (Stage 1)<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
M\u00f6rttj\u00e4rnberget<\/a>) and 3 MW (
\n\t\t\t\tAutumn 2012\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 2″ _builder_version=”4.0.3″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” z_index_tablet=”500″ text_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” text_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” text_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” link_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” link_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” link_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” ul_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” ul_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” ol_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” ol_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” quote_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” quote_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” box_shadow_horizontal_tablet=”0px” box_shadow_vertical_tablet=”0px” box_shadow_blur_tablet=”40px” box_shadow_spread_tablet=”0px” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Here you will find our wind farms<\/strong><\/h2>\n
Bj\u00f6rkh\u00f6jden was inaugurated in June 2016 with the theme \u2018The people\u2019s wind farm\u2019. Approximately 850 people brought together in the glorious summer weather made the opening ceremony memorable. Here you can see pictures from the evening.<\/h3>\n
\nInstalled capacity: 60 MW<\/p>\n
\n\t\t\t\tSpring 2011\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
\nInstalled capacity: 270 MW<\/p>\n
\nM\u00f6rttj\u00e4rnberget municipality is comprised of 13 km\u00b2 of fores. The landscape is woodland on a high plateau with some smaller lakes, streams, and wetlands.<\/p>\n
Environmental Court addresses appeals submitted<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
\n\t\t\t\tSpring – Autumn 2010\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
Installation of the turbines M\u00f6rttj\u00e4rnberget<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
\n\t\t\t\tSeptember 2012\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
\n\t\t\t\t2015\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
\n\t\t\t\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”2_3″ _builder_version=”3.0.47″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_gallery gallery_ids=”1264,1265,1266,1267,1268,1269,1270,1271,1272″ fullwidth=”on” _builder_version=”3.0.87″ caption_all_caps=”off” background_layout=”dark” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_gallery][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” admin_label=”section” module_id=”morttjarnberget_english” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”50px||100px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” admin_label=”row” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_2,1_2″][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”M\u00f6rttj\u00e4rnberget” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Inauguration of Bj\u00f6rkh\u00f6jden and \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
Natural value inventory<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_fullwidth_header title=”Wind farms and projects” subhead=”Statkraft owns and operates four large wind farms that together produce 1.6 TWh of renewable energy per year. Statkraft is also working on developing new wind projects. ” header_fullscreen=”on” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” content_max_width=”68%” content_max_width_tablet=”100%” content_max_width_phone=”” content_max_width_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.16″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” subhead_font_size=”19px” subhead_line_height=”24px” background_color=”rgba(255, 255, 255, 0)” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/DSC6615-2048px.jpg” parallax=”on” max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|phone” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”31px” title_font_size_last_edited=”on|desktop” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”17px” subhead_font_size_last_edited=”on|desktop” global_colors_info=”{}” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|tablet” admin_label=”section” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”||20px|” custom_padding_tablet=”20px||20px|” custom_padding_phone=”” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”40px|||” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Welcome to Statkraft SCA Vind AB” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”] Welcome to Statkraft [\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” global_colors_info=”{}”] Statkraft owns and operates four large wind farms in J\u00e4mtland and V\u00e4sternorrland. A total of 186 wind turbines that together produce 1.6 TWh of renewable energy per year. This is equivalent to the electricity consumption of 79,600 electrically heated houses. The wind turbines have a tower height of 115 meters. The rotor diameter is 113 meters. The installed capacity is 2.3 MW (Stam\u00e5sen\u00a0and M\u00f6rttj\u00e4rnberget) and 3 MW (Bj\u00f6rkh\u00f6jden and \u00d6gonf\u00e4gnaden). The wind farms are operated by Statkraft in Sollefte\u00e5. Some twenty operational and maintenance technicians, located in the wind farms, ensure that production is as high, stable and smooth as possible. [\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 2″ _builder_version=”4.0.3″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” z_index_tablet=”500″ text_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” text_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” text_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” link_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” link_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” link_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” ul_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” ul_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” ol_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” ol_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” quote_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” quote_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” box_shadow_horizontal_tablet=”0px” box_shadow_vertical_tablet=”0px” box_shadow_blur_tablet=”40px” box_shadow_spread_tablet=”0px” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”] In addition to the operational wind farms, we also have a licensed project waiting for realization; Tribbhult in Kalmar, in southern part of Sweden. Tribbhult is permitted for 26-34 wind turbines. \u00a0 Statkraft\u2019s contacts here [\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”20px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,2_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”The project in brief 2007-2016″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”] The project in brief 2007-2016 [\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”2_3″ _builder_version=”3.0.47″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_code admin_label=”Kod tidslinje – R\u00d6R EJ ” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”||100px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”||-20px|” custom_margin_tablet=”20px||-20px|” custom_margin_phone=”20px||-70px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”20px||-20px|” custom_padding_phone=”20px||0px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Here you will find our wind farms” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”||10px|” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-15px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”] Here you will find our wind farms [\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” disabled_on=”on|on|” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_map address=”Sverige” zoom_level=”7″ address_lat=”63.098134221457286″ address_lng=”17.449081139160153″ mouse_wheel=”off” use_grayscale_filter=”on” grayscale_filter_amount=”90″ _builder_version=”3.0.91″ child_filter_saturate=”10%” global_colors_info=”{}”][et_pb_map_pin title=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” pin_address=”969, 880 40 Ramsele, Sverige” pin_address_lat=”63.425658″ pin_address_lng=”16.15891399999998″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”][\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”Stam\u00e5sen” pin_address=”Unnamed Road,<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/68"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=68"}],"version-history":[{"count":96,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/68\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3270,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/68\/revisions\/3270"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=68"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Permit application submitted<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
\u00d6gonf\u00e4gnaden<\/a>).<\/p>\n
Land and infrastructure work at M\u00f6rttj\u00e4rnberget och Stam\u00e5sen<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
The project in brief<\/strong>
Stam\u00e5sen produces about 200 GWh of energy annually. This is equivalent to the electricity consumption of 9600 houses with electric heating or electricity for 39,000 homes and 96,000 apartments.<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”2_3″ _builder_version=”3.0.47″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/ogonfagnaden-1000-3.jpg” show_bottom_space=”off” align=”right” force_fullwidth=”on” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”on” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” admin_label=”section” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”50px||100px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px|||” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”off” _builder_version=”3.2″ height=”50px” hide_on_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,2_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Statkraft” _builder_version=”4.14.1″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” hover_enabled=”0″ global_colors_info=”{}” sticky_enabled=”0″]<\/p>\n
Bj\u00f6rkh\u00f6jden<\/a> and
\n\t\t\t\tNovember 2007 – October 2008\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
\n\t\t\t\t2013\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
Stam\u00e5sen was opened in September 2013 and was the first of our wind farms to supply renewable energy. This film is produced in 2012 during the construction period of our four wind farms. Then SCA was also a partner.<\/h3>\n
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_fullwidth_header title=”Wind farms and projects” subhead=”Statkraft owns and operates four large wind farms that together produce 1.6 TWh of renewable energy per year. Statkraft is also working on developing new wind projects. ” header_fullscreen=”on” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” content_max_width=”68%” content_max_width_tablet=”100%” content_max_width_phone=”” content_max_width_last_edited=”on|phone” _builder_version=”3.16″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” subhead_font_size=”19px” subhead_line_height=”24px” background_color=”rgba(255, 255, 255, 0)” background_image=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/DSC6615-2048px.jpg” parallax=”on” max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|phone” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”31px” title_font_size_last_edited=”on|desktop” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”17px” subhead_font_size_last_edited=”on|desktop” global_colors_info=”{}” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|tablet” admin_label=”section” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”||20px|” custom_padding_tablet=”20px||20px|” custom_padding_phone=”” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”40px|||” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_3,1_3,1_3″][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Welcome to Statkraft SCA Vind AB” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n<\/strong><\/h2>\n
\n\t\t\t\tDecember 2009 – January 2010\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
\n\t\n\t
\n\t\t\t\tSeptember 2009\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
Consultation with affected county councils, municipalities, and the general public<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
\n\t\t\t\t
\n\n
Permission Bj\u00f6rkh\u00f6jden, Bj\u00f6rkvattnet, \u00d6gonf\u00e4gnaden and Bodh\u00f6garna finalised<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
\n\n\t\t\t\n\t\t\t
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n\n\t\t\n\t<\/div>\n\t
\n\t\t
\n\n\t\t\t
\nInstalled capacity: 100 MW<\/p>\n
@statkraft<\/p>\n
\n\t\t\t\tApril 2017\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
\u00d6gonf\u00e4gnaden wind farm
The landscape is hilly with several peaks: Bj\u00f6rnbomberget, Gammbodberget, H\u00e4llberget, and Samtj\u00e4rnkullen. There are also several smaller lakes, streams, and wetlands.<\/p>\n
In addition to the operational wind farms, we also have a licensed project waiting for realization; Tribbhult in Kalmar, in southern part of Sweden. Tribbhult is permitted for 26-34 wind turbines. \u00a0<\/span><\/p>\n
\nStam\u00e5sen in Str\u00f6msunds and Sollefte\u00e5 municipalities covers 14.5 sq km of forest land. The landscape is woodland with a high plateau, which is around 400-430 m. Here are a few smaller lakes, streams, and wetlands.<\/p>\n
\n\t\t\t<\/section>\n\t\t\t
M\u00f6rttj\u00e4rnberget produces about 280 GWh of energy annually. This is equivalent to the electricity consumption of 14,000 houses with electric heating or electricity to 56,000 homes and 140,000 apartments.<\/p>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n\t\t\t\tMay – August 2008\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
\n\t\t\t\t\t\t\t
\n\t\t\t\tSeptember 2013\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”2_3″ _builder_version=”3.0.47″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_video src=”https:\/\/youtu.be\/6RDx1h5l6mc” play_icon_color=”#2ea3f2″ disabled_on=”||on” _builder_version=”3.0.47″ saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_video][et_pb_video src=”https:\/\/youtu.be\/6RDx1h5l6mc” play_icon_color=”#2ea3f2″ disabled_on=”on|on|off” _builder_version=”3.0.47″ saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”][\/et_pb_video][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” admin_label=”section” module_id=”ogonfagnaden_english” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”50px||100px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” admin_label=”row” _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}” column_structure=”1_2,1_2″][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”\u00d6gonf\u00e4gnaden” _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n\t\t\t\tJune 2011\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
Stam\u00e5sen<\/a>\u00a0and
All statements from county administrative boards environmental impact assessment committee arrive<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
\n\t\t\t\tNovember 2011\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t
Environmental impact assessment<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t\t
2007-2016<\/strong><\/h2>\n
Statkraft is a leading company in hydropower internationally and Europe\u2019s largest generator of renewable energy. The Group produces hydropower, wind power, solar power, gas-fired power and supplies district heating. Statkraft is a global company in energy market operations. Statkraft has 4800 employees in 19 countries.<\/p>\n
www.statkraft.com<\/a><\/p>\n
\n\t\t\t\t2014\t\t\t<\/h2>\n\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t


SOURCE: https://statkraftvind.se/english/#morttjarnberget_english



SOURCE: https://statkraftvind.se/english/#bjorkhojden_english



SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/46
37 vindkraftverk \u00e1 2,5 MWInstallerad effekt: 92 MW H\u00e4r levererar vij\u00e4mtl\u00e4ndsk energi M\u00f6rttj\u00e4rnberget invigdes i juni 2014. M\u00f6rttj\u00e4rnberget i Br\u00e4cke kommun omfattar 13 km\u00b2 skogsmark och ligger ca 2,5 mil \u00f6ster om Br\u00e4cke. Landskapet \u00e4r skogsmark p\u00e5 en h\u00f6jdplat\u00e5 med inslag av mindre sj\u00f6ar, vattendrag och v\u00e5tmarker. Vindparken togs i drift under f\u00f6rsommaren 2014 – […]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":40,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/46"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=46"}],"version-history":[{"count":84,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/46\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3315,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/46\/revisions\/3315"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/40"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=46"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
L\u00e4s mer om Vindpark \u00d6gonf\u00e4gnaden<\/a><\/span>[\/et_pb_map_pin][\/et_pb_map][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” disabled_on=”||on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”-20px|||” custom_margin_phone=”-40px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”0px|||” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_map address=”Sverige” zoom_level=”7″ address_lat=”63.399782688357504″ address_lng=”16.548202232910153″ mouse_wheel=”off” use_grayscale_filter=”on” grayscale_filter_amount=”90″ _builder_version=”4.16″ child_filter_saturate=”10%” global_colors_info=”{}”][et_pb_map_pin title=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” pin_address=”969, 880 40 Ramsele, Sverige” pin_address_lat=”63.4256304020719″ pin_address_lng=”16.15894618650816″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”Stam\u00e5sen” pin_address=”Unnamed Road, 833 93 Str\u00f6msund, Sverige” pin_address_lat=”63.664942″ pin_address_lng=”15.820312999999942″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”M\u00f6rttj\u00e4rnberget” pin_address=”NYBODARNA-ALAN\u00c4SET 107, 840 67 S\u00f6rbygden, Sverige” pin_address_lat=”62.738257″ pin_address_lng=”15.947304179237335″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][et_pb_map_pin title=”\u00d6gonf\u00e4gnaden” pin_address=”Unnamed Road, 830 70 Hammerdal, Sverige” pin_address_lat=”63.52827983037531″ pin_address_lng=”15.953741803566004″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”] [\/et_pb_map_pin][\/et_pb_map][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_3,1_3,1_3″ _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”P\u00e5 plats i M\u00f6rttj\u00e4rnberget” _builder_version=”4.16″ text_font=”Open Sans|on|||” text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-2px||10px|” custom_margin_tablet=”-2px||-10px|” custom_margin_phone=”||-15px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|phone” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
M\u00f6rttj\u00e4rnberget invigdes i juni 2014.<\/h3>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Ingress” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”0px||0px|” custom_margin_tablet=”0px||-5px|” custom_margin_phone=”0px||-10px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding=”0px||0px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
37 vindkraftverk \u00e1 2,5 MW
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”||0px|0px” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_button button_url=”\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Karta_Morttjarnberget.pdf” url_new_window=”on” button_text=”Ladda ner parkkarta” button_alignment=”right” disabled_on=”on|on|” admin_label=”Ladda ner parkkarta mobil\/surfplatta” _builder_version=”4.16″ custom_button=”on” button_text_color=”#2ea3f2″ button_bg_color=”#ffffff” button_border_color=”#2ea3f2″ button_font=”Open Sans Light||||” button_icon=”||divi||400″ button_icon_color=”#eea73a” button_icon_placement=”left” button_text_color_hover=”#eea73a” button_border_color_hover=”#eea73a” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_text_size__hover=”null” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_text_color__hover_enabled=”on” button_text_color__hover=”#eea73a” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_border_width__hover_enabled=”off” button_border_width__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_border_color__hover_enabled=”on” button_border_color__hover=”#eea73a” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”]
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=”1_3,1_3,1_3″ padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”off” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”0px|||” custom_margin_tablet=”-50px|||” custom_margin_phone=”-45px|||” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”-25px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 1″ _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/jens-nasstrom.jpg” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” admin_label=”Bild Jens N\u00e4sstr\u00f6m” _builder_version=”4.16″ saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]
\n[\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Kontaktuppgifter Jens N\u00e4sstr\u00f6m” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” z_index_tablet=”500″ text_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” text_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” text_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” link_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” link_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” link_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” ul_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” ul_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” ol_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” ol_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” quote_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” quote_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=”0px” header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=”0px” header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=”1px” box_shadow_horizontal_tablet=”0px” box_shadow_vertical_tablet=”0px” box_shadow_blur_tablet=”40px” box_shadow_spread_tablet=”0px” use_border_color=”off” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”GWh energi per \u00e5r” number=”290″ percent_sign=”off” admin_label=”GWh energi per \u00e5r” _builder_version=”4.16″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]
\n[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”km\u00b2 areal” number=”13″ percent_sign=”off” admin_label=”km\u00b2 areal” _builder_version=”4.16″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]
[\/et_pb_text][et_pb_divider show_divider=”off” disabled_on=”on|on|on” _builder_version=”4.16″ height=”20px” hide_on_mobile=”on” global_colors_info=”{}”]
{"id":46,"date":"2016-03-30T15:18:19","date_gmt":"2016-03-30T13:18:19","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=46"},"modified":"2022-06-09T15:34:50","modified_gmt":"2022-06-09T13:34:50","slug":"morttjarnberget","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/vindparkerna\/morttjarnberget\/","title":{"rendered":"M\u00f6rttj\u00e4rnberget"},"content":{"rendered":"
M\u00f6rttj\u00e4rnberget producerar cirka 290 GWh energi \u00e5rligen. Det motsvarar elkonsumtionen i 14.000 eluppv\u00e4rmda villor eller hush\u00e5llsel i 56.000 villor eller 140.000 l\u00e4genheter.<\/p>\n
\n[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”||-20px|” custom_margin_tablet=”20px||-20px|” custom_margin_phone=”20px||-70px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”20px||-20px|” custom_padding_phone=”20px||0px|” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”H\u00e4r hittar du v\u00e5ra vindparker” _builder_version=”4.16″ text_font=”Open Sans|on|||” text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”-2px||20px|” custom_margin_tablet=”-2px||-10px|” custom_margin_phone=”||-15px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|phone” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_divider][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/hitta-till-morttjarnberget.jpg” force_fullwidth=”on” admin_label=”Bild M\u00f6rttj\u00e4rnberget” _builder_version=”4.16″ animation_direction=”off” sticky=”off” always_center_on_mobile=”off” global_colors_info=”{}”]
M\u00f6rttj\u00e4rnberget i Br\u00e4cke kommun omfattar 13 km\u00b2 skogsmark och ligger ca 2,5 mil \u00f6ster om Br\u00e4cke. Landskapet \u00e4r skogsmark p\u00e5 en h\u00f6jdplat\u00e5 med inslag av mindre sj\u00f6ar, vattendrag och v\u00e5tmarker.<\/p>\n
\n[\/et_pb_image][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/morttjarnberget-1000-1-3.jpg” force_fullwidth=”on” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” disabled_on=”|on|on” module_class=”full-width” _builder_version=”4.16″ sticky=”off” global_colors_info=”{}”]
H\u00e4r finns m\u00e5nadsbreven och tillst\u00e5ndshandlingarna f\u00f6r M\u00f6rttj\u00e4rnberget.<\/p>\n
Eln\u00e4tf\u00f6retagens \u00e5rliga rapport 2021 – \u00f6vervakningsplan<\/a>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=”Tillst\u00e5ndshandlingar” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Vindkraftverken startar vid 4 m\/s och den b\u00e4sta vindhastigheten \u00e4r ca 11 m\/s. Ett bra dygn n\u00e4r det bl\u00e5ser optimalt kan vi producera 2.000 MWh.<\/p>\n
M\u00e5nadsbrev september 2011 \u2013 juli 2014
M\u00f6rttj\u00e4rnberget och tillh\u00f6rande transformatorstation styrs fr\u00e5n v\u00e5r driftscentral i Sollefte\u00e5. D\u00e4r sker ocks\u00e5 en uppskattning av hur mycket el vi kan producera och leverera till de som handlar med el. Det \u00e4r ett \u00f6vervakningssystem som styr turbinerna s\u00e5 att de st\u00e4ller sig i r\u00e4tt riktning mot vinden. Rotorbladens vridning beror sedan p\u00e5 hur mycket det bl\u00e5ser.<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/morttjarnberget-invigning.jpg” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” sticky=”off” global_colors_info=”{}”]
Vindparken togs i drift under f\u00f6rsommaren 2014 – 37 vindturbiner med en effekt p\u00e5 vardera 2,5 MW. Total installerad effekt \u00e4r 92 MW.<\/p>\n
\n[\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=”Hitta till M\u00f6rttj\u00e4rnberget” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
H\u00e4r levererar vi
\n[\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”-30px|||” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”-15px|||” custom_margin_last_edited=”on|desktop” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”-10px|||” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”https:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/morttjarnberget-893-1-1.jpg” force_fullwidth=”on” align_tablet=”center” align_phone=”” align_last_edited=”on|desktop” disabled_on=”on||” admin_label=”Bild mobil” module_class=”full-width” _builder_version=”4.16″ sticky=”off” global_colors_info=”{}”]
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Br\u00f6dtext spalt 2″ _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”MW installerad effekt” number=”92″ percent_sign=”off” admin_label=”MW installerad effekt” _builder_version=”4.16″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]
jens.naesstroem@statkraft.com<\/a><\/p>\n
[\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin_tablet=”40px|||” custom_margin_phone=”40px||-35px|” custom_margin_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Rubrik” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”10px|||” custom_margin_last_edited=”on|phone” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Vindpark M\u00f6rttj\u00e4rnberget<\/p>\n
P\u00e5 plats i\u00a0M\u00f6rttj\u00e4rnberget<\/p>\n
Vindpark M\u00f6rttj\u00e4rnberget
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_3″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Dokument f\u00f6r nedladdning” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” z_index_tablet=”500″ saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
\n[\/et_pb_button][et_pb_button button_url=”\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Karta_Morttjarnberget.pdf” url_new_window=”on” button_text=”Ladda ner parkkarta” button_alignment=”left” disabled_on=”|off|on” admin_label=”Ladda ner parkkarta” _builder_version=”4.16″ custom_button=”on” button_text_color=”#2ea3f2″ button_bg_color=”#ffffff” button_border_color=”#2ea3f2″ button_font=”Open Sans Light||||” button_icon=”||divi||400″ button_icon_color=”#eea73a” button_icon_placement=”left” button_text_color_hover=”#eea73a” button_border_color_hover=”#eea73a” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}” button_text_size__hover_enabled=”off” button_text_size__hover=”null” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_text_color__hover_enabled=”on” button_text_color__hover=”#eea73a” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_border_width__hover_enabled=”off” button_border_width__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_border_color__hover_enabled=”on” button_border_color__hover=”#eea73a” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_border_radius__hover_enabled=”off” button_border_radius__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_letter_spacing__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_bg_color__hover_enabled=”off” button_bg_color__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”]
M\u00f6rttj\u00e4rnberget 111,\u00a0840 67 S\u00f6rbygden
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”20px|||” custom_padding_tablet=”20px|||” transparent_background=”off” padding_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_2,1_2″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_margin=”||-20px|” custom_margin_tablet=”” custom_margin_phone=”||-40px|” custom_margin_last_edited=”on|desktop” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”4.16″ background_position=”top_left” custom_padding=”||0px|” custom_padding_tablet=”|0px|0px|” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|tablet” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text admin_label=”Vindpark M\u00f6rttj\u00e4rnberget” _builder_version=”4.16″ text_font=”Open Sans|on|||” text_text_color=”#333333″ text_font_size=”30″ text_line_height=”1.3em” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” module_alignment=”left” custom_margin=”5px||10px|” custom_margin_tablet=”||-30px|” custom_margin_phone=”||-25px|” custom_margin_last_edited=”on|phone” text_font_size_tablet=”” text_font_size_phone=”24″ text_font_size_last_edited=”on|desktop” border_style=”solid” saved_tabs=”all” global_colors_info=”{}”]<\/p>\n
Drift- och underh\u00e5llschef p\u00e5 M\u00f6rttj\u00e4rnberget
Installerad effekt: 92 MW<\/p>\n
[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” disabled_on=”on|on|” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” custom_padding_last_edited=”on|phone” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_map address=”Sverige” zoom_level=”7″ address_lat=”63.098134221457286″ address_lng=”17.449081139160153″ mouse_wheel=”off” use_grayscale_filter=”on” grayscale_filter_amount=”90″ admin_label=”Karta mobil\/surfplatta” _builder_version=”4.16″ child_filter_saturate=”10%” global_colors_info=”{}”][et_pb_map_pin title=”Bj\u00f6rkh\u00f6jden” pin_address=”969, 880 40 Ramsele, Sverige” pin_address_lat=”63.425658″ pin_address_lng=”16.15891399999998″ _builder_version=”3.0.47″ global_colors_info=”{}”]
\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_row column_structure=”1_4,1_4,1_4,1_4″ padding_mobile=”off” column_padding_mobile=”on” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”1_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”|||” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_number_counter title=”Vindkraftverk” number=”37″ percent_sign=”off” admin_label=”Antal Vindkraftverk” _builder_version=”4.16″ title_font_size=”16″ number_font=”|600|||||||” number_text_color=”#2ea3f2″ number_font_size=”80px” background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” custom_padding=”||20px|” border_style=”solid” global_colors_info=”{}”]
j\u00e4mtl\u00e4ndsk energi<\/strong><\/h1>\n
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off” global_colors_info=”{}”][et_pb_fullwidth_header title=”Vindpark M\u00f6rttj\u00e4rnberget” header_fullscreen=”on” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” content_max_width=”35%” _builder_version=”4.16″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” content_font=”||||||||” content_font_size=”19px” content_line_height=”1.4em” subhead_font=”||||||||” subhead_font_size=”19px” background_color=”rgba(255, 255, 255, 0)” background_image=”\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/morttjarnberget.jpg” parallax=”on” max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|phone” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”33px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”18px” subhead_font_size_last_edited=”on|phone” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” background_url=”\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/morttjarnberget.jpg” global_colors_info=”{}” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_size__hover=”null” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover=”null” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover=”null” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover=”null” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover=”null” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover=”null” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover=”null” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover=”null” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover=”null” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover=”null” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover=”null” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover=”null” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover=”null” button_two_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover=”null”]<\/p>\n


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/2777
Ansvarig f\u00f6r utveckling av nya vindprojekt \u00e4r
{"id":2777,"date":"2018-08-21T11:29:35","date_gmt":"2018-08-21T09:29:35","guid":{"rendered":"http:\/\/statkraftvind.se\/?page_id=2777"},"modified":"2020-02-07T13:39:18","modified_gmt":"2020-02-07T12:39:18","slug":"projekt","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/projekt\/","title":{"rendered":"Projekt"},"content":{"rendered":"
[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=”4.0.9″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” hover_enabled=”0″ use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
Stor potential I Sverige finns det fortfarande stor potential f\u00f6r utbyggnad av vindkraft.\u00a0 Statkraft satsar stora resurser p\u00e5 utbyggnad av vindkraft och hoppas att spelreglerna f\u00f6r vindkraftsutbyggnaden ska bli tydligare. Ansvarig f\u00f6r utveckling av nya vindprojekt \u00e4r Johan Bostr\u00f6m.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2777"}],"collection":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2777"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2777\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3062,"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2777\/revisions\/3062"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/statkraftvind.se\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2777"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
Johan Bostr\u00f6m<\/a>.
Stor potential<\/strong><\/h1>\n
[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]Statkraft satsar stora resurser p\u00e5 utbyggnad av vindkraft och hoppas att spelreglerna f\u00f6r vindkraftsutbyggnaden ska bli tydligare.<\/p>\n
\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_image src=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/projekt.jpg” align_tablet=”center” align_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.23″][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
[et_pb_section fb_built=”1″ fullwidth=”on” custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off”][et_pb_fullwidth_header title=”Utveckling av nya vindprojekt” header_fullscreen=”on” background_overlay_color=”rgba(25,25,25,0.54)” content_orientation=”bottom” image_orientation=”bottom” content_max_width=”79%” _builder_version=”3.16″ title_font=”Open Sans Light||||” title_font_size=”53px” subhead_font_size=”19px” background_image=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Stamasen_1205_5828.jpg” parallax=”on” max_width_tablet=”” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|phone” title_font_size_tablet=”” title_font_size_phone=”33px” title_font_size_last_edited=”on|phone” subhead_font_size_tablet=”” subhead_font_size_phone=”18px” subhead_font_size_last_edited=”on|phone” custom_css_subtitle=”line-height: 24px; ” background_url=”http:\/\/statkraftvind.se\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/vindparkerna-jamtland-vasternorrland-1.jpg” button_one_text_size__hover_enabled=”off” button_two_text_size__hover_enabled=”off” button_one_text_color__hover_enabled=”off” button_two_text_color__hover_enabled=”off” button_one_border_width__hover_enabled=”off” button_two_border_width__hover_enabled=”off” button_one_border_color__hover_enabled=”off” button_two_border_color__hover_enabled=”off” button_one_border_radius__hover_enabled=”off” button_two_border_radius__hover_enabled=”off” button_one_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_two_letter_spacing__hover_enabled=”off” button_one_bg_color__hover_enabled=”off” button_two_bg_color__hover_enabled=”off”][\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|desktop” _builder_version=”3.22″ background_color=”#ffffff” custom_padding_tablet=”50px|0|50px|0″ custom_padding_phone=”” transparent_background=”off” padding_mobile=”off”][et_pb_row _builder_version=”3.25″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” column_structure=”1_2,1_2″][et_pb_column type=”1_2″ _builder_version=”3.25″ custom_padding=”|||” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_text _builder_version=”3.27.4″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” use_border_color=”off” border_color=”#ffffff” border_style=”solid”]<\/p>\n
I Sverige finns det fortfarande stor potential f\u00f6r utbyggnad av vindkraft.\u00a0<\/h3>\n


SOURCE: https://statkraftvind.se/wp-json/wp/v2/pages/38
{"id":38,"date":"2016-03-30T15:16:00","date_gmt":"2016-03-30T13:16:00","guid":{"rendered":"http:\/\/wp.vindkraftnorr.se.preview.space2u.com\/?page_id=38"},"modified":"2023-01-09T13:52:31","modified_gmt":"2023-01-09T12:52:31","slug":"statkraft-sca-vind-ab","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/statkraftvind.se\/","title":{"rendered":"Statkraft Vind AB"},"content":{"rendered":"
[et_pb_section fb_built=”1″ custom_padding_last_edited=”on|phone” _builder_version=”4.16″ background_color=”#ffffff” custom_padding=”0px|0px|0px|0px” custom_padding_tablet=”0px|0px|20px|0px” custom_padding_phone=”-20px|0px|20px|0px” transparent_background=”off” padding_mobile=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_row padding_mobile=”on” column_padding_mobile=”on” custom_padding_last_edited=”on|phone” module_class=” et_pb_row_fullwidth et_pb_row_fullwidth et_pb_row_fullwidth et_pb_row_fullwidth et_pb_row_fullwidth et_pb_row_fullwidth et_pb_row_fullwidth et_pb_row_fullwidth” _builder_version=”4.16″ background_size=”initial” background_position=”top_left” background_repeat=”repeat” width=”89%” width_tablet=”80%” width_phone=”” width_last_edited=”on|desktop” max_width=”89%” max_width_tablet=”80%” max_width_phone=”” max_width_last_edited=”on|desktop” custom_margin_tablet=”-17px|||” custom_margin_phone=”” custom_margin_last_edited=”on|tablet” custom_padding=”0px|0px|0px|0px” custom_padding_tablet=”” custom_padding_phone=”” make_fullwidth=”on” global_colors_info=”{}”][et_pb_column type=”4_4″ _builder_version=”4.16″ custom_padding=”0px|0px|0px|0px” global_colors_info=”{}” custom_padding__hover=”|||”][et_pb_code admin_label=”Puffar – R\u00d6R EJ” _builder_version=”4.16″ global_colors_info=”{}”]


SOURCE: https://statkraftvind.se/#footer-widgets
